<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>IHA ABONE HABER RSS</title><description>Kategori ve Şehire göre haberleri otomatik takip edebilirsiniz.</description><language>tr-TR</language><item><HaberKodu>20220125AW527352</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sömestre tatili yoğun kar yağışına takıldı
</title><description><![CDATA[Ülke genelinde etkisini yoğun şekilde gösteren kar yağışı, sömestre tatiline çıkma niyetinde olan birçok kişiye engel oldu. Turizm şirketleri sömesterenin ilk haftası beklediğini bulamasa dahi yağışların biteceği ikinci haftadan umutlular.
<br/>Son 1 haftadır ülke genelinde yaşanan yoğun kar yağışı hayatı olumsuz yönde etkilemeye devam ediyor. İlleri birbirine bağlayan birçok karayolunda trafikte aksamalar meydana gelirken, şehir değiştirecek vatandaşlarda tedirginlik oluştu. Okulların yarıyıl tatiline girdiği dönemde yaşanan olumsuz hava koşulları, tatil planı yapan ailelere engel oldu. Geçtiğimiz hafta turizm şirketlerinde rezervasyon yoğunluğu yaşanıyordu. Bu hafta ise yoğunluk rezervasyonda değil de tarih değişikliğinde yaşanıyor. Hava muhalefetinden dolayı trafikte yaşanan aksamalardan çekinen birçok kişi, sömestre için yaptığı tatil planını iptal ettirmek veya ileri bir tarihe ertelemek zorunda kaldı.
<br/>
<br/>“Kar yağışından dolayı rezervasyonlar ya iptal edildi ya da ertelendi”
<br/>Eskişehir’de turizm acentesi işletmeciliği yapan Salih Er, sömestrenin ilk haftasına kar engeli çıktığını belirtti. Birçok kişinin tarih değişikliği yaptırdığını belirten Er, sömestrenin ikinci haftasına planların yapıldığını söyledi. Turizm acentelerinin bu tatil döneminde de beklediğini bulamadığını ifade eden Salih Er, şu ifadeleri kullandı:
<br/>“Sömestre başlamadan 1 hafta önce rezervasyon yoğunluğu vardı. Hava şartlarının bu kadar kötü olacağı düşünülmüyordu. İnsanlar belli programlar yapmıştı kendisine. Sömestre başlar başlamaz etkisini gösteren yoğun kar yağışıyla bazı rezervasyonlar iptal edildi. Bu rezervasyonların ikinci haftaya ertelendiği de oldu. Çünkü meteorolojide ikinci haftada kar yağışının etkisini azalttığı görülüyor. Sömestre tatili insanların kendisini rahatlatmak için bulduğu bir fırsat. Çocukların okulları da kapalı olunca ailece aktivite yapılabilecek bir dönem oluyor. Özellikle Afyonkarahisar ve Antalya taraflarında fiyatların da yükselmemesi aileler için büyük bir fırsat olmuştu. Oteller henüz zam yapmadı geçtiğimiz sezonun fiyatlarını uyguluyorlar. Fakat hava muhalefeti birçok aile için engel oldu. Şuan ilk hafta beklenen yoğunluk yaşanamadı, fakat ikinci hafta için hareketlilik bekliyoruz.”
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 13:48:09</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>25.01.2022 13:50</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 13:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527352" ResimKodu="20220125AW527352_01" filesize="120606">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WHUBaTUNKnYZWjUpWXYFGvEFKnYdKLE5aPYdS7YFS7EBa3EZarYRaPE.WrUJGLIRWbYJKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527352" ResimKodu="20220125AW527352_01"><![CDATA[TURİZM ACENTESİ İŞLETMECİSİ SALİH ER]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527333</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Selçuklu Belediyesi sokak hayvanlarına yem ve mama bırakıyor
</title><description><![CDATA[Konya’nın merkez Selçuklu İlçe Belediyesi soğuk kış günlerinde sokak hayvanlarını da unutmadı. Ekipler ilçe genelindeki kedi evleri ve köpek beslenme istasyonlarında bulunan hayvanların yanı sıra kuş ve sokak hayvanlarının da yiyecek ve su ihtiyacını karşılamaya devam ediyor.
<br/>Konya genelinde etkili olan kar yağışı nedeniyle sokak hayvanları da olumsuz etkileniyor. Kar yağışı nedeniyle yiyecek bulma sıkıntısı çeken kuşlar ve sokak hayvanlarının hayatta kalma mücadelesine Selçuklu Belediyesi katkıda bulunuyor. Selçuklu Belediyesi ekipleri ilçe genelinde bulunan kedi evleri ve köpek beslenme istasyonlarında bulunan hayvanların yanı sıra kuşların da yem ve su ihtiyacını karşılıyor. Ekipler sokak hayvanlarına kolay ulaşabilecekleri alanlarda oluşturduğu 100 adet kedi evi, 25 adet köpek besleme istasyonu, 15 adet de kuş evi ve besleme istasyonu ile yardımcı oluyor.
<br/>Etkili olan kar yağışının hem eksilen su seviyesine hem de tarımsal üretime faydalı olduğunu belirten Selçuklu Belediye Başkanı Ahmet Pekyatırmacı, “Bu yıl çok şükür rahmetimiz eksik olmadı. Geçtiğimiz yıl yağmur ve kar yağışı az olduğu için barajlarımızda su eksilmiş, su ihtiyacı artmıştı. Bu yıl etkili olan kar yağışı ile birlikte inşallah bu sıkıntıları yaşamayacağız. Tabii bu dönemlerde en büyük zorluğu yaşayanlar dilsiz dostlarımız. Sokak hayvanları yiyecek bulmakta zorlanıyorlar. Selçuklu Belediyesi olarak bu zorlu kış şartlarında sokak hayvanları için belirlediğimiz noktalarda yaptığımız besleme istasyonlarında sokak hayvanlarına yem bırakıyoruz. İnşallah onların da bu kış şartlarında aç kalmamaları için ekiplerimiz çalışmaya devam edecek” şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 13:34:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 13:34</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527333" ResimKodu="20220125AW527333_01" filesize="178890">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WTUJaHIVKnYVKDUpS7EBG3ExKnYdS_IVGDYdS_YFKDENa3ERavYFGLYNWHU.C7UJKvYNKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527333" ResimKodu="20220125AW527333_02" filesize="246928">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWXIVaLUFKnU5WDUpWTYFGjEBKnYdG7E9GDYdKbYRS7A5a3EZGbEJW7YpWvUFW_UFWvU9KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527333" ResimKodu="20220125AW527333_03" filesize="311834">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKLE9GXQ9S_YVKPUpS7U5GnYRKnYdWHE9GXYdS7YRWXU9a3YJGzYFGzYxG_UhC7IRWfU5WTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527333" ResimKodu="20220125AW527333_01"><![CDATA[KONYA’NIN MERKEZ SELÇUKLU İLÇE BELEDİYESİ SOĞUK KIŞ GÜNLERİNDE SOKAK HAYVANLARINI DA UNUTMADI. EKİPLER İLÇE GENELİNDEKİ KEDİ EVLERİ VE KÖPEK BESLENME İSTASYONLARINDA BULUNAN HAYVANLARIN YANI SIRA KUŞ VE SOKAK HAYVANLARININ DA YİYECEK VE SU İHTİYACINI KARŞILAMAYA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527333" ResimKodu="20220125AW527333_02"><![CDATA[KONYA’NIN MERKEZ SELÇUKLU İLÇE BELEDİYESİ SOĞUK KIŞ GÜNLERİNDE SOKAK HAYVANLARINI DA UNUTMADI. EKİPLER İLÇE GENELİNDEKİ KEDİ EVLERİ VE KÖPEK BESLENME İSTASYONLARINDA BULUNAN HAYVANLARIN YANI SIRA KUŞ VE SOKAK HAYVANLARININ DA YİYECEK VE SU İHTİYACINI KARŞILAMAYA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527333" ResimKodu="20220125AW527333_03"><![CDATA[KONYA’NIN MERKEZ SELÇUKLU İLÇE BELEDİYESİ SOĞUK KIŞ GÜNLERİNDE SOKAK HAYVANLARINI DA UNUTMADI. EKİPLER İLÇE GENELİNDEKİ KEDİ EVLERİ VE KÖPEK BESLENME İSTASYONLARINDA BULUNAN HAYVANLARIN YANI SIRA KUŞ VE SOKAK HAYVANLARININ DA YİYECEK VE SU İHTİYACINI KARŞILAMAYA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527328</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kırıkkale Belediyesinden ’sosyal denge tazminatı’ zammı
</title><description><![CDATA[Kırıkkale Belediye Başkanı Mehmet Saygılı, kadrolu ve sözleşmeli memurlara ödenen sosyal denge tazminatını yüzde 55 oranında artırdıklarını söyledi.
<br/>Kırıkkale Belediyesi ile Memur-Sen’e bağlı Bem-Bir-Sen arasında Sosyal Denge Tazminatı sözleşmesi imzalandı. 2022-2023 yıllarını kapsayan Sosyal Denge Tazminatı yüzde 55 oranında artış sağlandı. Belediye Başkanı Mehmet Saygılı, yeni yapılan sözleşme ile belediye bünyesinde çalışan tüm memur maaşlarına ek olarak aldıkları sosyal denge tazminat ücretinin net bin lira olduğunu söyledi.
<br/>Geçmişte çekilen ekonomik sıkıntıların yeniden yaşanmamasını isteyen Saygılı, "Allah’ımıza şükür, görevi aldığımız günden bu tarafa temel ilk söylediğim şey benim önceliğim personelim, çalışma arkadaşlarım dedim. Bunun da hep arkasında duruyorum. Temel istediğim burada kurumsal bir yapı oluşması, geçmişte sizin çekmiş olduğunuz sıkıntıların yeniden yaşanmaması. Bunun içinde bir düzen oluşturmaya çalışıyorum. Kırıkkale Belediyesi personeli dışarıda gurur ile onur ile yürüsün istedik. Bunda da Allah’a şükür muvaffak olduk. Bu da birlik beraberlik içerisinde geçer, bunu sağlarsak tüm güçlüleri aşarız" dedi.
<br/>Saygılı, "Sizler burada kazandığınız helal para ile evinize lokma götürüyorsunuz, aynı zamanda işinizi iyi yaptığınız içinde vatandaştan Allah razı olsun sözü alıyorsunuz. Zıddını yapan da vatandaştan beddua alır. Bizim Kırıkkale Belediyesinin personeli başını dik tutmalı, bizim ile aynı işi yapan başka kurumlardan Kırıkkale Belediyesi personelinin imkanı daha fazla. İmkanlar olduğu süre içinde buna da emin olun ben personelden yanayım, çalışma arkadaşlarımın yanındayım, sonuna kadar yanınızda olacağım. Siyasi olarak söylemiyorum, siyasi bir beklentim olmadığını da tüm personelim bilir. Rabbim, çoluğunuz ile çocuğunuz ile aldığınız ücreti yemeği nasip etsin" diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 13:32:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 13:33</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527328" ResimKodu="20220125AW527328_01" filesize="164417">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S7IJaHUJW3YZG_UpG7YVGrA9KnYdWTE5aTYdS_EBS_YZa3EVajENG3YNKHIRW_Q9KrYJWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527328" ResimKodu="20220125AW527328_02" filesize="177583">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS7IFW7Q5WnYVWDUpKLU5anEFKnYdKHIJW_YdS7YJWHEFa3EFGbA5aDYpKLQ9GXUNWzEBS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527328" ResimKodu="20220125AW527328_03" filesize="119027">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWDUBafQ9KjYJWnUpG_EVajERKnYdKTUJGLYdKbEJKPYFa3EFGvEJaDE.G_UJaDUpS_EFWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527328" ResimKodu="20220125AW527328_01"><![CDATA[KIRIKKALE BELEDİYE BAŞKANI MEHMET SAYGILI, KADROLU VE SÖZLEŞMELİ MEMURLARA ÖDENEN SOSYAL DENGE TAZMİNATINI YÜZDE 55 ORANINDA ARTIRDIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527328" ResimKodu="20220125AW527328_02"><![CDATA[KIRIKKALE BELEDİYE BAŞKANI MEHMET SAYGILI, KADROLU VE SÖZLEŞMELİ MEMURLARA ÖDENEN SOSYAL DENGE TAZMİNATINI YÜZDE 55 ORANINDA ARTIRDIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527328" ResimKodu="20220125AW527328_03"><![CDATA[KIRIKKALE BELEDİYE BAŞKANI MEHMET SAYGILI, KADROLU VE SÖZLEŞMELİ MEMURLARA ÖDENEN SOSYAL DENGE TAZMİNATINI YÜZDE 55 ORANINDA ARTIRDIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527327</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kangal köpeği fırtınada doğum yaptı, sahibinin yaptığı yürekleri ısıttı
</title><description><![CDATA[Sivas’ta bir vatandaş yeni doğum yapan Kangal Köpeğini ve yavrularını sobayla ısıttı.
<br/>Sivas’ın Kangal ilçesinde soğuk kış günlerinde yürekleri ısıtan bir olay yaşandı. İlçede Kangal köpeği çiftliği bulunan Cüneyt Çaylak, tipide yeni doğum yapan bir Kangal köpeğinin soğuktan etkilenmemesi için kulübesinin etrafını kapattı. Daha sonra kulübe içerisine soba kuran Çaylak, sobayı yakarak anne köpeğin ve yavrularının ısınmasını sağladı. Cüneyt Çaylak’ın yürekleri ısıtan davranışı ise görenleri mutlu etti.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 13:31:21</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 13:32</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527327" ResimKodu="20220125AW527327_01" filesize="216431">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWXUVaXIBS7ENWDUpS7EBGfYFKnYdWTUVaTYdKbYRG_YBa3EdGnA5GXE1KTU.GLQ9WzU9KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527327" ResimKodu="20220125AW527327_02" filesize="76749">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWLURW_Q5K3YFWjUpKHU5GvYJKnYdWDIFGLYdS7EBG_EVa3U5C_YFGXY1S_IRW_UtKrYJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527327" ResimKodu="20220125AW527327_03" filesize="55253">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKLU.GHIRKbYJWTUpG_ERa3E1KnYdWXURGXYdS_EBWXYFa3YJarEJaHEdWLIVaXE5S_U9WTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527327" ResimKodu="20220125AW527327_01"><![CDATA[SİVAS’TA BİR VATANDAŞ YENİ DOĞUM YAPAN KANGAL KÖPEĞİNİ VE YAVRULARINI SOBAYLA ISITTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527327" ResimKodu="20220125AW527327_02"><![CDATA[SİVAS’TA BİR VATANDAŞ YENİ DOĞUM YAPAN KANGAL KÖPEĞİNİ VE YAVRULARINI SOBAYLA ISITTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527327" ResimKodu="20220125AW527327_03"><![CDATA[SİVAS’TA BİR VATANDAŞ YENİ DOĞUM YAPAN KANGAL KÖPEĞİNİ VE YAVRULARINI SOBAYLA ISITTI]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373650" HaberKodu="20220125AW527327" filesize="4678676" duration="51">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHQRaXUpSjYVO7YNa3gFGzENiPQ5S_URK7UJaLYZWPYJS7IpGbEBGTYhSXU.OHM5S_MFWHMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373650" HaberKodu="20220125AW527327">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHQVaLQNS7YZSXYVa3gNi3ENiLQ5S_UBaLUBaLYZWXYRO_IpivERGHY.STQJaPURWrYBWPYFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373650" HaberKodu="20220125AW527327"><![CDATA[Kangal köpeği fırtınada doğum yaptı, sahibinin yaptığı yürekleri ısıttı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW527320</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Soğuğa karşı doğal antibiyotik, kelle paça
</title><description><![CDATA[Kayseri’de havaların soğumasıyla beraber doğal antibiyotik olarak bilinen kelle paçaya olan ilgi arttı.
<br/>Kayseri’de havaların soğumasıyla beraber halk arasında doğal antibiyotik olarak bilinen kelle paçaya ilgi arttı. Sabahın ilk saatleriyle beraber derecesi yüksek fırınlarda haşlanarak satışa sunulan kelle paçaya, vatandaşlar da yoğun ilgi gösteriyor. Korona virüs ortamında kendilerini korumak ve bağışıklıklarını güçlendirmek isteyen vatandaşlar, sabahın erken saatlerinde kelle paçacılara geliyor.
<br/>Kelle paçacı Barış Bal, Kelle paça ve diğer ürünlerimizde kemik suyu kullanıyoruz. Buda bağışıklık sistemini güçlendiriyor. Vücuttaki kemikleri güçlendiriyor. Kelle paça çorbası ve tandırda kelle nesilden nesile yıllardır süre gelen bir yemek. Biz sabah 6 buçuktan akşam 6 buçuğa kadar hizmet veriyoruz. Vatandaşlarımızın ilgisi yoğun, bizim de onlara olan teveccühümüz yüksek. Yoğunluğumuz saat 11’de başlıyor ve 5’e kadar devam ediyor. Ürünlerimizin fiyatları, kelle paça çorbası 20 TL, yarım kelle 25 TL, tüm kelle 50 TL şeklinde. Biz orijinal kemik suyunu kullanıyoruz. Bu kemik suyu ile kelle paça çorbası birleşince nezleye, gribe çok iyi geliyor. Sarımsağın, soğanında çok faydası var. Bizde de yemeklerimizin yanında sadece soğan ve sarımsak veriliyor” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 13:28:24</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 13:32</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_01" filesize="127952">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWTE5aDIRKrYZG_UpS_EZGfE1KnYdWXE5aDYdS_YBG_U9a3EdabA5GDExWXU.aLE9WjENG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_02" filesize="184784">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1G_IVafQ5WbEFG_UpWTEZarYJKnYdKXE9aXYdKbEJKTYJa3YFC7YNaLYhKHUhGXINKvYVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_03" filesize="108481">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWHUhaLUBKrEFS_UpG_ERG3A9KnYdWPUVaXYdKbENG_YFa3ERarYJC_YhWTIJGXIRWvEBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_04" filesize="114084">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KTIRC7Q5S7ENKPUpWLEBC_A9KnYdWDUhC7YdS_ENKPEBa3YNanERGLYxWPQ5GHUFWbYdWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_05" filesize="137466">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS_UNafUpW3YRWTUpWnA9arYBKnYdG7IFafYdS7YRKXEVa3U5GbA5GHE.KHUNGXQ9S_U5WHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_01"><![CDATA[KAYSERİ’DE HAVALARIN SOĞUMASIYLA BERABER DOĞAL ANTİBİYOTİK OLARAK BİLİNEN KELLE PAÇAYA OLAN İLGİ ARTTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_02"><![CDATA[KAYSERİ’DE HAVALARIN SOĞUMASIYLA BERABER DOĞAL ANTİBİYOTİK OLARAK BİLİNEN KELLE PAÇAYA OLAN İLGİ ARTTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_03"><![CDATA[KAYSERİ’DE HAVALARIN SOĞUMASIYLA BERABER DOĞAL ANTİBİYOTİK OLARAK BİLİNEN KELLE PAÇAYA OLAN İLGİ ARTTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_04"><![CDATA[KAYSERİ’DE HAVALARIN SOĞUMASIYLA BERABER DOĞAL ANTİBİYOTİK OLARAK BİLİNEN KELLE PAÇAYA OLAN İLGİ ARTTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527320" ResimKodu="20220125AW527320_05"><![CDATA[KAYSERİ’DE HAVALARIN SOĞUMASIYLA BERABER DOĞAL ANTİBİYOTİK OLARAK BİLİNEN KELLE PAÇAYA OLAN İLGİ ARTTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527266</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>İl Jandarma Komutanı Atasoy’dan Başkan Bozkurt’a ziyaret
</title><description><![CDATA[Eskişehir İl Jandarma Komutanı Albay Ercan Atasoy, İnönü Belediye Başkanı Kadir Bozkurt’a nezaket ziyaretinde bulundu.
<br/>Başkanlık makamında gerçekleştirilen ziyaretten duyduğu memnuniyeti dile getiren İnönü Belediye Başkanı Kadir Bozkurt, Eskişehir İl Jandarma Komutanı Albay Ercan Atasoy’a nazik ziyaretlerinden dolayı teşekkür etti.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 13:03:13</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 13:04</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527266" ResimKodu="20220125AW527266_01" filesize="144672">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWDUJW_E9KnYFS_UpWLEVanYJKnYdWPE9aLYdS_YdWPEJa3A9GnA5GzE.WLUVaTURWvYdKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527266" ResimKodu="20220125AW527266_01"><![CDATA[İL JANDARMA KOMUTANI ATASOY’DAN BAŞKAN BOZKURT’A ZİYARET]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527256</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri OSB Atık Su Arıtma Tesisi 10 milyon metreküp su arıttı
</title><description><![CDATA[Kayseri Organize Sanayi Bölge Müdürlüğü, çevreye duyarlı yatırımlarıyla da dikkat çekiyor. Kayseri Organize Sanayi Bölgesi’nin en önemli çevreci yatırımlarından olan Atık Su Arıtma Tesisi’nde 2021 yılında arıtılan atık su miktarı 10 milyon metreküpe yaklaştı.
<br/>Kayseri Organize Sanayi Bölgesi, Türkiye’nin en önemli üretim merkezlerinden birisi durumunda. Yaklaşık 1250 sanayi parseliyle farklı sektörlerde üretim yapan Kayseri Organize Sanayi Bölgesi, aynı zamanda çevreci bir bölge hüviyetinde bulunuyor. Kayseri Organize Sanayi Bölgesi’nin çevreci vasfına katkı sunan önemli yatırımlardan birisi de Atık Su Arıtma Tesisi. Atık Su Arıtma Tesisi’nde 2021 yılında arıtılan atık su miktarı 9 milyon 685 bin 541 metreküpe ulaştı.
<br/>İlk yatırım, işletme, ekipman kalitesi ve arıtma verimi gibi özellikleriyle ülkemizin örnek arıtma tesislerinden olan Kayseri OSB Atık Su Arıtma Tesisi; fiziksel, kimyasal, biyolojik arıtma ve çamur susuzlaştırma ünitelerinden oluşuyor.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:55:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:55</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_01" filesize="394475">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWTIJabUVKjU5KTUpWjEZGrYNKnYdG7Q9abYdKbYRKPEJa3A9arEVW7YJWDUhabUJWfEVKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_02" filesize="232130">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLUFGPUBWzEFG_UpWLEVajEFKnYdWrQ9aXYdS_EVWjU5a3YBC7ENGLYJWLE5aHIVK3YdWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_03" filesize="428121">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKHE9GHQ9WzYNWXUpKXA5anEBKnYdWXIFW_YdS_U5KXYRa3EBGzERaPExS7U.abE5KnEBWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_04" filesize="319086">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHQ5GPIBK3YJG7UpWjYBavEVKnYdG_Q5W7YdKbYRG7ENa3EJC7YFGDY1G7E5aXURK3YVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_05" filesize="140489">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKHUFW7UFWvENWTUpWDEBanYFKnYdWXQ5W_YdKbYJWjENa3YFGfEJaPYpWrIFC7UJWzYdWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_06" filesize="203528">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS_Q5aXUBWbENWDUpWDENG3ExKnYdWPUFGLYdKnYVWnYZa3YJC_A5GXY1WHIVaXURWnENKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_01"><![CDATA[KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜ, ÇEVREYE DUYARLI YATIRIMLARIYLA DA DİKKAT ÇEKİYOR. KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ’NİN EN ÖNEMLİ ÇEVRECİ YATIRIMLARINDAN OLAN ATIK SU ARITMA TESİSİ’NDE 2021 YILINDA ARITILAN ATIK SU MİKTARI 10 MİLYON METREKÜPE YAKLAŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_02"><![CDATA[KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜ, ÇEVREYE DUYARLI YATIRIMLARIYLA DA DİKKAT ÇEKİYOR. KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ’NİN EN ÖNEMLİ ÇEVRECİ YATIRIMLARINDAN OLAN ATIK SU ARITMA TESİSİ’NDE 2021 YILINDA ARITILAN ATIK SU MİKTARI 10 MİLYON METREKÜPE YAKLAŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_03"><![CDATA[KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜ, ÇEVREYE DUYARLI YATIRIMLARIYLA DA DİKKAT ÇEKİYOR. KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ’NİN EN ÖNEMLİ ÇEVRECİ YATIRIMLARINDAN OLAN ATIK SU ARITMA TESİSİ’NDE 2021 YILINDA ARITILAN ATIK SU MİKTARI 10 MİLYON METREKÜPE YAKLAŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_04"><![CDATA[KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜ, ÇEVREYE DUYARLI YATIRIMLARIYLA DA DİKKAT ÇEKİYOR. KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ’NİN EN ÖNEMLİ ÇEVRECİ YATIRIMLARINDAN OLAN ATIK SU ARITMA TESİSİ’NDE 2021 YILINDA ARITILAN ATIK SU MİKTARI 10 MİLYON METREKÜPE YAKLAŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_05"><![CDATA[KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜ, ÇEVREYE DUYARLI YATIRIMLARIYLA DA DİKKAT ÇEKİYOR. KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ’NİN EN ÖNEMLİ ÇEVRECİ YATIRIMLARINDAN OLAN ATIK SU ARITMA TESİSİ’NDE 2021 YILINDA ARITILAN ATIK SU MİKTARI 10 MİLYON METREKÜPE YAKLAŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527256" ResimKodu="20220125AW527256_06"><![CDATA[KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜ, ÇEVREYE DUYARLI YATIRIMLARIYLA DA DİKKAT ÇEKİYOR. KAYSERİ ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ’NİN EN ÖNEMLİ ÇEVRECİ YATIRIMLARINDAN OLAN ATIK SU ARITMA TESİSİ’NDE 2021 YILINDA ARITILAN ATIK SU MİKTARI 10 MİLYON METREKÜPE YAKLAŞTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527245</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>NİĞDE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Günü birlik kaplıca tesislerine yoğun ilgi
</title><description><![CDATA[Türkiye’nin kuzeyi ile güneyini, batısı ile doğusunu bağlayan yolların kesiştiği Ulukışla ilçesine bağlı Çiftehan köyündeki kaplıcalar, Türkiye’nin kaplıca turizm merkezi haline geldi.
<br/>
<br/>Niğde İl Özel İdaresi Genel Sekreterliği tarafından hizmete sokulan Doğa Termal Günübirlik tesisleri çevre illerden de büyük ilgi görüyor. Kaplıcaları ile meşhur Çiftehan köyünde bulunan tesise Niğde’nin yanı sıra Adana, Mersin, Konya, Ankara ve İstanbul’dan gelen vatandaşlar tesise hayran kaldı. Uygun fiyatlarla, özel olan aile odaları ve genel sıcak su havuzu, sauna, buhar odası ve hamamlardan faydalanan vatandaşlar kaplıca ile şifa alıyor.
<br/>Tesis Müdürü Yasin Uçar, çevre illerden yoğun talep olduğunu ifade ederek; "Tesisimizde termal bay - bayan havuzlar bulunmaktadır. Havuzlarda şok havuzu, buhar hamamı, sauna ve termal havuzu ve Türk hamamı bulunmaktadır. Günlük kişi başı fiyat ise 20 TL’dir. Ayrıca aile ile birlikte gelmek isteyen vatandaşlarımız için küçük ve büyük aile odaları bulunmaktadır. Kafeterya bölümüzde de vatandaşlarımız hizmet almaktadır. Çevre illerden Adana, Mersin, Tarsus, Konya, Ankara ve İstanbul’dan misafirlerimiz yoğun olarak ilgi gösteriyor" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:50:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:53</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_01" filesize="59687">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKLUhabQ5WvYdWHUpS7EJGfU9KnYdWLIRaXYdKnEFG7YBa3YNajENGTE.WDE9aLIRKbYZG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_02" filesize="90613">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWvUBaHURKbYJKTUpWjYBGrERKnYdKTUVafYdS7YVWjYVa3EdGbYFaHY.G_UFafIBKbYVWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_03" filesize="152337">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS7E5aPINKjYVWLUpG7EZG3ExKnYdS7UVC7YdKnU5G7YFa3EVC_EFC7YpS_UBaDQ9KvU5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_04" filesize="110950">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDQ5aXQ9KvU5KTUpWTYJG3ERKnYdKHU.abYdKbEBWjYRa3EVGfA9GLEdKLUJGDUFWnEVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_05" filesize="133361">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS_UhafIVWvEJKDUpWDERanEVKnYdWXUBGXYdKnEJWDYVa3EFajEFGXYNKHIRaDQ9WvYZWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_06" filesize="169983">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWrE9GXIBKrEVS7UpWnYBajYFKnYdKHU.aLYdS_YdWnEJa3EBGzYBGDE.WHQ9GDUpKbYdKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_07" filesize="72851">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXUNGLIBKbU9G_UpWjYNGrYRKnYdWHQ9GHYdKbYRG_EFa3YNGbExC7YpWPUNGDURWzYNWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_01"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN KUZEYİ İLE GÜNEYİNİ, BATISI İLE DOĞUSUNU BAĞLAYAN YOLLARIN KESİŞTİĞİ ULUKIŞLA İLÇESİNİN ÇİFTEHAN KÖYÜNDEKİ KAPLICALARIN, TÜRKİYE’NİN KAPLICA TURİZM MERKEZİ HALİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_02"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN KUZEYİ İLE GÜNEYİNİ, BATISI İLE DOĞUSUNU BAĞLAYAN YOLLARIN KESİŞTİĞİ ULUKIŞLA İLÇESİNİN ÇİFTEHAN KÖYÜNDEKİ KAPLICALARIN, TÜRKİYE’NİN KAPLICA TURİZM MERKEZİ HALİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_03"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN KUZEYİ İLE GÜNEYİNİ, BATISI İLE DOĞUSUNU BAĞLAYAN YOLLARIN KESİŞTİĞİ ULUKIŞLA İLÇESİNİN ÇİFTEHAN KÖYÜNDEKİ KAPLICALARIN, TÜRKİYE’NİN KAPLICA TURİZM MERKEZİ HALİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_04"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN KUZEYİ İLE GÜNEYİNİ, BATISI İLE DOĞUSUNU BAĞLAYAN YOLLARIN KESİŞTİĞİ ULUKIŞLA İLÇESİNİN ÇİFTEHAN KÖYÜNDEKİ KAPLICALARIN, TÜRKİYE’NİN KAPLICA TURİZM MERKEZİ HALİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_05"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN KUZEYİ İLE GÜNEYİNİ, BATISI İLE DOĞUSUNU BAĞLAYAN YOLLARIN KESİŞTİĞİ ULUKIŞLA İLÇESİNİN ÇİFTEHAN KÖYÜNDEKİ KAPLICALARIN, TÜRKİYE’NİN KAPLICA TURİZM MERKEZİ HALİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_06"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN KUZEYİ İLE GÜNEYİNİ, BATISI İLE DOĞUSUNU BAĞLAYAN YOLLARIN KESİŞTİĞİ ULUKIŞLA İLÇESİNİN ÇİFTEHAN KÖYÜNDEKİ KAPLICALARIN, TÜRKİYE’NİN KAPLICA TURİZM MERKEZİ HALİNE GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527245" ResimKodu="20220125AW527245_07"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN KUZEYİ İLE GÜNEYİNİ, BATISI İLE DOĞUSUNU BAĞLAYAN YOLLARIN KESİŞTİĞİ ULUKIŞLA İLÇESİNİN ÇİFTEHAN KÖYÜNDEKİ KAPLICALARIN, TÜRKİYE’NİN KAPLICA TURİZM MERKEZİ HALİNE GELDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527239</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KIRŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kırşehir Belediyespor Sinan Özkara ile anlaştı
</title><description><![CDATA[Kırşehir Belediye Spor Kulübü devre arası transferlerine bir yenisini daha ekledi, Turgutlu Spor’dan Sina Özkara ile anlaşan yeşil beyazlılar, play-off hedeflerini sürdürmek istiyor.
<br/>’Hoşgeldin’ etiketiyle sosyal medya üzerinden Kulüp Başkanı Mustafa Bulut, yeni transferi paylaştı. 2. Lig beyaz grupta mücadele eden Kırşehir Belediye Spor, Amed Spor karşısında deplasmanda aldığı 1 puanın ardından 26 puanla 9. sırada yer alıyor. Yeşil beyazlı kulübün Basın Sözcüsü Battal Çelik; Amed Spor karşısında yeşil beyazlı ekibin üstün oynamasına rağmen maçı kazanamadığını söyledi. Çelik; "Alınan 1 puana gidilen plaf-off yolunda kesinlikle sevinmedik. Maçtan öncede yenilme ihtimalimiz olmadığını ifade etmiştik. Maça iyi başlayamadık ama maçı koparamadık da, play-off rakipleri karşısında alınan bir puanı kendi adımıza değerli olarak da görmekteyiz. Hafta sonu oynayacağımız Zonguldak Spor maçından ise mutlak galip gelmek istiyoruz" dedi.
<br/>Kırşehir Belediye Spor, zorlu Zonguldak deplasmanı hazırlıklarını Güneykent Tesislerinde yaptığı kapalı saha antrenmanıyla sürdürüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:49:03</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>25.01.2022 13:06</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:49</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527239" ResimKodu="20220125AW527239_01" filesize="167044">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WXUFW_IRS_YNWXUpWTEJGbA9KnYdKXIRaLYdKnYJWPYda3EBGbYBGzEZG_UJGDIBS_YJKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527239" ResimKodu="20220125AW527239_01"><![CDATA[KIRŞEHİR BELEDİYE SPORDA YENİ TRANSFER SİNAN ÖZKARA]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527238</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sibirya soğukları göl ve ırmağı dondurdu
</title><description><![CDATA[Sibirya soğuklarının yaşandığı Sivas’ta hava sıcaklığının sıfırın altında 15 dereceye düşmesiyle gölet ve ırmak buz tuttu.
<br/>Sivas’ta geçtiğimiz günlerde etkili olan kar yağışı yerini dondurucu soğuklara bıraktı. Sibirya soğuklarının yaşandığı kentte termometreler sıfırın altında 15 dereceyi gösterdi. Serpincik Gölet’i ve Türkiye’nin en uzun ırmağı olan Kızılırmak buz tuttu. Serpincik Gölet’i ve Kızılırmak’ın yüzeyinin buzla kaplanmasıyla kartpostallık görüntüler oluştu. Buz tutan Serpincik Göleti’nin üzerinde yürüyen bir vatandaş dışarıdan bakıldığında göletin karlar altında kaldığını ve buz kalınlığının 15 santimetreye kadar ulaştığını söyledi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:47:37</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:49</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_01" filesize="246716">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WXE5aHUtWjYJWTUpWnEJGnEVKnYdKHQ9aLYdS7YdG_Yda3EdarYFGDY1WvUBGXUBKrA5WjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_02" filesize="75890">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKLUhaLQ5WfA5G7UpKLEFa3YNKnYdWTQ9C7YdS7YVWDYRa3A5abE1W7YJKXURGXIRWrYdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_03" filesize="119806">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHUhGDE5S_YJKXUpKLYBGvA9KnYdWPUVabYdKnEJG_U9a3U5C7YJGDYxKTIRW_Q5WvU5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_04" filesize="192302">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWTE9abIVWnYJWXUpWjEdG3EVKnYdWLE9W_YdS_EVWDYZa3EJa3YFC_Y.S7IJaTINKbEFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_05" filesize="98351">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWLE9W7Q5WnU5KTUpWPEBarExKnYdS_UhaPYdKbYVWXYBa3EdGbENGHYxKTURGHUBKrEJWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_06" filesize="100153">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWrQ9aLINWnYNWXUpKXU5GjENKnYdWLUVGPYdKnU9WLEJa3EdG3A9GXEdS_Q5aHUpWfENWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_07" filesize="145651">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvIFGXUpKbYdS_UpWLYBarEFKnYdWTURaDYdS7U9WjYZa3A9GbYNGPY1G7IFGPUJKjU5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_08" filesize="332679">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKHUhGDUtS7YBS7UpWDU5GjYNKnYdG_U.GPYdS_YdKXYVa3EJGrYFG3YpKLUFaPUVWbYNKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_09" filesize="313797">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWLIFaHIBKnYVWPUpWPEVGrENKnYdS_E9W7YdKbYZS_U9a3YFGvYFC_YZG_UJGDUNKjYNKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_01"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_02"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_03"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_04"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_05"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_06"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_07"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_08"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527238" ResimKodu="20220125AW527238_09"><![CDATA[SİBİRYA SOĞUKLARININ YAŞANDIĞI SİVAS’TA HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA 15 DERECEYE DÜŞMESİYLE GÖLET VE IRMAK BUZ TUTTU]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373603" HaberKodu="20220125AW527238" filesize="31529814" duration="345">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLQ9OPQRSvYdWXYVa3EdGjgBGLQ5S_QVW_QRaLMFWXYFWjIpijc9GLYZS_Q9aLQ5WvI5SXU9G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373603" HaberKodu="20220125AW527238">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrUBODUBS_MNO7Yda3EZC7EJiXQ5S_U.OLQRaLYZWnU9WTIpGzE1e7Y.S_Q5OLUVS3MJO_YdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373603" HaberKodu="20220125AW527238"><![CDATA[Sibirya soğukları göl ve ırmağı dondurdu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW527237</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>2022 yılı kış ortası su kuşu sayımları tamamlandı
</title><description><![CDATA[Ülkemizde düzenli olarak her yıl yapılan Kış Ortası Kuş Sayımı (KOKS) bu yıl da Doğa Koruma ve Milli Park görevlilerince Tuzla Palas Gölü, Hürmetiçi Sazlığı ve Sultan Sazlığı Milli Parkı’nda yapıldı.
<br/>Su kuşlarının mevsimsel göçünün en az olduğu Ocak ayında yapılan sayımda, kuşların türler bazında popülasyon değişimleri, sulak alan ekosisteminde alan-oran dağılımı ve canlılığı tehdit eden unsurların tespiti için çalışmalar yapıldı. Çalışmalarda Çamurcun, Angıt, Yeşilbaş, ve Turna kuşlarının yoğun olarak gözlemlenirken elde edilen veriler geçmiş yıllar için bir karşılaştırma, gelecek yıllar içinde tedbirler açısından pusula görevi görmektedir. Sayım; müdürlük bünyesinde görevli Biyolog Gülhan Kurtyemez, Ziraat Mühendisi Selçuk Sunulu, Orman Muhafaza Memuru Uğur Kara ve Araştırmacı Mehmet Ünlü tarafından önceden tespiti yapılan noktalarda yapıldı.
<br/>Kış ortası sayımlarıyla kuşların besin zincirinde bulundukları yüksek seviye nedeniyle alt seviyede bulunan diğer organizmalar hakkında da bilgiler edinilmektedir.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:46:47</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527237" ResimKodu="20220125AW527237_01" filesize="210587">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWXIRaPUVWbEJWTUpKTU5C7EFKnYdS_UJaXYdKnEVKDENa3EVG3EFC7Y.WHUJaPE5K3YZWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527237" ResimKodu="20220125AW527237_02" filesize="223568">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G7URaPINWvYVKXUpKTEBGnYBKnYdG7E9afYdKbEVWTYBa3EJC7YNGHY1WHE9W7IBKjYRWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527237" ResimKodu="20220125AW527237_03" filesize="198141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWLIJaXUtKbEFWHUpWjA5GnEBKnYdWrUJGXYdS_A5WTENa3EZanENGPY.WTURW7INWrEBWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527237" ResimKodu="20220125AW527237_01"><![CDATA[ÜLKEMİZDE DÜZENLİ OLARAK HER YIL YAPILAN KIŞ ORTASI KUŞ SAYIMI (KOKS) BU YIL DA DOĞA KORUMA VE MİLLİ PARK GÖREVLİLERİNCE TUZLA PALAS GÖLÜ, HÜRMETİÇİ SAZLIĞI VE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI’NDA YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527237" ResimKodu="20220125AW527237_02"><![CDATA[ÜLKEMİZDE DÜZENLİ OLARAK HER YIL YAPILAN KIŞ ORTASI KUŞ SAYIMI (KOKS) BU YIL DA DOĞA KORUMA VE MİLLİ PARK GÖREVLİLERİNCE TUZLA PALAS GÖLÜ, HÜRMETİÇİ SAZLIĞI VE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI’NDA YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527237" ResimKodu="20220125AW527237_03"><![CDATA[ÜLKEMİZDE DÜZENLİ OLARAK HER YIL YAPILAN KIŞ ORTASI KUŞ SAYIMI (KOKS) BU YIL DA DOĞA KORUMA VE MİLLİ PARK GÖREVLİLERİNCE TUZLA PALAS GÖLÜ, HÜRMETİÇİ SAZLIĞI VE SULTAN SAZLIĞI MİLLİ PARKI’NDA YAPILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527236</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Çekerek’te kar kalınlığı 1 metreye yaklaştı
</title><description><![CDATA[Yozgat’ın Çekerek ilçesinde etkili olan kar yağışı sonucunda alçak kesimlerde kar kalınlığı 80 santimetreye ulaştı.
<br/>Yozgat’ın ilçe ve köylerinde kar yağışı devam ediyor.  Kar kalınlığı alçak kesimlerde 80 santimetreyi bulurken yüksek rakımlı böğeler de ise  1metre 30 santimetreye ulaştı.  Kar yağışı ulaşımda aksamalara neden olurken birçok köy yolu araç ulaşımına kapandı. Ekipler kapanan yolları yeniden ulaşıma açmak için çalışmalarını hızla sürdürüyor. Şuana kadar 32 köy yolu ulaşıma açılırken 9 köy yolunda çalışmalar devam ediyor. Çekerek Kaymakamı Hayrettin Buğra Güzel, Belediye Başkanı Eyüp Çakır ve kamu kurumları yöneticileri  yol açma çalışması yapan ekipleri ziyaret etti. Kaymakam ve Başkan Karla Mücadele ekiplerine kolaylıklar diledi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:46:13</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527236" ResimKodu="20220125AW527236_01" filesize="221820">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWDE5GDIBKrYFKXUpKXYFajA9KnYdWTE9GPYdS_YNWTU9a3EVGbYFG3EpKTURC7IBWjU5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527236" ResimKodu="20220125AW527236_02" filesize="146621">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WrUhaHUNW3YdG_UpS7ENajYBKnYdKTUJafYdKbEBG7U5a3EdGvYJGPYNS_UhaHURWnYVS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527236" ResimKodu="20220125AW527236_03" filesize="145081">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrIRaDUJWrYZG_UpWXYFC_ENKnYdKHIFaDYdKbYNWTYBa3EdGfYRGDYhWTUNaXQ9WrU9WHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527236" ResimKodu="20220125AW527236_01"><![CDATA[YOZGAT’IN ÇEKEREK İLÇESİNDE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI SONUCUNDA ALÇAK KESİMLERDE KAR KALINLIĞI 80 SANTİMETREYE ULAŞTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527236" ResimKodu="20220125AW527236_02"><![CDATA[YOZGAT’IN ÇEKEREK İLÇESİNDE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI SONUCUNDA ALÇAK KESİMLERDE KAR KALINLIĞI 80 SANTİMETREYE ULAŞTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527236" ResimKodu="20220125AW527236_03"><![CDATA[YOZGAT’IN ÇEKEREK İLÇESİNDE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI SONUCUNDA ALÇAK KESİMLERDE KAR KALINLIĞI 80 SANTİMETREYE ULAŞTI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527229</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Genç TÜMSİAD Kayseri’de devir teslim töreni
</title><description><![CDATA[Genç Tüm Sanayici ve İş Adamları Derneği Kayseri Şubesi’nde devir teslim töreni düzenlendi.
<br/>
<br/>Tüm Sanayici ve İş Adamları Derneği Kayseri Şubesi Toplantı Salonunda düzenlenen devir teslim törenine Genç TÜMSİAD yeni Başkanı Mehmet Raşit Ulaş’ın yanı sıra Genç TÜMSİAD eski Başkanı Murat Koçak ve yeni yönetim kurulu üyeleri katıldı. Devir teslim töreninde bir konuşma yapan Genç TÜMSİAD Başkanı Mehmet Raşit Ulaş, “Bugün Genç TÜMSİAD Kayseri gönüllülerinde bir bayrak değişimi için buradayız. Bayrağı devraldığım ve Genç TÜMSİAD Kayseri için var gücüyle çalışan kıymetli ağabeyim Murat Koçak’dan bu emaneti teslim almak benim için ayrı bir önem taşıyor. Üreten Türkiye yolunda en önemli şehirlerden biri olan Kayseri’nin çevre illerle koordinasyonlu bir şekilde marka şehir olması konusunda gereken çalışma ve eğitimleri yapacağız. Bu konuda devletimizin ve milletimizin hakkı olan yerlere gelmesi hususunu şiar edinip, bu yolda yorulmadan çalışmak iççin devraldığımız görevin sorumluluğunun bilincindeyiz. Şimdiden her biri mesleğinde en iyilerden olan ahlaklı ve üretken, ticareti ilke edinmiş yeni yönetim kuruluma benimle bu yola çıktıkları için teker teker teşekkür ederim. Taşlı dikenli bu yolda rabbim yolumuzu açık vatanımıza, milletimize ve dinimize faydalı işler yapmayı nasip etsin” ifadelerini kullandı.
<br/>Konuşmanın ardından eski başkan Murat Koçak’a 3 buçuk yıl boyunca vermiş olduğu emeklerden dolayı teşekkür edilerek,  dolayı plaket verildi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:43:22</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:43</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_01" filesize="80787">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrE5W7IVWzU9WPUpS_U5G3EFKnYdWHIRaLYdKbU9S_EVa3A9C_EVGHE.WvE9aTUtWbYRWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_02" filesize="105687">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG7IRaTE5S_A5WLUpKHEVa3YNKnYdS_UVC7YdS_YZS_U9a3YBajYBC_E1WrUNaTUNS7YZWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_03" filesize="103000">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWrIRaXIVWbYNG_UpS_A9GfA9KnYdKXIJaHYdKnEVS_YZa3YJGbEVaDEpS_UJGXINWrYdKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_04" filesize="119190">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS_Q5GDQ5KbYdKXUpKHYVajEVKnYdS_URW7YdKbENWDA5a3EJC7YJG3EpKTIJGHE9KbYNWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_05" filesize="109002">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKLUVaPQ9KbYFKPUpWLYNajERKnYdWvUFaDYdKnEFKPA5a3A5C7YFC_Y.WDE5GPUpWbYZWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_01"><![CDATA[GENÇ TÜM SANAYİCİ VE İŞ ADAMLARI DERNEĞİ KAYSERİ ŞUBESİ’NDE DEVİR TESLİM TÖRENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_02"><![CDATA[GENÇ TÜM SANAYİCİ VE İŞ ADAMLARI DERNEĞİ KAYSERİ ŞUBESİ’NDE DEVİR TESLİM TÖRENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_03"><![CDATA[GENÇ TÜM SANAYİCİ VE İŞ ADAMLARI DERNEĞİ KAYSERİ ŞUBESİ’NDE DEVİR TESLİM TÖRENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_04"><![CDATA[GENÇ TÜM SANAYİCİ VE İŞ ADAMLARI DERNEĞİ KAYSERİ ŞUBESİ’NDE DEVİR TESLİM TÖRENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527229" ResimKodu="20220125AW527229_05"><![CDATA[GENÇ TÜM SANAYİCİ VE İŞ ADAMLARI DERNEĞİ KAYSERİ ŞUBESİ’NDE DEVİR TESLİM TÖRENİ DÜZENLENDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527211</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir’de çatı suyu tahliye boruları dondu
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de çatılardaki suyu tahliye etmeye yarayan borular, dondurucu soğuğun etkisiyle buz tuttu.
<br/>Son günlerde mevsim normallerinin 6-10 derece altında seyreden hava sıcaklıkları, Eskişehir’i adeta dondurdu. Şehir merkezinde sıcaklık eksi 13 dereceye kadar inerken, günlük hayat ise birçok yönden olumsuz etkilendi. Yollarda ve kaldırımlarda buzlanma meydana geldi. Bina çatılarındaki yağmur suyunu tahliye etmeye yarayan borular da buz tuttu. Söz konusu borulardaki suların donduğu görüldü.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:32:38</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:32</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_01" filesize="229095">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKHUVabIBKrEJWLUpG_ERabYJKnYdWvIJGPYdS7YFWLU5a3EJajYNaPYNWXQ9aPE9WzYRKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_02" filesize="302885">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWLE9aHUBKvYNWXUpG_EZarU9KnYdWPUVC7YdS7YNKDENa3ERGfU9aPYpWXE5W_Q9WjENWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_03" filesize="249792">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXURGLIVKvYJKPUpWDYVG3EBKnYdKXURaPYdS7A5G_YZa3YJanA5W7E.WDUNC7UBKvYBWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_04" filesize="293055">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWHUJaDUtKrYFS7UpKLA5GfERKnYdWPIFGPYdKnYdWXEBa3EZabENaDYJWrE9GXQ9W3U5WnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_01"><![CDATA[BİNA ÇATILARINDAKİ YAĞMUR SUYUNU TAHLİYE ETMEYE YARAYAN BORULAR DA BUZ TUTTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE ÇATILARDAKİ SUYU TAHLİYE ETMEYE YARAYAN BORULAR, DONDURUCU SOĞUĞUN ETKİSİYLE BUZ TUTTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_03"><![CDATA[BİNA ÇATILARINDAKİ YAĞMUR SUYUNU TAHLİYE ETMEYE YARAYAN BORULAR DA BUZ TUTTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527211" ResimKodu="20220125AW527211_04"><![CDATA[YOLLARDA VE KALDIRIMLARDA BUZLANMA MEYDANA GELDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527207</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>TÜGİAD Eskişehir’de görev dağılımı gerçekleşti
</title><description><![CDATA[Türkiye Genç İş İnsanları Derneği (TÜGİAD) Eskişehir Şubesi, Serkan Can Zengin başkanlığında toplanarak ilk yönetim kurulunu ve görev dağılımını gerçekleştirdi.
<br/>TÜGİAD’ın Eskişehir Şubesi geçen hafta açıldı. TÜGİAD Eskişehir’in, 19 Ocak Çarşamba Günü yaptığı Yönetim Kurulu toplantısı ile 1’inci dönem yönetim kurulu ve görev dağılımları belli oldu. TÜGİAD Eskişehir Şubesi, ilk dönem çalışmalarına Serkan Can Zengin başkanlığında başlayacak.
<br/>
<br/>“Güçlü yönetim güçlü işler olacağının göstergesidir”
<br/>TÜGİAD Eskişehir Başkanı Serkan Can Zengin, "TÜGİAD Eskişehir Şubesi’nde yapılan bu görev dağılımıyla birlik ve beraberlik içinde hedefimizi sürekli yükselterek gerekli çalışmaları gerçekleştireceğiz. Güçlü yönetimler, güçlü işlere imza atarlar” dedi.
<br/>
<br/>Görev dağılımı gerçekleşti
<br/>TÜGİAD Eskişehir’de göreve başlayan başkan yardımcıları, Ersen Çıra, Mert Ünal ve Özgür Tekgöz oldu. Görev dağılımlarının devamında ise, Kenan Araz sayman, Ali Önal genel sekreter, Can Alanoğlu, Yaşarcan Kurt ve Yiğit Çam yönetim kurulu üyesi, Özlem Yıldırım denetleme kurulu başkanı, Onur Çelik ve Emrah Kaya da denetleme kurulu üyesi oldu
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:31:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:32</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_01" filesize="158449">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKXUBaHUpWzYBKXUpKLYFa3EBKnYdKLIRW7YdS7EBWHYda3YJGfYNG3YpKHIRGDURS7U5WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_02" filesize="116490">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_UNGLUtWnYRWLUpKTEda3YRKnYdWLIFaPYdS7YVWTENa3A5C_ExGTE.S_IJaXUtKnYZWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_03" filesize="172757">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWvUhGDIBW3EVKTUpWPYNC7A5KnYdS7IVW7YdS7A5KTEVa3YNavYFGXEdWvIRC7Q9WvYdS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_04" filesize="104260">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKLUVaXIRWfYFWHUpWHYJG3EVKnYdWTQ5GXYdKbU5KXENa3YNarYBaPY1KLE9aXQ9KnEFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_05" filesize="159644">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWLIJC7UBKvEJWnUpKXYNarYBKnYdKHURC7YdS7U9KXYVa3ENGfYFaPE.KHU.aDUVWvEJWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_06" filesize="86251">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WXQ5aHIBKrYdG_UpKTA9GvYRKnYdWHE9GLYdKbEBWXYZa3YBGnA5W7YhG_UFGDUFWvYZS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_01"><![CDATA[TÜGİAD ESKİŞEHİR, SERKAN CAN ZENGİN BAŞKANLIĞINDA TOPLANARAK İLK YÖNETİM KURULUNU VE GÖREV DAĞILIMINI GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_02"><![CDATA[TÜGİAD ESKİŞEHİR, SERKAN CAN ZENGİN BAŞKANLIĞINDA TOPLANARAK İLK YÖNETİM KURULUNU VE GÖREV DAĞILIMINI GERÇEKLEŞTİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_03"><![CDATA[TÜGİAD ESKİŞEHİR BAŞKANI SERKAN CAN ZENGİN, "GÜÇLÜ YÖNETİMLER, GÜÇLÜ İŞLERE İMZA ATARLAR” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_04"><![CDATA[TÜGİAD ESKİŞEHİR BAŞKAN YARDIMCISI ERSEN ÇIRA]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_05"><![CDATA[TÜGİAD ESKİŞEHİR BAŞKAN YARDIMCISI MERT ÜNAL]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527207" ResimKodu="20220125AW527207_06"><![CDATA[TÜGİAD ESKİŞEHİR BAŞKAN YARDIMCISI ÖZGÜR TEKGÖZ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527204</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>“Verimli topraklarımızı değerlendirelim” çağrısı
</title><description><![CDATA[TMMOB Ziraat Mühendisleri Odası (ZMO) Eskişehir Şubesi Başkanı Levent Özbunar, Kızılyer mevkiinde yer alan ve 1. sınıf tarım arazisi vasfı taşıyan kırmızı toprağın değerlendirilmesi ve yok olmasının engellenmesi çağrısında bulundu.
<br/>Başkan Özbunar, yaptığı açıklamada, Osmangazi Üniversitesi karşısında Sümer Mahallesi bitiminde yer alan ve Kızılyer olarak anılan mevkide yakın zamanda, inşaat çalışmalarının başladığını gördüklerini belirtti. Adı geçen bölgenin topraklarının tarımsal açıdan oldukça verimli olduğunu aktaran Özbunar, “Bu topraklar 1. sınıf tarım arazisi vasfında olduğundan 5403 sayılı Toprak Koruma ve Arazi Kullanımı Kanununa uygun olarak, koruma altına alınmakta mı, merak ediyoruz? TMMOB Ziraat Mühendisleri Odası Eskişehir Şubesi Yönetim Kurulu olarak önerimiz ve beklentimiz, toprağın kırmızı renkli olmasından dolayı Kızılyer denilen, buradan çıkarılan verimli toprağın şehrimizin tarımsal bakımdan verimliliği düşük olan bölgelerindeki toprak ile karıştırılarak değerlendirilmesi ve yok olmasının engellenmesidir” çağrısında bulundu.
<br/>
<br/>“Birinci sınıf tarım arazilerinin korunmaları hayati önem arz etmektedir”
<br/>Sözü geçen konuda ilgili belediyelerin duyarlı olduğu düşüncesinde olduklarını kaydeden Başkan Özbunar, tarımsal açıdan verimli toprağın önemine değindiği açıklamasını şu ifadelerle sürdürdü
<br/>“Bitkisel üretim amacıyla 50 santimetrelik toprak parçasının yaklaşık bin yıl gibi zaman diliminde oluştuğu düşünülürse, konunun ne kadar önemli ve hassas olduğu ortaya çıkar. Koronavirüs tüm insanlığa gösterdi ki, kendi kendine yetebilen ülkeler ayakta kalabileceklerdir. İnsanın en temel hakkı olan yaşam hakkı, ancak temiz hava, temiz su, temiz gıda ve temiz toprak ile sağlanabilir. Ülkemizde tarıma uygun alanlar ciddi tehditler altındadır. Birinci sınıf tarım arazilerinin miktarı hem şehrimizde, hem de ülkemizde yeterli düzeyde olmadığından, korunmaları hayati önem arz etmektedir. TMMOB Ziraat Mühendisleri Odası Yönetim Kurulu olarak, özellikle şehrimiz genelinde Kızılyer gibi verimli toprak yapısında olan arazilerin, tarım dışında farklı amaçlar için kullanılması söz konusu olduğu takdirde, belirttiğimiz hususun dikkate alınmasını özellikle vurguluyoruz.”
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:31:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:32</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_01" filesize="144659">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWHIVaHIVS_YdS7UpWjYJavYBKnYdG7IFaXYdKbEJWHYNa3EdC7A5aXEpWPURGHURKjEVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_02" filesize="142098">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWXUVGXUFWbYVS_UpWPA5GzYJKnYdG7U.aXYdKnYVWPYFa3A9abEJG3Y1KXQ9GXUVWzEJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_03" filesize="70532">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG7E9GDINKrEVWnUpWTEJG3EJKnYdG7E5W7YdKnYRKDYRa3YFa3EVGHYZKXQ5GLIRW3EJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_04" filesize="265706">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG7IJC7UJWzEBWTUpKLERanA5KnYdWLUhGXYdKnYFKTEBa3EBGrEVG3E1WLIRaXINKjA5WjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_01"><![CDATA[BAŞKAN ÖZBUNAR, YAPTIĞI AÇIKLAMADA, OSMANGAZİ ÜNİVERSİTESİ KARŞISINDA SÜMER MAHALLESİ BİTİMİNDE YER ALAN VE KIZILYER OLARAK ANILAN MEVKİDE YAKIN ZAMANDA, İNŞAAT ÇALIŞMALARININ BAŞLADIĞINI GÖRDÜKLERİNİ BELİRTTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_02"><![CDATA[BAŞKAN ÖZBUNAR, YAPTIĞI AÇIKLAMADA, OSMANGAZİ ÜNİVERSİTESİ KARŞISINDA SÜMER MAHALLESİ BİTİMİNDE YER ALAN VE KIZILYER OLARAK ANILAN MEVKİDE YAKIN ZAMANDA, İNŞAAT ÇALIŞMALARININ BAŞLADIĞINI GÖRDÜKLERİNİ BELİRTTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_03"><![CDATA[TMMOB ZİRAAT MÜHENDİSLERİ ODASI (ZMO) ESKİŞEHİR ŞUBESİ BAŞKANI LEVENT ÖZBUNAR, KIZILYER MEVKİİNDE YER ALAN VE 1. SINIF TARIM ARAZİSİ VASFI TAŞIYAN KIRMIZI TOPRAĞIN DEĞERLENDİRİLMESİ VE YOK OLMASININ ENGELLENMESİ İÇİN ODA ADINA ÇAĞRIDA BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527204" ResimKodu="20220125AW527204_04"><![CDATA[BAŞKAN ÖZBUNAR, YAPTIĞI AÇIKLAMADA, OSMANGAZİ ÜNİVERSİTESİ KARŞISINDA SÜMER MAHALLESİ BİTİMİNDE YER ALAN VE KIZILYER OLARAK ANILAN MEVKİDE YAKIN ZAMANDA, İNŞAAT ÇALIŞMALARININ BAŞLADIĞINI GÖRDÜKLERİNİ BELİRTTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527175</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivas Türkiye’nin en soğuk yeri oldu, kanyonda buz sarkıtları oluştu
</title><description><![CDATA[Sivas’ın Gürün ilçesine bağlı Göbekören köyü, dün gece ölçülen eksi 30.9 derece ile Türkiye’nin en soğuk yeri oldu, kanyonunda buz sarkıtları oluştu.
<br/>Sivas’ta geçtiğimiz günlerde etkili olan kar yağışı yerini dondurucu soğuklara bıraktı. Sibirya soğuklarının yaşandığı kentte il merkezinde hava sıcaklığı eksi 15 dereceye kadar düştü. Meteoroloji Genel Müdürlüğü’nün verilerine göre ise dün gece Türkiye genelinde ölçülen en düşük sıcaklık sıfırın altında 30.9 derece ile Gürün’ün Göbekören köyü oldu.
<br/>Göbekören Köyü Muhtarı Hüseyin Söylemez, "Burası Sivas Gürün Göbekören köyü.  Dün Türkiye’nin en soğuk yeri oldu" dedi.
<br/>
<br/>Kanyon buz tuttu
<br/>Öte yandan, Gürün ilçe merkezine yaklaşık 5 kilometre mesafede bulunan Şuğul Kanyonu soğuk havanın etkisiyle buz tuttu. Kanyonda dev buz sarkıtları oluştu. Yaz aylarında güzelliğiyle görenlerin beğenisini kazanan Şuğul Kanyonunda şimdilerde de kartpostallık görüntüler oluştu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:21:56</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:28</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_01" filesize="269477">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WLUFaLIRS7YJWDUpG7YNGzYRKnYdKHUJaLYdKnU9WXYFa3EBGbERW7EZWTURabUFWzEVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_02" filesize="105707">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWDUNW_UVS7YRWPUpWPYVGfA5KnYdWvIRaHYdKbENS7U5a3EdGrYRC_YNS7Q5GPURWvA5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_03" filesize="256245">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WLIJW7UNKvEJG7UpWnEVG3ENKnYdKLUJaLYdS7YZWnEJa3ERG3EFC7Y.G7URGXUJWrYJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_04" filesize="371851">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG7UVGDUtKnEVWXUpWTEdG3A9KnYdKHUJW7YdS7EFG7ENa3YFa3EJGXEZKXU.C7UBWfU9KXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_01"><![CDATA[SİVAS’IN GÜRÜN İLÇESİNE BAĞLI GÖBEKÖREN KÖYÜ, DÜN GECE ÖLÇÜLEN EKSİ 30.9 DERECE İLE TÜRKİYE’NİN EN SOĞUK YERİ OLDU, ŞUĞUL KANYONUNDA BUZ SARKITLARI OLUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_02"><![CDATA[SİVAS’IN GÜRÜN İLÇESİNE BAĞLI GÖBEKÖREN KÖYÜ, DÜN GECE ÖLÇÜLEN EKSİ 30.9 DERECE İLE TÜRKİYE’NİN EN SOĞUK YERİ OLDU, ŞUĞUL KANYONUNDA BUZ SARKITLARI OLUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_03"><![CDATA[SİVAS’IN GÜRÜN İLÇESİNE BAĞLI GÖBEKÖREN KÖYÜ, DÜN GECE ÖLÇÜLEN EKSİ 30.9 DERECE İLE TÜRKİYE’NİN EN SOĞUK YERİ OLDU, ŞUĞUL KANYONUNDA BUZ SARKITLARI OLUŞTU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527175" ResimKodu="20220125AW527175_04"><![CDATA[SİVAS’IN GÜRÜN İLÇESİNE BAĞLI GÖBEKÖREN KÖYÜ, DÜN GECE ÖLÇÜLEN EKSİ 30.9 DERECE İLE TÜRKİYE’NİN EN SOĞUK YERİ OLDU, ŞUĞUL KANYONUNDA BUZ SARKITLARI OLUŞTU]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373568" HaberKodu="20220125AW527175" filesize="12242296" duration="134">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_M9aXUNWfYRSXYda3EBGfENiXQ5S_QFW_URaLYdWXYNSHIpingJGzYhWvUhOLUNSrYJSDMFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373568" HaberKodu="20220125AW527175">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDM5ODUpS7MVWLI5a3EdibEBGzQ5S_Q9OXUBaLYZO7YdWHIpijgRiHY1WDM5OHM9WzYJWLI5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373568" HaberKodu="20220125AW527175"><![CDATA[Sivas Türkiye’nin en soğuk yeri oldu, kanyonda buz sarkıtları oluştu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW527167</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bünyan zabıtası yaban hayvanlarına yem bıraktı
</title><description><![CDATA[Bünyan Belediyesi ekipleri; bir yandan karla mücadele ederken bir yandan da zabıta ekipleri tarafından doğada yiyecek bulmakta zorlanan yaban hayvanları için doğaya yem bıraktı.
<br/>Bünyan Belediyesi zabıta ekipleri; doğaya belirli aralıklarla mama, yem ve ekmek bırakılmaya devam ediyor. Belediye tarafından yapılan açıklamada; vatandaşların da sokak hayvanları ve yaban hayvanları için duyarlı olarak artan yiyecekleri doğaya bırakmalarını istendi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:21:12</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>25.01.2022 12:25</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:22</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527167" ResimKodu="20220125AW527167_01" filesize="125511">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG7Q5GPQ9KjYFG7UpG7EVavEVKnYdWrE5abYdS_EVG_EJa3A9C7YJaXYhWXUhaPQ5KvEBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527167" ResimKodu="20220125AW527167_02" filesize="234879">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKHUhaHUJWrU9WHUpWnEJG3ExKnYdWPUVGPYdKnU5KDYJa3EdGfENW7YxS7UJaXE5W3YVWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527167" ResimKodu="20220125AW527167_03" filesize="226998">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtS_UhW7UtWjU5WLUpS_EBC_E1KnYdS_U.aTYdS_YZKXU9a3Eda3YBGXYtKTQ5GPE5WfA5WnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527167" ResimKodu="20220125AW527167_01"><![CDATA[BÜNYAN BELEDİYESİ EKİPLERİ; BİR YANDAN KARLA MÜCADELE EDERKEN BİR YANDAN DA ZABITA EKİPLERİ TARAFINDAN DOĞADA YİYECEK BULMAKTA ZORLANAN YABAN HAYVANLARI İÇİN DOĞAYA YEM BIRAKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527167" ResimKodu="20220125AW527167_02"><![CDATA[BÜNYAN BELEDİYESİ EKİPLERİ; BİR YANDAN KARLA MÜCADELE EDERKEN BİR YANDAN DA ZABITA EKİPLERİ TARAFINDAN DOĞADA YİYECEK BULMAKTA ZORLANAN YABAN HAYVANLARI İÇİN DOĞAYA YEM BIRAKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527167" ResimKodu="20220125AW527167_03"><![CDATA[BÜNYAN BELEDİYESİ EKİPLERİ; BİR YANDAN KARLA MÜCADELE EDERKEN BİR YANDAN DA ZABITA EKİPLERİ TARAFINDAN DOĞADA YİYECEK BULMAKTA ZORLANAN YABAN HAYVANLARI İÇİN DOĞAYA YEM BIRAKTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527168</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Pandemi döneminde obezite hastalığı arttı
</title><description><![CDATA[Endokrinoloji ve Metabolizma Hastalıkları Uzmanı Dr. Öğrt. Üyesi Gülsüm Gönülalan, pandemi döneminde hareketsiz kalınmasının yağlanmalara, artan kilo alımlarına ve vücutta birçok organın sağlıklı çalışmamasına neden olduğunu belirterek, pandemi döneminde dünya genelinde ortalaması yüksek olan obezite hastalığının daha da arttığına dikkat çekti.
<br/>KTO Karatay Üniversitesi Medicana Tıp Fakültesi Hastanesi Endokrinoloji ve Metabolizma Hastalıkları Uzmanı Dr. Öğrt. Üyesi Gülsüm Gönülalan, pandemi döneminde bel çevresinde kalınlaşmalar ve artan kilo alımlarıyla ilgili bilgiler verdi. Covid-19 salgını başladığından bugüne kadar geçen sürede kısıtlamaların herkesi hareketsiz bıraktığını ifade eden Dr. Öğrt. Üyesi Gülsüm Gönülalan, “Sürekli evde olmak, egzersiz yapamamak, yaşadığımız hastalık korkusu ister istemez bizi oyalayan yemek yeme dürtüsünü harekete geçirdi. Artan karbonhidrat beslenmesi ve düzensiz beslenme alışkanlıkları, pandemi boyunca bel çevremizde yağlanmalara, artan kilo alımlarına ve vücudumuzda birçok organımızın sağlıklı çalışmamasına neden oldu. Pandemi döneminde dünya genelinde ortalaması yüksek olan obezite hastalığının ekstra artması da dikkatleri çekti. Obeziteyi ve bize getirdiği hastalıkları bilirsek belki daha dikkatli olur ve yaşamımızı daha kaliteli bir hale getiririz diye düşünüyorum” dedi.
<br/>
<br/>“Alınan enerji ile harcanan enerjinin dengede tutulması gerekmektedir”
<br/>Obezitenin vücut yağ kitlesinin normal kabul edilen düzeylerin üzerine çıkması anlamına geldiğini ve yaygın olarak Beden Kitle İndeksi (BKİ) ölçütüyle tanımlandığını aktaran Gülsüm Gönülalan, “Günlük alınan enerjinin harcanan enerjiden fazla olması durumunda, harcanamayan enerji vücutta yağ olarak depolanmakta ve obezite oluşumuna neden olmaktadır. Sağlıklı bir yaşam sürdürmek için, alınan enerji ile harcanan enerjinin dengede tutulması gerekmektedir. Günümüz teknolojisindeki gelişmeler, yaşamı kolaylaştırmakla birlikte günlük hareketleri önemli ölçüde sınırlamıştır. BKİ, kilogram cinsinden vücut ağırlığının metre cinsinden boyun karasine bölünmesi ile hesaplanır. BKİ değerlerinin 18,5-24,9 kg/m2 düzeylerinde olması sağlıklı veya normal olarak kabul edilirken, BKİ 25-29,9 kg/m2 arası fazla kilolu, BKİ > 30kg/m2 olması ise obez olarak kabul edilir. Klinik pratikte BKİ çok sık kullanılmasına rağmen BKİ’nin obeziteyi tanımlamasında bazı kısıtlılıklar mevcuttur” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>“Obezitede Avrupa ülkeleri içinde ilk sırada yer almaktayız”
<br/>Obezitenin diğer bir önemli boyutunun da vücuttaki abdominal (iç organ) yağlanması olduğunu anlatan Gönülalan, “Abdominal yağlanmayı ve dolayısıyla obeziteyi değerlendirmek için kullanılabilecek bir ölçüm metodu da bel çevresi ölçümüdür. Bel çevresi ölçümü ile intraabdominal yağlanma miktarı iyi bir korelasyon göstermektedir. Basitçe göbek deliğimiz hizasından mezura yardımı ile ölçülebilir.  Erkeklerde 100 santimetre ve üzeri, kadınlarda 90 santimetre ve üzeri olması abdominal obezite kriteri olarak önerilmiştir. Sadece BKİ’yi değil bel çevremizi de bilmeliyiz. Çünkü artmış bel çevresi kalp damar hastalıkları, diyabet, karaciğer yağlanması için risk faktörüdür. Obezite gerek sıklığı, gerek sonuçları açısından çağımızın en önemli sağlık sorunudur. Aslında tüm dünyada obezite hastalığının pandemisi mevcuttur. Günümüzde dünya üzerinde yaklaşık 500 milyon erişkin ve 50 milyon çocuğun obeziteye bağlı önemli sağlık sorunları yaşadığı belirlenmiştir. Yapılan araştırmalar, ülkemizdeki her üç yetişkinden ikisinin kilolu veya obez olduğunu ortaya koymuştur. Obezitede Avrupa ülkeleri içinde ilk sırada yer almaktayız. Pandemi dönemi ile artan hareketsizliğimiz malesef obezite oranlarımızı daha da arttırmıştır. Obezitenin kendisi tüm nedenlere bağlı ve kardiyovasküler nedenlere bağlı olay ve ölüm riskini artıran önemli bir hastalıktır. Öte yandan obezite; hipertansiyon, dislipidemi, tip 2 diyabetes mellitus, inme, safra kesesi hastalıkları, osteoartrit, uyku apne sendromu ve bazı tür kanserlerin sıklığını artıran önemli bir risk faktörüdür. Sonuç olarak obezitenin önlenmesi ve tedavisi sadece bir toplum sağlığı sorunu değil, aynı zamanda sosyoekonomik bir sorunudur” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:21:11</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:22</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527168" ResimKodu="20220125AW527168_01" filesize="157297">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKXE5GLUVWnYBKPUpS_EVavA5KnYdKLE9aDYdKbYBWjYRa3EdGfENGzYhWTIJGLUpWvYVKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527168" ResimKodu="20220125AW527168_01"><![CDATA[ENDOKRİNOLOJİ VE METABOLİZMA HASTALIKLARI UZMANI DR. ÖĞRT. ÜYESİ GÜLSÜM GÖNÜLALAN PANDEMİ DÖNEMİNDE HAREKETSİZ KALINMASININ YAĞLANMALARA, ARTAN KİLO ALIMLARINA VE VÜCUTTA BİRÇOK ORGANIN SAĞLIKLI ÇALIŞMAMASINA NEDEN OLDUĞUNU BELİRTEREK, PANDEMİ DÖNEMİNDE DÜNYA GENELİNDE ORTALAMASI YÜKSEK OLAN OBEZİTE HASTALIĞININ DAHA DA ARTTIĞINA DİKKAT ÇEKTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527166</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Palancıoğlu inşaat sektörünün temsilcileri ile bir araya geldi
</title><description><![CDATA[Melikgazi Belediye Başkanı Dr. Mustafa Palancıoğlu, Kayseri İmar İnşaat Müteahhitleri Dayanışma Derneği (KAYİMDER) yöneticileri ve inşaat sektörü temsilcileri ile bir araya gelerek kentsel dönüşüm ve çalışmalarla ilgili bilgiler verdi.
<br/>Kentsel dönüşüm ve inşaat konusunda faydalı bir toplantı olduğunu söyleyen Başkan Dr. Mustafa Palancıoğlu, “Müteahhitlerimiz ve mimarlarımız ile bir araya gelerek, çok verimli ve faydalı bir buluşma gerçekleştirdik. Melikgazi’miz için çalışan, üreten, emek veren her kesimle buluşmalarımız devam ediyor. KAYİMDER Kayseri’de birçok olumsuzlukların bertaraf edilmesine vesile olan bir kuruluş. Şehrimize katkı sağlayan her türlü görüş ve öneriye açığız. İmar ve şehircilik gelişimi ve şehirleşme adına Kayseri’de çok önemli çalışmalar yapılıyor. Geniş katılımlarıyla katkı sunan herkese teşekkür ediyorum. Sundukları plaket ile müteahhitlerimiz adına teşekkürlerini ileten KAYİMDER Başkanı Sayın Levent Akdoğan’a teşekkür ediyorum. Şehrimizi ileriye taşımak için gece gündüz hep birlikte çalışıyoruz. Bundan sonra da çalışmaya, tüm alanlarda çözüm üretmeye devam edeceğiz” dedi.
<br/>KAYİMDER Başkanı Levent Akdoğan ise, “Başkanımıza bizler vermiş olduğu destekler için çok teşekkür ederim. Müteahhit ve belediyelerin böyle iç içe olması şehrimizin ve yapılacak işlerin önünü açacaktır. Sağ olsun Mustafa Başkanımızın kapısı bizlere her zaman açık. Güzel projeleri ve bizlere vermiş olduğu bilgiler içinde ayrıca ev sahipliğinden dolayı Başkanımıza teşekkür ederiz. Faydalı bir toplantı oldu.” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:20:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_01" filesize="137693">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXUBafUVKrYdWnUpWXEJGbE1KnYdWDUVGXYdS7YVWHYBa3YNarYFaDY.KHUBC7IVWzEJWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_02" filesize="136662">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDUFGDUVWzYNWnUpG_EJGbExKnYdKLE5aXYdS7YNKXYFa3YVGvEJGHYxWXUNGDE5KnU9WjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_03" filesize="137954">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKHUJafUJKjYdKXUpWPA5GfYBKnYdWDIRafYdS7YJWTYVa3EBC7YFaPYZKXIVaLINKbENS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_04" filesize="109110">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvUBabIRKjYNWLUpWPYJC7A5KnYdKLQ5GXYdKbYdWPYBa3EVGvA5GLYpWDQ5afUFWzYFWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_01"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, KAYSERİ İMAR İNŞAAT MÜTEAHHİTLERİ DAYANIŞMA DERNEĞİ (KAYİMDER) YÖNETİCİLERİ VE İNŞAAT SEKTÖRÜ TEMSİLCİLERİ İLE BİR ARAYA GELEREK KENTSEL DÖNÜŞÜM VE ÇALIŞMALARLA İLGİLİ BİLGİLER VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_02"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, KAYSERİ İMAR İNŞAAT MÜTEAHHİTLERİ DAYANIŞMA DERNEĞİ (KAYİMDER) YÖNETİCİLERİ VE İNŞAAT SEKTÖRÜ TEMSİLCİLERİ İLE BİR ARAYA GELEREK KENTSEL DÖNÜŞÜM VE ÇALIŞMALARLA İLGİLİ BİLGİLER VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_03"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, KAYSERİ İMAR İNŞAAT MÜTEAHHİTLERİ DAYANIŞMA DERNEĞİ (KAYİMDER) YÖNETİCİLERİ VE İNŞAAT SEKTÖRÜ TEMSİLCİLERİ İLE BİR ARAYA GELEREK KENTSEL DÖNÜŞÜM VE ÇALIŞMALARLA İLGİLİ BİLGİLER VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527166" ResimKodu="20220125AW527166_04"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYE BAŞKANI DR. MUSTAFA PALANCIOĞLU, KAYSERİ İMAR İNŞAAT MÜTEAHHİTLERİ DAYANIŞMA DERNEĞİ (KAYİMDER) YÖNETİCİLERİ VE İNŞAAT SEKTÖRÜ TEMSİLCİLERİ İLE BİR ARAYA GELEREK KENTSEL DÖNÜŞÜM VE ÇALIŞMALARLA İLGİLİ BİLGİLER VERDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527161</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Traktör hırsızları yakalandı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’in Beylikova ilçesinde çalının traktör jandarma ekipleri tarafından bulunup sahibine teslim edilirken, olayın 2 şüphelisi yakalandı, 1 kişiyi arama çalışmaları sürüyor.
<br/>İlçeye bağlı Aşağıdudaş mahallesinde bir vatandaşa ait yaklaşık 250 bin TL değerinde traktör çalındı. Eskişehir İl Jandarma Komutanlığı ve JASAT Dedektif Timleri, yaptıkları çalışmalar neticesinde hırsızlık olayını gerçekleştiren 3 şüpheliyi tespit etti. Yapılan operasyonda şüphelilerden 2’si yakalandı. Şüphelilerden biri adli kontrol şartıyla serbest bırakılırken, diğeri ise Eskişehir H Tipi Kapalı Ceza İnfaz Kurumu’na gönderildi.
<br/>Jandarma ekipleri firari şüphelinin yakalanması için çalışmalarına devam ederken, çalınan traktör ise gizlendiği yerde bulunarak sahibine teslim edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:08:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527161" ResimKodu="20220125AW527161_01" filesize="54555">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLQ9W_URKbYdKXUpWTEVGbEFKnYdWrIJC7YdKnA5G7YRa3ERajENaLYZWrUhaLUNWjYBG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527161" ResimKodu="20220125AW527161_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’İN BEYLİKOVA İLÇESİNE BAĞLI AŞAĞIDUDAŞ MAHALLESİNDE YAKLAŞIK 250 BİN TL DEĞERİNDE TRAKTÖRÜN ÇALINMASI İLE İLGİLİ 3 ŞÜPHELİ TESPİT EDİLİRKEN 2'Sİ YAKALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527160</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Polisten fuhuş operasyonu: 6 gözaltı
</title><description><![CDATA[Konya’nın Seydişehir ilçesinde polis ekipleri tarafından düzenlenen fuhuş operasyonunda 6 kişi gözaltına alındı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Seydişehir Cumhuriyet Başsavcılığının talimatı ile Seydişehir İlçe Emniyet Müdürlüğü Asayiş Büro Amirliğince insan ticareti, fuhuş yapmak, yaptırmak, fuhşa aracılık ve yer temin etme suçu ile ilgili çalışma başlatıldı. İlçe Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şubesi ekipleri sabah saatlerinde eş zamanlı olarak 6 adreste arama yaptı. Adreslerde şüpheliler A.D, A.C, R.J, A.Ç, M.B. ve H.T. ile fuhuş yapmaya zorlandığı ve fuhuş yaptığı tespit edilen yabancı uyruklu 3 kadın gözaltına alındı. Yabancı uyruklu 3 kadın alınan rapordan sonra sınır dışı edilmek üzere Konya İl Göç İdaresine teslim edildi.
<br/>Gözaltına alınan 6 şüpheli hakkındaki soruşturma devam ediyor.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:08:32</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527160" ResimKodu="20220125AW527160_01" filesize="247638">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWvUNaPUNWvYNKDUpS7YVabEBKnYdWLUJaDYdKnYdG_EVa3EZGrE1C_E.G_UFGDIVWnU9WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527160" ResimKodu="20220125AW527160_02" filesize="276879">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G_IVGLUFWzU5KXUpWnYBGnU9KnYdWvUJabYdKnU5S_EVa3EVGnYBGTEZKLURGPQ5S_U5WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527160" ResimKodu="20220125AW527160_03" filesize="279874">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKTE9GPE5S_YNWjUpWnYFanEBKnYdG7IVGDYdS7YZS7Yda3A9arEJW7YxS_IVGXUpKjYJKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527160" ResimKodu="20220125AW527160_01"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE POLİS EKİPLERİ TARAFINDAN DÜZENLENEN FUHUŞ OPERASYONUNDA 6 KİŞİ GÖZALTINA ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527160" ResimKodu="20220125AW527160_02"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE POLİS EKİPLERİ TARAFINDAN DÜZENLENEN FUHUŞ OPERASYONUNDA 6 KİŞİ GÖZALTINA ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527160" ResimKodu="20220125AW527160_03"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE POLİS EKİPLERİ TARAFINDAN DÜZENLENEN FUHUŞ OPERASYONUNDA 6 KİŞİ GÖZALTINA ALINDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527159</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Delice’de karla mücadele sürüyor
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’nin Delice ilçesinde, belediye ekipleri karla mücadele çalışmalarını aralıksız sürdürüyor.
<br/>Delice Belediyesi, yol ve kaldırımların ulaşıma açılmasını sağlamak ve soğuk havanın etkisiyle oluşabilecek buzlanmaya karşı önlem alıyor. Ekipler, ana arterler başta olma üzere vatandaşların yoğun olarak kullandığı bölgelerde kar temizleme çalışması yaptı. Delice Belediye Başkanı Turgut Özdem, kar yağışının başladığı ilk andan itibaren iş makinesi ve kar küreme araçları ile çalışmaların sürdüğünü belirtti.
<br/>Ulaşıma açılan yollarda tuzlama çalışması yapıldığını söyleyen Özdem, “Kar yağışı bizi çok mutlu etti. Yağmurun az yağması nedeniyle tarım arazilerimizde kuraklık riski ile karşı karşıya kalmıştı. Kar yağışları bir bakıma toprağımızın su ihtiyacını karşılamış oldu. Bu da bizi mutlu etti. Karla mücadele çalışmalarımız aralıksız devam ediyor, şehir merkezimizdeki cadde ve sokaklarda çalışmalarımız sürüyor" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:08:06</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:08</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527159" ResimKodu="20220125AW527159_01" filesize="171619">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWTE5GHIVW3YBKXUpWXA5abU9KnYdG7E5GXYdS7EJWHENa3YNGnU9GTE1WLUFC7IRKnYZWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527159" ResimKodu="20220125AW527159_02" filesize="205247">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S7UBaHUNW3U9KTUpS_YBajERKnYdG7UFaDYdS_ENWHU9a3YBGnYJaXYZG7UVaXUJKnYNWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527159" ResimKodu="20220125AW527159_03" filesize="166597">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKHUBGDQ9KbENWHUpWPYBajYBKnYdS7UVW7YdS7YFWjENa3A9ajERGzYNWvURGHUtWbENWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527159" ResimKodu="20220125AW527159_01"><![CDATA[KIRIKKALE’NİN DELİCE İLÇESİNDE VATANDAŞLARIN VE ARAÇLARIN ULAŞIMLARINI RAHATLIKLA SAĞLAMALARI İÇİN BELEDİYE EKİPLERİ TARAFINDAN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARI SÜRÜYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527159" ResimKodu="20220125AW527159_02"><![CDATA[KIRIKKALE’NİN DELİCE İLÇESİNDE VATANDAŞLARIN VE ARAÇLARIN ULAŞIMLARINI RAHATLIKLA SAĞLAMALARI İÇİN BELEDİYE EKİPLERİ TARAFINDAN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARI SÜRÜYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527159" ResimKodu="20220125AW527159_03"><![CDATA[KIRIKKALE’NİN DELİCE İLÇESİNDE VATANDAŞLARIN VE ARAÇLARIN ULAŞIMLARINI RAHATLIKLA SAĞLAMALARI İÇİN BELEDİYE EKİPLERİ TARAFINDAN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARI SÜRÜYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527154</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karla mücadele personelinden aç kalan hayvanlar için anlamlı çağrı
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de karla mücadele eden Karayollarında görevli bir personel, aç kalan hayvanlar için sosyal medya hesabından çağrıda bulundu. Çağrı üzerine Karayolları ekiplerine teslim edilen yiyecekler, doğadaki hayvanlar için bırakıldı.
<br/>Kırıkkale Karayolları 44. Şube Şefliği karla mücadele ekipleri, şehirler arası ulaşımın aksamaması için çalışmalarını sürdürüyor. Karayolları Şefliğinde görevli Ramazan Bedir, doğadaki hayvanların aç kalmaması için sosyal medya hesabından vatandaşlara seslenerek, kar küreme çalışmaları sırasında karşılaştıkları hayvanlarla yem bırakabileceğini söyledi.
<br/>
<br/>“Hayvanlar yola iniyor, çok sık karşılaşıyoruz”
<br/>Bedir, yaptığı paylaşımda, “Edindiğimiz tecrübe şu, tabi yol açmadan başka. Her taraf kapalı her yer bembeyaz karla çevrili. Bunun için doğada yaşayan hayvanlar yollara iniyor. Çok görüyoruz çok sık karşılaşıyoruz. Aç kalıyorlar. Şöyle bir şey düşündüm. Hayvan severler doğayı sevenler olarak herkesin en azından bu karla mücadele adı altında mücadele eden arabalara birer torba hayvan maması verseler, emin olun ulaşılamayacak yer yok. Araçların tamamı her yere gidebiliyor. En azından hayvanlara katkımız olabilir. Doğa tamamıyla bembeyaz bu bölgelerde” diyerek çağrıda bulundu.
<br/>Doğadaki hayvanlar için yapılan bu anlamlı çağrıya kayıtsız kalmayan Doğa Koruma ve Milli Parklar Kırıkkale Şube Müdürlüğü ve Yahşihan Belediyesi, Bedir’e yem ve mama desteğinde bulundu. Yiyecekler karla mücadele eden ekiplere teslim edildi. Karla mücadele eden Karayolları ekipleri tarafından hayvanlar beslendi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:06:41</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:08</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_01" filesize="103416">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDE5aHUJK3U5WHUpWTYNGrEVKnYdWHIJaDYdKbU9KDYBa3YJabYNC_Y1WrIFGHUJS7ENWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_02" filesize="114073">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLUhW_UpWjENS_UpKHU5G3EFKnYdWLU.abYdKbYZS7YFa3EVC_EJW7EdWTUFW7UJS7U5KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_03" filesize="98149">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDIJabUVWzEFWDUpWXERGrEBKnYdWvUJW7YdKnEJKXYVa3EZGjYBGTYpWvURaXE5WfYNWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_04" filesize="70461">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWPE9aXQ5S7YdG_UpS_EFajA5KnYdWvUBC7YdKbEBKXU9a3YVajERGPE.WPU.GPINKrU9G_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_01"><![CDATA[KARAYOLLARI EKİPLERİNE TESLİM EDİLEN YİYECEKLER, DOĞADAKİ HAYVANLAR İÇİN BIRAKILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_02"><![CDATA[KARAYOLLARI EKİPLERİNE TESLİM EDİLEN YİYECEKLER, DOĞADAKİ HAYVANLAR İÇİN BIRAKILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_03"><![CDATA[KARAYOLLARI EKİPLERİNE TESLİM EDİLEN YİYECEKLER, DOĞADAKİ HAYVANLAR İÇİN BIRAKILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527154" ResimKodu="20220125AW527154_04"><![CDATA[KARAYOLLARI EKİPLERİNE TESLİM EDİLEN YİYECEKLER, DOĞADAKİ HAYVANLAR İÇİN BIRAKILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373565" HaberKodu="20220125AW527154" filesize="21236552" duration="232">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_M9OLUJW3MVS7U5a3gJirA5iXQ5S_QRODQ9aLMFSXYZWHIpG3gRGXMdSHQJabUBS3YBS7YBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373565" HaberKodu="20220125AW527154">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWTUFaDQ5WjYdWnI5a3gFGnA5e7Q5S_U.OHQRaLYdS7YJWHIpGrgFiDMxO7Q9OPQ9WrYRWDYdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373565" HaberKodu="20220125AW527154"><![CDATA[Karla mücadele personelinden aç kalan hayvanlar için anlamlı çağrı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW527147</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hacılar’da sokak hayvanları unutulmuyor
</title><description><![CDATA[Hacılar Belediyesi yoğun kar yağışı sonrası yiyecek bulmakta güçlük çeken sokak hayvanlarını unutmuyor. Belediye ekipleri ilçenin belirli noktalarında düzenli olarak besleme yapıyor.
<br/>Hacılar Belediyesi ekipleri, kar yağışından olumsuz etkilenen sokak hayvanları için ilçenin farklı noktalarında ve daha çok kırsal kesimlerde sokak hayvanlarını tespit ederek besleme yapıyor. Belediye Başkanı Av. Bilal Özdoğan, "Besleme yaptığımız bu hayvanların hemen hemen hepsi kırsal kesimde yaşıyor ve soğuk kış şartlarında yiyecek bulmakta güçlük çekiyor. Belediye olarak rutin yaptığımız besleme çalışmalarına bu soğuk havalarda daha fazla önem veriyoruz" dedi.
<br/>İlçe genelinde etkili olan kar yağışı nedeniyle yiyecek bulmakta zorlanan sokak hayvanlarına ilçenin muhtelif yerlerinde bulunan 6 adet besleme odağında düzenli olarak yaptıkları besleme çalışmasını artırdıklarını kaydeden Başkan Özdoğan, “İçinde bulunduğumuz kış şartlarında tabi ki tüm canlıları düşünen bir belediye olarak sokak hayvanlarını da düşünmeye devam ediyoruz. Yaptığımız çalışmalarla ilçemizde bulunan besleme odaklarının yemlemesini sürekli yapıyoruz. Her türlü canlının yanında olacağız” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:03:16</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:03</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_01" filesize="254881">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WrIFGXUFKrENWPUpS7A5ajEFKnYdS7UBW7YdS7U5WHU5a3EFC7EVaLYpG_Q9aHUpWbA5KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_02" filesize="258935">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKHUFaPUNS_YRG7UpWjYBGjYNKnYdWXUBabYdKbEJKDYJa3EBC7EBGTEdWTE9afUFWnEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_03" filesize="100019">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHIFabURKvYZWnUpWjEVarEFKnYdWDE5GDYdS_YdWLYJa3EBC_EJGLEZG_UhW7E9W3EVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_04" filesize="275443">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLIFGPIRWrYdWHUpS7EdGzYBKnYdWLUVaPYdKnEJS7YVa3EZGnEJGDYdWXUJGLIBKvU9WXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_01"><![CDATA[HACILAR BELEDİYESİ YOĞUN KAR YAĞIŞI SONRASI YİYECEK BULMAKTA GÜÇLÜK ÇEKEN SOKAK HAYVANLARINI UNUTMUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_02"><![CDATA[HACILAR BELEDİYESİ YOĞUN KAR YAĞIŞI SONRASI YİYECEK BULMAKTA GÜÇLÜK ÇEKEN SOKAK HAYVANLARINI UNUTMUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_03"><![CDATA[HACILAR BELEDİYESİ YOĞUN KAR YAĞIŞI SONRASI YİYECEK BULMAKTA GÜÇLÜK ÇEKEN SOKAK HAYVANLARINI UNUTMUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527147" ResimKodu="20220125AW527147_04"><![CDATA[HACILAR BELEDİYESİ YOĞUN KAR YAĞIŞI SONRASI YİYECEK BULMAKTA GÜÇLÜK ÇEKEN SOKAK HAYVANLARINI UNUTMUYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527146</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir’de rayda askıda kalan kamyonete tren çarptı
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de hemzemin geçitten geçerken rayda askıda kalan kamyonete tren çarptı.
<br/>Alınan bilgiye göre, dün gece Beylikova ilçesinden Mihalıççık ilçesine giden A.D., hemzemin geçitten geçtiği sırada aracının direksiyon kontrolünü kaybetti. Aracı raylarda askıda kalan A.D., kurtarma çalışması yaparken trenin geldiğini gördü. Sürücü kendisini uzaklaştırırken, araca çarpan ve sürükleyen tren 300 metre ileride durabildi. Kazada yaralanan olmazken, araçta maddi hasar meydana geldi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 12:02:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 12:03</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_01" filesize="87639">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWPIJabE5KbEFWTUpKLYVajYJKnYdWvE5aDYdS_EVKXEFa3EBGfA9GzY1KXUVGXUtK3U5WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_02" filesize="107506">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7U.aPURKnU5WTUpWTYVavYJKnYdWvE5W7YdKbU5KXYBa3A5arEVGPY.WPU.GXUJKnEVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_03" filesize="72867">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WvUJGHUtWvEVWHUpWPU5GvYBKnYdWLIVC7YdS7YBKXU9a3EBGzYFW7ExG_IVGXUtWnYNG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_04" filesize="84730">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWPUhGDUpWvU9WHUpKLYBajYJKnYdWTIRGDYdKbU5S_YFa3EdGvYFGzEZKHUhabQ9W3ENWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE RAYDA ASKIDA KALAN KAMYONETE TREN ÇARPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE RAYDA ASKIDA KALAN KAMYONETE TREN ÇARPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE RAYDA ASKIDA KALAN KAMYONETE TREN ÇARPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527146" ResimKodu="20220125AW527146_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE RAYDA ASKIDA KALAN KAMYONETE TREN ÇARPTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527136</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kar bıçakları belediyeden, temizlik mahalleliden
</title><description><![CDATA[Talas Belediyesi’nin kış öncesi kırsal mahallelere hediye ettiği kar küreme bıçakları, büyük kar temizleme araçlarının giremediği arak sokaklara girerek kış çalışmalarının etkin şekilde yürütülmesini sağlıyor.
<br/>Belediyenin verdiği kar bıçaklarını traktörlerine takarak sokakları kardan temizleyen mahalle sakinleri, imece kültürünü de canlı tutmuş oluyor.
<br/>Kar yağışının etkili olmasıyla birlikte tesviye bıçaklarını kullanan muhtarlar ve mahalleli, uygulamadan duydukları memnuniyeti dile getirerek Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın’a teşekkür etti. “Böyle çalışkan bir başkanın yanında biz boş duramayız” diyen Kuruköprü Mahalle Muhtarı Bilal Yardım, “Başkanımız bize kar bıçaklarını hediye etti, bizde bu milleti mağdur edersek yazıklar olsun bize. Başkanımıza ne ilettiysek başkanımız hemen yerine getiriyor. Belediyemizin her imkanı var, ana yollarımızı açıyor biz de bununla ara sokaklarımızı açıyoruz ve sorunlarımızı gideriyoruz. Başkanımıza çok teşekkür ederiz.” dedi. Uygulamadan duyduğu memnuniyeti ifade eden Kuruköprülü mahalle sakini de kapalı yolların olmadığını belirterek, “Başkanımız durmuyorsa bizim de durmamamız lazım, tesviye bıçakları için teşekkür ediyoruz” diye konuştu.
<br/>Yamaçlı Mahalle Muhtarı Serdar Özcan da benzer ifadeleri kullanarak Başkan Yalçın’a teşekkürleri iletti. Muhtar Özcan, tesviye bıçaklarının karla mücadele için ihtiyaç olduğu anda kullanıldığını kaydetti. Yamaçlı Mahallesi sakinleri de kar küreme tesviye bıçaklarının işlerini kolaylaştırdığını ifade ederek özellikle büyük iş makinelerinin giremediği yerlerde çok işe yaradığını diler getirdi. Alaybeyli Mahalle Muhtarı Ender Şahin de, kar bıçaklarının köyün ortak bir ekipmanı olduğunu ifade ederek Başkan Yalçın’a teşekkürlerini iletti.  Muhtar Şahin, “Şimdi tereddütsüz bu kar bıçağını kullanıyoruz. Mahalle sakinlerim adına Başkan Yalçın’a teşekkürlerimi sunuyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:58:24</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:58</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527136" ResimKodu="20220125AW527136_01" filesize="307026">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWXUJabUVKvEBWLUpWLYFGjYBKnYdWvIJaHYdKbENG7Yda3EFajERaXEpWLUFabUJWnU5WjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527136" ResimKodu="20220125AW527136_02" filesize="340971">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KLIRaTE5KvYBWTUpG7EVavU9KnYdG_UJabYdS_YNWnA5a3EdGnENC7YhWrIRGLE9KvYJWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527136" ResimKodu="20220125AW527136_03" filesize="212950">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G_UhGPIVWnEVWXUpWXEFGnA5KnYdWDIJGHYdKbYBWTEJa3ERGrYBGPYpKLURC7UJWfYRKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527136" ResimKodu="20220125AW527136_01"><![CDATA[TALAS BELEDİYESİ’NİN KIŞ ÖNCESİ KIRSAL MAHALLELERE HEDİYE ETTİĞİ KAR KÜREME BIÇAKLARI, BÜYÜK KAR TEMİZLEME ARAÇLARININ GİREMEDİĞİ ARAK SOKAKLARA GİREREK KIŞ ÇALIŞMALARININ ETKİN ŞEKİLDE YÜRÜTÜLMESİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527136" ResimKodu="20220125AW527136_02"><![CDATA[TALAS BELEDİYESİ’NİN KIŞ ÖNCESİ KIRSAL MAHALLELERE HEDİYE ETTİĞİ KAR KÜREME BIÇAKLARI, BÜYÜK KAR TEMİZLEME ARAÇLARININ GİREMEDİĞİ ARAK SOKAKLARA GİREREK KIŞ ÇALIŞMALARININ ETKİN ŞEKİLDE YÜRÜTÜLMESİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527136" ResimKodu="20220125AW527136_03"><![CDATA[TALAS BELEDİYESİ’NİN KIŞ ÖNCESİ KIRSAL MAHALLELERE HEDİYE ETTİĞİ KAR KÜREME BIÇAKLARI, BÜYÜK KAR TEMİZLEME ARAÇLARININ GİREMEDİĞİ ARAK SOKAKLARA GİREREK KIŞ ÇALIŞMALARININ ETKİN ŞEKİLDE YÜRÜTÜLMESİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527123</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>KOSGEB Finansman Dairesi Başkanı Karaman Nevşehir’e gelecek
</title><description><![CDATA[Nevşehir Ticaret ve Sanayi Odası (NTSO) ev sahipliğinde ’Mikro ve Küçük İşletmelere Hızlı Destek Programı Bilgilendirme Toplantısı’ düzenlenecek.
<br/>NTSO Yönetim Kurulu Başkanı M. Arif Parmaksız’ın ve KOSGEB Finansman Dairesi Başkanı Mehmet Haşim Karaman’ın katılımıyla ’Mikro ve Küçük İşletmelere Hızlı Destek Programı Bilgilendirme Toplantısı’ düzenlenecek. Toplantı; 26 Ocak Çarşamba günü, saat 17.00’de NTSO Hizmet Binası Toplantı Salonu’nda yapılacak.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:49:59</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:50</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527123" ResimKodu="20220125AW527123_01" filesize="128820">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKLU.GLQ9WfYRWLUpWXEdGrA9KnYdWXUBaHYdS7YNKXEBa3YJajYRGDEZS7IVaTIRKrYdWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527123" ResimKodu="20220125AW527123_01"><![CDATA[NTSO'DA “MİKRO VE KÜÇÜK İŞLETMELERE HIZLI DESTEK PROGRAMI BİLGİLENDİRME TOPLANTISI” DÜZENLENECEK]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527114</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Çiftçileri mağdur eden arpa sararması sorunu için teknik inceleme başlatıldı
</title><description><![CDATA[Eskişehir İl Tarım ve Orman Müdürlüğü, Tepebaşı bölgesindeki arpa alanlarında meydana gelen sararmalar ile ilgili gerekli çalışmaların başlatıldığını duyurdu.
<br/>Geçtiğimiz günlerde Eskişehir’de arpa alanlarında meydana gelen sararmalar ve bunun sonucunda çiftçilerin yaşadığı mağduriyetin konu edildiği haber, İhlas Haber Ajansı (İHA) tarafından yerel ve ulusal medya kuruluşlarına servis edilmişti. Eskişehir İl Tarım ve Orman Müdürlüğü, müdürlüğe bağlı teknik personelce bitki gelişimi ve sağlığına yönelik olarak yapılan düzenli kontroller neticesinde konu ile ilgili gerekli çalışmaların başlatıldığını duyurdu.
<br/>
<br/>“Ayrıntılı bir teknik inceleme yapıldı”
<br/>Yapılan duyuruda, “17 Ocak tarihinde basında da haber konusu olan arpa alanlarımızda görülen bu sorun ile ilgili 20 Ocak’ta Tarım ve Orman Bakanlığı Zirai Mücadele Merkez Araştırma Enstitüsü Müdürlüğü, İl Müdürlüğü Bitkisel Üretim ve Bitki Sağlığı Şube Müdürlüğü ve Tepebaşı İlçe Tarım ve Orman Müdürlüğü teknik personelince, Tepebaşı Ziraat Odası Başkanlığı temsilcileri ve tarlalarında sorun tespit edilen çiftçilerimiz ile birlikte ilgili arpa üretim alanlarında hastalıklar ve zararlılar yönünden ayrıntılı olarak bir teknik inceleme daha yapılmıştır. Söz konusu incelemede detaylı analiz yapılmak üzere zarar tespit edilen ürünlerden gerekli numuneler de alınmıştır” ifadelerine yer verildi.
<br/>
<br/>“Sonuçlar kamuoyu ile paylaşılacak”
<br/>Duyurunun devamında yapılan ön incelemeler sonucunda sararmaların çoğunlukla soğuk zararı sebebiyle oluştuğu belirtilirken, düşük oranda da Rhynchosporium secalis yani “Arpa Yaprak Yanıklığı” hastalığından meydana geldiğinin tespit edildiği bildirildi. Söz konusu alandan alınan numunelerin detaylı analiz için ilgili laboratuvarlara teslim edildiği kaydedilen açıklamada, “Kesin sonuç çıktığında kamuoyu ile paylaşılacak ve çiftçilerimizin mağduriyet yaşamaması için bakanlığımız talimatları doğrultusunda gereken önlemler alınacaktır” sözleri yer aldı.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:46:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527114" ResimKodu="20220125AW527114_01" filesize="317113">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WDIFafQ5W3EFS_UpWDEZajA5KnYdWvUhGDYdS_YJWPYFa3EJC_ERGLEZG_UhGLIRKbYFS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527114" ResimKodu="20220125AW527114_02" filesize="211127">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS_U.GLUNWbYRWDUpKTENa3YJKnYdWrIRGPYdKbYFKPYNa3EVGnEBaXYZWPUNGPE9WnEVKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527114" ResimKodu="20220125AW527114_03" filesize="220187">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS7E5GPIVS7U9WHUpWDA5abEFKnYdWXURaDYdKbYBG_YZa3A5arYRGXEZWHE5GDIRWbYFWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527114" ResimKodu="20220125AW527114_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR İL TARIM VE ORMAN MÜDÜRLÜĞÜ, TEPEBAŞI’NDA MEDYAYA DA YANSIYAN, ÜRETİLEN ARPA ALANLARINDA MEYDANA GELEN SARARMALAR İLE İLGİLİ GEREKLİ ÇALIŞMALARIN BAŞLATILDIĞINI DUYURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527114" ResimKodu="20220125AW527114_02"><![CDATA[GEÇTİĞİMİZ GÜNLERDE ESKİŞEHİR’DE ARPA ALANLARINDA MEYDANA GELEN SARARMALAR VE BUNUN SONUCUNDA ÇİFTÇİLERİN YAŞADIĞI MAĞDURİYETİN KONU EDİLDİĞİ HABER, İHLAS HABER AJANSI (İHA) TARAFINDAN YEREL VE ULUSAL MEDYA KURULUŞLARINA SERVİS EDİLMİŞTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527114" ResimKodu="20220125AW527114_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR İL TARIM VE ORMAN MÜDÜRLÜĞÜ, TEPEBAŞI’NDA MEDYAYA DA YANSIYAN, ÜRETİLEN ARPA ALANLARINDA MEYDANA GELEN SARARMALAR İLE İLGİLİ GEREKLİ ÇALIŞMALARIN BAŞLATILDIĞINI DUYURDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527095</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>ÇANKIRI</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>ÇAKÜ’de Erasmus için son toplantı
</title><description><![CDATA[Çankırı Karatekin Üniversitesi’nde 2021-2022 Akademik yılı Bahar Dönemi Erasmus Öğrenim Hareketliliğine katılacak öğrencilerle son toplantı gerçekleştirildi.
<br/>Çankırı Karatekin Üniversitesi’nde (ÇAKÜ) 2021-2022 Akademik yılı Bahar Dönemi Erasmus Öğrenim Hareketliliğine katılacak öğrenciler ile Hareketlilik öncesi son toplantı Uluslararası İlişkiler Ofis Başkanı ve Erasmus Kurum Koordinatörü Dr. Öğr. Üyesi Şuayip Turan başkanlığında ve Öğr.Gör. Tayfur Uysal koordinasyonunda gerçekleştirildi. Almanya,  İtalya,  Portekiz, Macaristan, Polonya, Romanya, Litvanya, Letonya’ya gidecek öğrencilere hareketlilik öncesi son hatırlatmalar ve bilgilendirmeler yapılarak, Erasmus hareketliliğini başarılı ve sorunsuz bir şekilde gerçekleştirilebilmeleri için gidilecek ülke ve üniversiteler hakkında detaylı bilgiler verildi.
<br/>Dr. Şuayip Turan gidilecek kurumlarda öğrencilerin bizzat kendilerini değil, Çankırı Karatekin Üniversitesi ve Türkiye’yi temsil edecek şekilde hareket etmesi gerektiğine dikkat çekti. Öğrencilere tanıtım kitapçıkları, çantaları ve Eurodesk tanıtım materyalleri hediye edildi. Ayrıca Erasmus Öğrenci Topluluğu başkanı ve yarımcısı da öğrencilerle deneyim paylaşımı ve bilgi paylaşımı yaptı.
<br/>Öğrencilere Erasmus Koordinatörlüğünün hazırlattığı hediye takdiminden sonra toplantı son buldu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:36:53</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:37</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527095" ResimKodu="20220125AW527095_01" filesize="172206">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWXE5aTQ9WfYdWXUpWDEdGbERKnYdKHE5GLYdKbYRWDEFa3EFanEJaDYtS_IRaHE5K3YJS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527095" ResimKodu="20220125AW527095_02" filesize="101362">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WvE5W_Q9WvYRWLUpKHERGjU9KnYdWLE5aLYdS_YNWTEJa3EZa3A5C_YhG7URabE9WzENKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527095" ResimKodu="20220125AW527095_01"><![CDATA[ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİ’NDE 2021-2022 AKADEMİK YILI BAHAR DÖNEMİ ERASMUS ÖĞRENİM HAREKETLİLİĞİNE KATILACAK ÖĞRENCİLERLE SON TOPLANTI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527095" ResimKodu="20220125AW527095_02"><![CDATA[ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİ’NDE 2021-2022 AKADEMİK YILI BAHAR DÖNEMİ ERASMUS ÖĞRENİM HAREKETLİLİĞİNE KATILACAK ÖĞRENCİLERLE SON TOPLANTI GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527086</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Şeker Gölü’nde ’kış’ güzelliği
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Kocasinan ilçesinde bulunan Şeker Gölü, yağan kar ile beraber güzel görüntüler oluşturdu.
<br/>İlçeye bağlı Şeker Mahallesi’nde bulunan Şeker Gölü, karın yağmasıyla beraber eşsiz bir güzelliğe büründü. Erciyes Dağı ile birlikte havadan çekilen gölde, kartpostallık görüntüler ortaya çıktı. Gölün bir kısmı buz tutarken, ördeklerde kalan kısımlarda suyun tadını çıkardı.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:32:53</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_01" filesize="327662">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKXU.GPUpKjU5KXUpS7YJabEFKnYdKHQ5C7YdS7U9WnEFa3YFanENC7YdKXUNabQ9K3YJS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_02" filesize="275456">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WvE9aTURWzU5WTUpG7EVanEJKnYdWHIVafYdS_YVWjYNa3U5arU9GLYxWrU.aTUVWjA5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_03" filesize="305270">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G_E5GPINS7U9WTUpWXYBajEBKnYdWrUNGHYdS7YRG7A5a3U5ajA5aXYpKHIFafIRWbU5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_04" filesize="315764">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG_UNaPUNKbYFKTUpWDYVC_YRKnYdS7UJafYdKbEVS_U9a3EJGfYJGPYxWLIFGDIRWzYBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_05" filesize="371370">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG_U.aXQ9S7EVKPUpWnA5GzA5KnYdWPUBGHYdS7YZKXYda3A5GbExaPYZWTE5aHQ5S_YVWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_06" filesize="318806">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WTIVaTUVWjYFG7UpS7EZGnYJKnYdS_E9GDYdKbEBG_YNa3EFGrEBaXEdG_UFaHUtWjEFKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_01"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE BULUNAN ŞEKER GÖLÜ, YAĞAN KAR İLE BERABER GÜZEL GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_02"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE BULUNAN ŞEKER GÖLÜ, YAĞAN KAR İLE BERABER GÜZEL GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_03"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE BULUNAN ŞEKER GÖLÜ, YAĞAN KAR İLE BERABER GÜZEL GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_04"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE BULUNAN ŞEKER GÖLÜ, YAĞAN KAR İLE BERABER GÜZEL GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_05"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE BULUNAN ŞEKER GÖLÜ, YAĞAN KAR İLE BERABER GÜZEL GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527086" ResimKodu="20220125AW527086_06"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE BULUNAN ŞEKER GÖLÜ, YAĞAN KAR İLE BERABER GÜZEL GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373546" HaberKodu="20220125AW527086" filesize="27683719" duration="304">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQVaDUJSnMFO7YJa3EFC_ExGHQ5S_QVaDQRaLYdS_MVS_IpGbEVG3M.WrUVK7M5SvU5WPYVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373546" HaberKodu="20220125AW527086">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvUNaPUtWzYJWnYRa3gFGvENGHQ5S_UNOXUpaLI5WjMJWjIpG3E1iXY.WrUNOHM5WzYBWnMBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373546" HaberKodu="20220125AW527086"><![CDATA[Şeker Gölü'nde 'kış' güzelliği]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW527075</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Porsuk Çayı beyaz örtüyle kaplandı
</title><description><![CDATA[Hava sıcaklığının sıfırın altında seyrettiği Eskişehir’de, bir kısmı buz tutan Porsuk Çayı, beyaz örtüyle kaplandı.
<br/>Termometrelerin eksi 9 derecelere kadar düştüğü Eskişehir’de, yaz aylarında turistlerin de uğrak noktası olan Porsuk Çayı’nın yüzeyinin yer yer buz tuttuğu ve üzerinin karla kaplandığı görüldü. Porsuk Çayı üzerinde oluşan buz tabakası, bazı yerlerde yoğunlaşırken, bazı yerlerde ise su akıntılarının devam ettiği gözlemlendi. Öte yandan çayın içinde donan kayık da dikkatlerden kaçmadı.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:25:47</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:26</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_01" filesize="198434">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WPUBW_Q5K3EVKDUpS_YVabENKnYdWDURC7YdKnYNWXYJa3EZGzYRaHYZWLURGDUNWzU5WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_02" filesize="391675">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7UhC7UNWrYJG_UpWXYNGrU9KnYdWrUhC7YdS_YdWPYZa3YNarExG3EdWXUJaXIBKbEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_03" filesize="194240">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWLE9GHIRWjA5S7UpKHYJGzE1KnYdS7IRabYdKbEVWTYda3ENGbA9GHEZKLIVaPUFK3YJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_04" filesize="247858">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWTE5aPUNKnENWnUpKTEJG3EJKnYdWPIRaHYdS_A5WLEJa3EZarYJGzE1WPUFGXUJWnENG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_05" filesize="201488">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G_IVGXUFK3EBKPUpWLU5GnEBKnYdWTIRGXYdKnU9S7ENa3YFGfYFGzY.G_Q5GPUVWfEFKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_06" filesize="206108">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWDUhafIVWnEJKXUpWLERabEVKnYdKLUVC7YdS_YJKTYda3U5GfYRGXYdG_IFaPUVKvEJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_07" filesize="295525">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKXURafQ9WrYFG7UpS_EFabA9KnYdG7IFaTYdKbYFKPEFa3EZC_ExGHYpWrIVaPIVKjYZS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_01"><![CDATA[HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA SEYRETTİĞİ ESKİŞEHİR’DE, BİR KISMI BUZ TUTAN PORSUK ÇAYI, BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_02"><![CDATA[HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA SEYRETTİĞİ ESKİŞEHİR’DE, BİR KISMI BUZ TUTAN PORSUK ÇAYI, BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_03"><![CDATA[HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA SEYRETTİĞİ ESKİŞEHİR’DE, BİR KISMI BUZ TUTAN PORSUK ÇAYI, BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_04"><![CDATA[HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA SEYRETTİĞİ ESKİŞEHİR’DE, BİR KISMI BUZ TUTAN PORSUK ÇAYI, BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_05"><![CDATA[HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA SEYRETTİĞİ ESKİŞEHİR’DE, BİR KISMI BUZ TUTAN PORSUK ÇAYI, BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_06"><![CDATA[HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA SEYRETTİĞİ ESKİŞEHİR’DE, BİR KISMI BUZ TUTAN PORSUK ÇAYI, BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527075" ResimKodu="20220125AW527075_07"><![CDATA[HAVA SICAKLIĞININ SIFIRIN ALTINDA SEYRETTİĞİ ESKİŞEHİR’DE, BİR KISMI BUZ TUTAN PORSUK ÇAYI, BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527073</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>ESOGÜ Acil Servis yılda 100 bin hastaya hizmet veriyor
</title><description><![CDATA[Eskişehir Osmangazi Üniversitesi (ESOGÜ) Tıp Fakültesi Acil Tıp Anabilim Dalı öğretim üyesi Prof. Dr. Nurdan Acar, “Acil Servis’te yıllık yaklaşık 100 bin hastaya acil tıbbi bakım hizmeti verilmektedir” dedi.
<br/>Prof. Dr. Nurdan Acar, ESOGÜ Acil Tıp programının ulusal akredite edilmiş iki Acil Tıp programından biri olduğunu söyleyerek servise ilişkin bilgilendirmede bulundu. Acil Tıp uygulamasının hastane içi ve hastane dışı triyaj, resüsitasyon, ilk değerlendirme, teletıp ve tanısı kesinleşmemiş acil hastaların taburcu olana veya başka bir sağlık uzmanının bakımına transfer edilene kadarki sürecin yönetimini kapsadığını belirten Prof. Dr. Acar, “Acil Tıp doktoru, hastaları acil servise getiren çok çeşitli şikâyetlerin ilk çalışması ve yönetimini başlatmak için gereken hızlı değerlendirme ve veri toplama ile görevlidir. Çalışmaları daha ileri tıbbi değerlendirme için itici gücü oluşturduğundan hastaların bakımında inanılmaz bir etkiye sahiptir. Hasta ister hastaneye yatırılsın ister taburcu edilsin, acil serviste kaldıktan sonra hem kısa hem de uzun süreli bakımın yönlendirilmesinde acil hekiminin rolü büyüktür. Amerikan Acil Tıp Yeterlik Kurulunun tanımlamasında Acil Tıp alanında uzmanlaşmış bir doktorun hem hastane öncesi dönemde Acil Tıp teknisyenlerini yönlendirerek hem de acil serviste ölümü veya daha fazla sakatlığı önlemek için gerekli olan acil karar verme ve eyleme odaklandığını görüyoruz. Acil Tıp uzmanı akut hastalık ve yaralanmaya yanıt olarak genel olarak çeşitlendirilmiş yetişkin ve pediatrik hasta popülasyonunun derhal tanınmasını, değerlendirilmesini, bakımını, stabilizasyonunu ve düzenlenmesini sağlamakla yükümlüdür” dedi.
<br/>
<br/>“Acil Servis’te yıllık yaklaşık yüz bin hastaya hizmeti verilmektedir”
<br/>Eskişehir Osmangazi Üniversitesi Acil Tıp Anabilim Dalının 2004 yılında kurulduğunu belirten Prof. Dr. Acar, kısa sürede Türkiye’deki Acil Tıp programları içinde eğitim için tercih edilen, önerilen ve örnek programlardan biri haline geldiğini söyledi. Prof. Dr. Acar, “Türk Tabipler Birliği Uzmanlık Dernekleri Eşgüdüm Kurulu ve Acil Tıp Yeterlik Kurulu tarafından 2018 yılında ‘Acil Tıp Yeterlik Belgesi’ almıştır. Günümüz itibariyle Anabilim Dalımız ulusal akredite edilmiş iki Acil Tıp programından biridir. Acil Servis’te yıllık yaklaşık 100 bin hastaya acil tıbbi bakım hizmeti verilmektedir. Hastanemiz konumu itibariyle Bilecik, Kütahya ve Afyon bölgesine hitap eden bir ‘Bölge Hastanesi’ misyonunda görev yapmakta olup kliniğimiz çalışmalarına Temmuz 2020 yılında taşındığı 2 bin 880 metrekarelik fiziksel ve fonksiyonel olarak daha elverişli yeni yerinde, bilimsellik ve işlevsellikten ödün vermeden devam etmektedir” diye ekledi.
<br/>Sağlık Bakanlığı tarafından üçüncü seviye olarak tescillenmiş ESOGÜ Acil Servis’te çeşitli bakım alanları ile muayene odalarının bulunduğunu belirten Prof. Dr. Acar, birimlerle koordineli şekilde yaptıkları çalışmalarına devam ettiklerini söyleyerek sözlerini bitirdi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:24:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527073" ResimKodu="20220125AW527073_01" filesize="275650">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S7U.C7Q9WnYNWPUpKXEZavENKnYdG_UJGLYdKbYJWjEFa3YJa3ERGDY1WXE9aDQ9WjEVKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527073" ResimKodu="20220125AW527073_02" filesize="541723">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWPIRaLUBWzYJWnUpWHEJGjYJKnYdWrQ5afYdKnENWHEVa3A5GvE1C7EZWvURW7UNKbYRWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527073" ResimKodu="20220125AW527073_01"><![CDATA[PROF. DR. NURDAN ACAR, ESOGÜ ACİL TIP PROGRAMININ ULUSAL AKREDİTE EDİLMİŞ İKİ ACİL TIP PROGRAMI ARASINDA OLDUĞUNU SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527073" ResimKodu="20220125AW527073_02"><![CDATA[PROF. DR. NURDAN ACAR, “ACİL SERVİS’TE YILLIK YAKLAŞIK YÜZ BİN HASTAYA ACİL TIBBİ BAKIM HİZMETİ VERİLMEKTEDİR” DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527064</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Meteoroloji’den Eskişehir için kuvvetli buzlanma ve don uyarısı
</title><description><![CDATA[Meteoroloji 3. Bölge Müdürlüğü, hava sıcaklıklarının mevsim normallerinin 6-10 derece altında seyrettiği Eskişehir için don kuvvetli buzlanma ve don uyarısında bulundu.
<br/>Meteoroloji 3. Bölge Müdürlüğü, kar yağışının Eskişehir ve Kütahya’nın güney kesimlerinden başlayarak, zamanla Bursa ve Bilecik’in de yer aldığı bölge genelinde aralıklarla devam edeceği tahmininde bulunurken, Eskişehir genelinde soğuk hava dalgası ile kuvvetli buzlanma ve don olayının etkisinin devam edeceğini açıkladı.
<br/>Öte yandan bölge genelinde hava sıcaklığının mevsim normallerinin 6-10 derece altında seyretmeye devam etmesi tahmin edilirken, şehir merkezindeki hava sıcaklığının ise en yüksek sıfırın altında 5 derece olması bekleniyor.
<br/>Ayrıca yapılan uyarıda bölge genelinde etkisini sürdürecek olan soğuk havanın sebep olacağı kuvvetli buzlanma ve don olayına karşı dikkatli ve tedbirli olunması gerektiği belirtildi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:15:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>-</SonFotografEklenmeTarihi></item><item><HaberKodu>20220125AW527049</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>İhracatçılardan 2022 atağı
</title><description><![CDATA[Türkiye ekonomisine önemli katkıları bulunan ihracatçı firmalar, 2022’de hacimlerini artırmak için yatırımlarına devam ediyor. Yeni nesil ihracata dair gelişmeleri yakalamakta kararlı olan ihracatçılar teknolojik altyapılarını geliştirirken, manevralarında e-ihracata daha fazla önem veriyor.
<br/>Medikal ürünleri başta olmak üzere, bilişim ve mobilya gibi sektörlerde ihracatçıyla yurt dışındaki müşteriyi buluşturan Henes Grup, e-ihracata yönelik dijital entegrasyonunu tamamlamayı hedefliyor. Dijital imkanları kullanarak Türkiye’nin ihracat hacmine daha çok katkı sağlamayı hedeflediklerini belirten Henes Grup Genel Koordinatörü Fırat Tek, “Yeni dünya düzeninde ticaretin pek çok dinamiği değiştiği gibi, insanlara ulaşma noktasında da pek çok değişiklikler oldu. B2B platformlarını önemsiyorum. Çok büyük bir katkısı olacak. Entegrasyonumuz bu anlamda nasıl olmalı diye çalışıyoruz. Giriş gelişme bölümleri tamamlandı, artık sonuç kısmındayız. Sahada çok daha aktif olacağız. Yavaş yavaş bilinirliğimiz ve güven endeksimiz artıyor” dedi.
<br/>
<br/>Türkiye’den dünyaya en kısa yol
<br/>Amaçlarının Türk üreticinin ürünlerini dünyaya açmak olduğunu ifade eden Tek, “Grup olarak, kurulduğumuz 2020’den bu yana, dış ticaret yapan bir firmayız. Yurt dışından talep toplayıp özellikle yurt içinden karşılamaya çalışıyoruz bu talepleri. Amacımız yurtdışı taleplerini toplayarak, Türkiye’deki üreticiyle buluşturmak. Burada biraz milliyetçilik yapıyoruz aslında. Bu, idealimiz bir noktada bizim” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>Dijitalleşme ve e-ihracat
<br/>Tek, e-ihracata ve dijital dönüşüme yönelik attıkları adımlar ve ticaretin yeni parametreleri hakkında ise şunları söyledi:
<br/>“Büyük hacimli bir ihracat hareketi oluşturabilmek için temeli TurkishExporter ile attık. TurkisExporter’ın da çabasıyla inşallah bu hedefimizi gerçekleştireceğiz. Şimdilik iki ülke ile ihracat çalışmalarımız oldu. Birçok ülkeden gelen talepleri görebiliyoruz, kendi içimizde değerlendirip muhataplarımıza dönebiliyoruz. 15’e yakın ülkeden şirketle TurkishExporter aracılığıyla iletişimimiz sürüyor. Bu görüşmeleri ticarete dönüştürmek için iletişimimiz devam ediyor.”
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 11:09:06</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 11:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527049" ResimKodu="20220125AW527049_01" filesize="221837">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWTIJC7INWbYNWXUpKLERGvEJKnYdKTIJaXYdKnYBWnEVa3U5arEBaHE.G7IFaLIBKnYBWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527049" ResimKodu="20220125AW527049_01"><![CDATA[TÜRKİYE EKONOMİSİNE ÖNEMLİ KATKILARI BULUNAN İHRACATÇI FİRMALAR, 2022’DE HACİMLERİNİ ARTIRMAK İÇİN YATIRIMLARINA DEVAM EDİYOR. YENİ NESİL İHRACATA DAİR GELİŞMELERİ YAKALAMAKTA KARARLI OLAN İHRACATÇILAR TEKNOLOJİK ALTYAPILARINI GELİŞTİRİRKEN, MANEVRALARINDA E-İHRACATA DAHA FAZLA ÖNEM VERİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527027</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>NEVÜ İzci Kulübü’nden ’Kış eğitim kampı’
</title><description><![CDATA[Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesi (NEVÜ) İzci Kulübü tarafından, 21-23 Ocak 2022 tarihlerinde Ürgüp ilçesinde 40 kulüp üyesi izcinin katılımı ile “Kış Eğitim Kampı” etkinliği düzenledi.
<br/>
<br/>NEVÜ İzci Kulübü, üniversitenin Ürgüp ilçesinde bulunan USET Uygulama Oteli yerleşkesi ve çevresinde “Kış Eğitim Kampı” düzenledi. Konaklama için USET Uygulama Oteli’ni kullanan kulüp bünyesindeki izci takımları üyeleri ile birlikte izci disiplini, kamp düzeni, ateş yakma, ilk yardım ve doğada hayatta kalma teknikleri gibi birçok konuda bilgilendirilerek uygulamalar yaptı. Kış eğitim kampında kulübün lider izcileri tarafından arazide belirli bölgelere bırakılan ve sürekli takibi yapılan izci takımları, belirtilen süre içerisinde kendi barınaklarını oluşturup doğada hayatta kalma için gerekli uygulamaları gerçekleştirdi. Kampın ve eğitimin detayları hakkında bilgi verilmeyen izcilere, ’İzci daima hazırdır’ parolasına göre habersiz bir şekilde gecenin geç saatlerinde aniden uyandırılarak tatbikatlar yaptırıldı.
<br/>
<br/>Ateş gecesinde doyasıya eğlendiler
<br/>"Ateş Gecesi" olarak adlandırılan ve izcilerin eğlencesi olan kampın son gecesi, tören ile yakılan büyük ateş etrafında toplanan izciler hazırladıkları skeçleri, oyunları ve yarışmaları sergilediler. Ateş Gecesi sonrası etkinliklerine devam ederek doyasıya eğlenen NEVÜ İzci Kulübü, Pazar günü kampını sonlandırdı. NEVÜ İzci Kulübü öğrencileri, çalışmalarında vermiş oldukları desteklerinden dolayı Üniversite Rektörü Prof. Dr. Semih Aktekin ve yönetimine, NEVÜ Uygulama Oteli yönetimi ve personeline teşekkür etti.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:52:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:53</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_01" filesize="130094">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWrU.C7UFW3EJKDUpWnEBabA9KnYdKHUBaHYdS7YZG_YRa3A5GvExC7E1WTURafUJWvU5KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_02" filesize="206221">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7UFW7E5WzEFWPUpKHA9C7YJKnYdWXE5aPYdS7EBKPYRa3EFC_E1GDYpWPUBW7IRWnEJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_03" filesize="190868">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHIFGPQ9WvU9S7UpWnEJajEBKnYdWHURaXYdS_YdKXU9a3U5abExaXYdG_UFaDUpWrU5KXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_04" filesize="186471">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTUhC7UBKnEJWnUpKTEVa3ExKnYdG_UhGLYdKbEVG_Yda3YFG3A9aPY.WrURaXE5WfENKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_05" filesize="299187">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WXQ9C7UFWjYRG_UpS7EVajEFKnYdWHIJaTYdS7YVS7EFa3YVavERGTYdS_UJGLUBW3YVWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_06" filesize="402141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS7UBafQ9KbEVKTUpKHYJGzU9KnYdWPQ9aHYdS_YBKXYJa3EJGnA5aXYZKXUVC7UJWnEBG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_01"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) İZCİ KULÜBÜ TARAFINDAN, 21-23 OCAK 2022 TARİHLERİNDE ÜRGÜP İLÇESİNDE 40 KULÜP ÜYESİ İZCİNİN KATILIMI İLE “KIŞ EĞİTİM KAMPI” ETKİNLİĞİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_02"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) İZCİ KULÜBÜ TARAFINDAN, 21-23 OCAK 2022 TARİHLERİNDE ÜRGÜP İLÇESİNDE 40 KULÜP ÜYESİ İZCİNİN KATILIMI İLE “KIŞ EĞİTİM KAMPI” ETKİNLİĞİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_03"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) İZCİ KULÜBÜ TARAFINDAN, 21-23 OCAK 2022 TARİHLERİNDE ÜRGÜP İLÇESİNDE 40 KULÜP ÜYESİ İZCİNİN KATILIMI İLE “KIŞ EĞİTİM KAMPI” ETKİNLİĞİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_04"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) İZCİ KULÜBÜ TARAFINDAN, 21-23 OCAK 2022 TARİHLERİNDE ÜRGÜP İLÇESİNDE 40 KULÜP ÜYESİ İZCİNİN KATILIMI İLE “KIŞ EĞİTİM KAMPI” ETKİNLİĞİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_05"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) İZCİ KULÜBÜ TARAFINDAN, 21-23 OCAK 2022 TARİHLERİNDE ÜRGÜP İLÇESİNDE 40 KULÜP ÜYESİ İZCİNİN KATILIMI İLE “KIŞ EĞİTİM KAMPI” ETKİNLİĞİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527027" ResimKodu="20220125AW527027_06"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) İZCİ KULÜBÜ TARAFINDAN, 21-23 OCAK 2022 TARİHLERİNDE ÜRGÜP İLÇESİNDE 40 KULÜP ÜYESİ İZCİNİN KATILIMI İLE “KIŞ EĞİTİM KAMPI” ETKİNLİĞİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527025</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Çıkan yangında mobilya imalathanesi ile içerisindeki ticari araç küle döndü
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Kocasinan ilçesinde çıkan yangında mobilya imalathanesi ve içerisindeki ticari araç küle döndü. Dumandan etkilenen 1 kişi hastaneye kaldırılırken, yangın itfaiye ekiplerinin yoğun çalışması sonucu söndürüldü.
<br/>Edinilen bilgiye göre, ilçeye bağlı Boğazköprü Mahallesi 5404. Sokak üzerinde bulunan bir mobilya imalathanesinde henüz belirlenemeyen bir sebepten dolayı yangın çıktı. İhbar üzerine bölgeye çok sayıda ambulans, sağlık ve polis ekibi sevk edildi. Polis ekipleri çevrede güvenlik önlemi alırken, itfaiye ekipleri de yangına müdahale etti. Bu sırada imalathanede çalışan bir yangına müdahale ederken yoğun dumandan etkilenen 1 kişi de, ambulans ile Kayseri Şehir Hastanesine kaldırılarak tedavi altına alındı. Çıkan yangın itfaiye ekiplerinin yoğun çalışması sonucu söndürülürken, imalathane ve içerisinde bulunan ticari araçta kullanılamaz hale geldi, etrafında bulunan 2 dükkanda da zarar oluştu.
<br/>Yangınla ilgili soruşturma başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:51:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:55</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_01" filesize="213870">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS_IVC7URKjYVWPUpKLENGrYFKnYdWXQ9W_YdKnYJWLU5a3EVa3ERG3Y.S_IJaPIBKjEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_02" filesize="212059">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS_Q9aTIRKnEVWTUpWDU5GfYJKnYdS_UJaHYdKbEBWPYZa3EFGvYNGTYZWvU.W7IBW3U5WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_03" filesize="184094">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWvQ9aDE9WbYdWXUpKTERa3YBKnYdKXE5afYdS_EFWjYNa3EJGnEFGPYNKHQ5GPIRWfEFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_04" filesize="203637">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWLUJaDURKrYVWnUpWTYNabE1KnYdWPQ5W_YdKbEBWnEBa3ERGnYNG3EdS7Q9aHUFWjEVWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_05" filesize="188675">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKLIFW7IRKbEBKDUpWXEVanYJKnYdS7UhaHYdKnU5WLEBa3ERanERaPYdWHUhGPE5WbEJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_06" filesize="194243">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLE5W_E5K3EBWXUpKHEZanENKnYdG_E5GHYdS7YFWHU5a3A9GjEBaPYNKXU.W_Q9WnYBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_07" filesize="250236">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWXURGHIBKbU5WDUpWHEZGnYRKnYdG_U.aDYdKbENS_EVa3YFanEFaDExKTQ5aLUNKvYdKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_08" filesize="242262">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7IVaLE5KjU5KTUpKLEFabEBKnYdWXUhaDYdS7ENKXA5a3EBarENGzY1WDUNW_URWjU9WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_09" filesize="184400">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S_URW_Q9S_YNWLUpKLENavYRKnYdG_IJaDYdS7YRKDA5a3EBGbERC_YpG_UJGXUtKjEVWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_01"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_02"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_03"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_04"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_05"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_06"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_07"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_08"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527025" ResimKodu="20220125AW527025_09"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE ÇIKAN YANGINDA MOBİLYA İMALATHANESİ VE İÇERİSİNDEKİ TİCARİ ARAÇ KÜLE DÖNDÜ. DUMANDAN ETKİLENEN 1 KİŞİ HASTANEYE KALDIRILIRKEN, YANGIN İTFAİYE EKİPLERİNİN YOĞUN ÇALIŞMASI SONUCU SÖNDÜRÜLDÜ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373512" HaberKodu="20220125AW527025" filesize="11708367" duration="128">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UhaLUBWfYNS_Yda3gFC7ERiXQ5S_QVODUpaLYdSTMFWLIpijgNGzMpS7U.W_UFS7YJO_YRG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373512" HaberKodu="20220125AW527025">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UNaPQBSjYNO7YBa3c5GrEBiLQ5S_Q9aLURaLYZSPYFS7IpC_gRiXMpO_Q9OXUFSnYNO_MVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373512" HaberKodu="20220125AW527025"><![CDATA[Çıkan yangında mobilya imalathanesi ile içerisindeki ticari araç küle döndü]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW527022</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Büyükşehir, 547 mahalle yolunu ulaşıma açtı
</title><description><![CDATA[Merkezde ve tüm ilçelerde gece, gündüz demeden karla mücadele çalışmalarını sürdüren Kayseri Büyükşehir Belediyesi ekipleri, yoğun tipi ve etkili olan kar yağışı nedeniyle 14 ilçede kapanan 547 mahalle yolunu ulaşıma açtı.
<br/>Toplam 128 araç, 291 personel ile merkez ve ilçeler olmak üzere 16 ilçede çift vardiyalı olarak çalışan Büyükşehir Belediyesi’nin karla mücadele ekipleri, kar yağışının toplumun günlük yaşantılarına yönelik olumsuz etkilerini en aza indirmek ve yollarda trafik akışının sağlanabilmesi için mücadelesini sürdürüyor.
<br/>Bu kapsamda, Büyükşehir Belediyesi Kırsal Hizmetler Daire Başkanlığı ekipleri, kar yağışı nedeniyle kapalı olan Akkışla ilçesinde 33, Bünyan’da 34, Develi’de 40, Felahiye’de 11, İncesu’da 6, Kocasinan’da 25, Özvatan’da 7, Pınarbaşı’da 153, Sarıoğlan’da 22, Sarız’da 53, Talas’ta 8, Tomarza’da 81, Yahyalı’da 54 ve Yeşilhisar ilçesinde 20 mahalle yolu olmak üzere toplam 547 mahalle yolunu ulaşıma açtı.
<br/>Büyükşehir Belediyesi ekipleri tarafından, kar yağışı ve yoğun tipi nedeniyle kapalı olan Develi’de 2, Pınarbaşı’da 5, Sarız ilçesinde 3 mahalle yolunu ulaşıma açma çalışmaları da sürüyor. Kırsal ekiplerinin aralıksız çalışması sonucu 24 saatte 4 bin 376 kilometrelik yol ağında 547 mahalle yolu ulaşıma açılırken, bugüne kadar 15 bin 520 kilometrelik yol ağında bin 940 kırsal mahalle yolu ulaşıma açılmış oldu. Merkezde de Fen İşleri Daire Başkanlığı ile Park Bahçeler ve Ağaçlandırma Daire Başkanlığı ekipleri de, ana arterler, cadde ve sokaklarda yol temizleme, tuzlama ve kar küreme çalışmaları yaptı.
<br/>Ekipler, mahalle yollarında genişletme ve mahalle içi temizleme çalışmalarına devam ederken, gece, gündüz demeden ulaşımda kar yağışına bağlı yaşanan zorlukları giderebilmek amacıyla karla mücadeleyi aralıksız sürdürüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:51:11</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:52</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_05" filesize="231117">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHE9W_UtWnYFG_UpWHENavERKnYdKXIVaHYdS7U9G7EFa3EdGbYBW7YhS_E9GXUpKnYFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_01" filesize="117118">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWPIRabQ9WrYZG_UpWTEVajEJKnYdWHUNGLYdKbYFWPYFa3EdavA9aPYxKLURaXUJWnYBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_02" filesize="139854">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKTU.C7IVKnENKTUpWDA9GbA5KnYdG_E9W7YdKnEJWjYNa3U5abYRGLYtKLUBGDIVWnU5WXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_03" filesize="162068">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS_IRC7UtWjYFKTUpG_EBGfEBKnYdKHIVaLYdS7YFG7YNa3A5ajEBGTYJG_UJaLUJWjYJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_04" filesize="185147">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WTUFGPIBWjU5G7UpWjA9GbENKnYdKHE9GPYdKnU5WDEJa3YVabU9C7EpG7UJGDUVWrYVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_06" filesize="137855">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWXUVC7IBKvYNS7UpS_YJa3E1KnYdKHURGHYdKnEJKDA5a3YBGrExGPYZKLE5abIVS7YNKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_07" filesize="212186">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WDQ9GXQ9KrENG7UpWLEBanENKnYdWXIVGXYdS7EJS_YRa3YJanEJGzEZS7U.afUpK3EBWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_05"><![CDATA[MERKEZDE VE TÜM İLÇELERDE GECE, GÜNDÜZ DEMEDEN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARINI SÜRDÜREN KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ EKİPLERİ, YOĞUN TİPİ VE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI NEDENİYLE 14 İLÇEDE KAPANAN 547 MAHALLE YOLUNU ULAŞIMA AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_01"><![CDATA[MERKEZDE VE TÜM İLÇELERDE GECE, GÜNDÜZ DEMEDEN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARINI SÜRDÜREN KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ EKİPLERİ, YOĞUN TİPİ VE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI NEDENİYLE 14 İLÇEDE KAPANAN 547 MAHALLE YOLUNU ULAŞIMA AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_02"><![CDATA[MERKEZDE VE TÜM İLÇELERDE GECE, GÜNDÜZ DEMEDEN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARINI SÜRDÜREN KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ EKİPLERİ, YOĞUN TİPİ VE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI NEDENİYLE 14 İLÇEDE KAPANAN 547 MAHALLE YOLUNU ULAŞIMA AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_03"><![CDATA[MERKEZDE VE TÜM İLÇELERDE GECE, GÜNDÜZ DEMEDEN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARINI SÜRDÜREN KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ EKİPLERİ, YOĞUN TİPİ VE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI NEDENİYLE 14 İLÇEDE KAPANAN 547 MAHALLE YOLUNU ULAŞIMA AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_04"><![CDATA[MERKEZDE VE TÜM İLÇELERDE GECE, GÜNDÜZ DEMEDEN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARINI SÜRDÜREN KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ EKİPLERİ, YOĞUN TİPİ VE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI NEDENİYLE 14 İLÇEDE KAPANAN 547 MAHALLE YOLUNU ULAŞIMA AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_06"><![CDATA[MERKEZDE VE TÜM İLÇELERDE GECE, GÜNDÜZ DEMEDEN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARINI SÜRDÜREN KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ EKİPLERİ, YOĞUN TİPİ VE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI NEDENİYLE 14 İLÇEDE KAPANAN 547 MAHALLE YOLUNU ULAŞIMA AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527022" ResimKodu="20220125AW527022_07"><![CDATA[MERKEZDE VE TÜM İLÇELERDE GECE, GÜNDÜZ DEMEDEN KARLA MÜCADELE ÇALIŞMALARINI SÜRDÜREN KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ EKİPLERİ, YOĞUN TİPİ VE ETKİLİ OLAN KAR YAĞIŞI NEDENİYLE 14 İLÇEDE KAPANAN 547 MAHALLE YOLUNU ULAŞIMA AÇTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527021</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Savran’dan taksici esnafına ziyaret
</title><description><![CDATA[Nevşehir Belediye Başkanı Dr. Mehmet Savran, taksici esnafını ziyaret etti. Başkan Savran’a ziyaretlerinde Belediye Başkan Yardımcısı Nafiz Dirikoç eşlik etti.
<br/>
<br/>Ziyaretlerinde taksici esnafı ile sohbet eden Belediye Başkanı Dr. Mehmet Savran, göreve geldiği günden beri tamamlanan ve devam eden çalışmaları paylaştı ve taksicilerin sorunlarını dinledi. Nevşehir’deki tüm kesimlerin görüş ve önerilerine değer verdiklerini ifade eden Savran, taksicilerin talep ve sorunlarını tek tek dinleyip çözüm odaklı çalışmalara devam edecekleri bilgisini verdi.
<br/>Savran, “Şehrimizdeki bütün taksi esnafının her türlü sorunlarını çözme ve onlara hizmet üretme, konusunda önemli çalışmaları birlikte yapıyoruz. Esnafımız mutlu olursa bizde mutlu oluruz “dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:51:00</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:52</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_01" filesize="190866">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWHUFaTE5KbYdWnUpWDU5GjEJKnYdWLQ5GLYdKbYZWLYBa3ERarYFC_E1WTE9abIRKnEBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_02" filesize="278076">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KLU.aPUFKbYJKXUpKLU5C_YFKnYdWXIFaLYdS7YNS7ENa3YBajEBGTEpWPUBaXUJW3YZWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_03" filesize="165140">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKLIVafQ5W3YRWXUpWLEFGbU9KnYdKXUNaHYdS7YBWLA5a3U5GrENG3YZWTUFaXE5WnEJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_04" filesize="269895">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWPIRW7IVW3U9WPUpKXEdarYNKnYdWDU.W7YdKnU9WnEJa3YVGvYNG3YtWTIFafE9W3YNKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_01"><![CDATA[NEVŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEHMET SAVRAN, TAKSİCİ ESNAFLARI ZİYARET ETTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_02"><![CDATA[NEVŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEHMET SAVRAN, TAKSİCİ ESNAFLARI ZİYARET ETTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_03"><![CDATA[NEVŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEHMET SAVRAN, TAKSİCİ ESNAFLARI ZİYARET ETTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527021" ResimKodu="20220125AW527021_04"><![CDATA[NEVŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEHMET SAVRAN, TAKSİCİ ESNAFLARI ZİYARET ETTİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527017</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>BİLİM VE TEKNOLOJİ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Büyükşehir Bilim Merkezi’nden öğrencilere ’bilim atölyesi’
</title><description><![CDATA[Öğrenci Dostu Büyükşehir Belediyesi, bünyesinde faaliyet gösteren Bilim Merkezi öğrencileri bilimle buluşturmak ve gelişimlerine katkıda bulunmak amacıyla hafta sonu atölyeleri düzenlemeye devam ediyor.
<br/>
<br/>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, bilime, eğitime, öğrenmeye ve öğrencilere ayrı bir önem veriyor. Bu kapsamda, bilimsel ve teknolojik alt yapısı ile bireylerin; yaparak, yaşayarak, deneyerek, dokunarak bilimsel süreçleri anlamalarını ve öğrenilen bu bilgilerin kalıcı hale gelmesini sağlamayı hedef edinen Kayseri Bilim Merkezi, minik öğrencilere yönelik atölyeler düzenliyor. Zengin içerikleri, öğretirken eğlendiren etkinlikleri ile öğrencilere yönelik gerçekleştirilen hafta sonu atölyeleri yoğun ilgi görüyor.  Öğrenciler, Bilim Merkezi’nde düzenlenen yelkenli yapıyorum, yerin katmanları yelpazesi, tasarım atölyesi, kuyruklu yıldız, biyomimikri, ayın evreleri, periskop, uzay merdiveni gibi farklı alanlardaki atölyelerde ilgi duydukları konularda meraklarını artırdı. Minik öğrenciler tasarladıkları ürünleri eğitmenleri eşliğinde heyecanla deneme fırsatı bulurken hem öğrendi hem de eğlendi.
<br/>Hafta sonları gerçekleştirilen atölyeler hakkında detaylı bilgi almak ve kayıt yaptırmak isteyen öğrencilerin www.kayseribilimmerkezi.com adresini ziyaret etmeleri gerekiyor. Ayrıca Kayseri Bilim Merkezi, Genç KAYMEK iş birliği ile KAYMEK tesislerinde öğrencileri bilimle buluşturacak atölyeler de düzenliyor.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:50:15</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:51</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_01" filesize="151026">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_URGXUBWbYJG7UpKLYBGnEFKnYdKXUNGLYdKnYRWnU5a3U5avYJW7Y1WHIFaXIBWbENKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_02" filesize="219930">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS_UVafUFS7YJWjUpKTYNGrU9KnYdG_Q9C7YdKbYZG_YFa3YBGnYFW7YxWvIFGLUNKvU5WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_03" filesize="191127">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KXUVabQ5KnENWHUpWTEFarERKnYdG_IVC7YdKbYFWDYZa3EFGrA5aDYpG_Q9afUtKbYRWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_04" filesize="167595">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG7UhGHUFWrYZKDUpWPYJa3ENKnYdWHQ5GPYdS7EFKPENa3ENabEBGPYxWLU.abUNKnEJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_05" filesize="166137">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWPUNaXQ9KvU9KPUpKHYJGjA9KnYdKLUNabYdS7YNWDYda3YVG3EBC7E.WHIVC7UBWzYBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_06" filesize="193442">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHURaTUJWvYdS_UpKXU5GzE1KnYdWXIVabYdS7EVKDYNa3EBGbENaXEdS7E5W7Q9K3EFWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_01"><![CDATA[ÖĞRENCİ DOSTU BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BÜNYESİNDE FAALİYET GÖSTEREN BİLİM MERKEZİ ÖĞRENCİLERİ BİLİMLE BULUŞTURMAK VE GELİŞİMLERİNE KATKIDA BULUNMAK AMACIYLA HAFTA SONU ATÖLYELERİ DÜZENLEMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_02"><![CDATA[ÖĞRENCİ DOSTU BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BÜNYESİNDE FAALİYET GÖSTEREN BİLİM MERKEZİ ÖĞRENCİLERİ BİLİMLE BULUŞTURMAK VE GELİŞİMLERİNE KATKIDA BULUNMAK AMACIYLA HAFTA SONU ATÖLYELERİ DÜZENLEMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_03"><![CDATA[ÖĞRENCİ DOSTU BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BÜNYESİNDE FAALİYET GÖSTEREN BİLİM MERKEZİ ÖĞRENCİLERİ BİLİMLE BULUŞTURMAK VE GELİŞİMLERİNE KATKIDA BULUNMAK AMACIYLA HAFTA SONU ATÖLYELERİ DÜZENLEMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_04"><![CDATA[ÖĞRENCİ DOSTU BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BÜNYESİNDE FAALİYET GÖSTEREN BİLİM MERKEZİ ÖĞRENCİLERİ BİLİMLE BULUŞTURMAK VE GELİŞİMLERİNE KATKIDA BULUNMAK AMACIYLA HAFTA SONU ATÖLYELERİ DÜZENLEMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_05"><![CDATA[ÖĞRENCİ DOSTU BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BÜNYESİNDE FAALİYET GÖSTEREN BİLİM MERKEZİ ÖĞRENCİLERİ BİLİMLE BULUŞTURMAK VE GELİŞİMLERİNE KATKIDA BULUNMAK AMACIYLA HAFTA SONU ATÖLYELERİ DÜZENLEMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527017" ResimKodu="20220125AW527017_06"><![CDATA[ÖĞRENCİ DOSTU BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ, BÜNYESİNDE FAALİYET GÖSTEREN BİLİM MERKEZİ ÖĞRENCİLERİ BİLİMLE BULUŞTURMAK VE GELİŞİMLERİNE KATKIDA BULUNMAK AMACIYLA HAFTA SONU ATÖLYELERİ DÜZENLEMEYE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527014</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hacı Bektaş Veli Araştırma ve Uygulama Enstitüsü  lisansüstü öğrenci alıyor
</title><description><![CDATA[Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesi (NEVÜ) Hacı Bektaş Veli Araştırma ve Uygulama Enstitüsü, 2021-2022 Bahar Yarıyılı için lisansüstü programlarına Türkiye Cumhuriyeti vatandaşı ve uluslararası öğrenciler alacak.
<br/>
<br/>NEVÜ Hacı Bektaş Veli Araştırma ve Uygulama Enstitüsü Alevi Bektaşi Kültürü Anabilim Dalı ile Alevi Bektaşi İlmi Kaynakları Anabilim Dalı’na 2021-2022 Akademik Yılı Bahar Yarıyılı için tezli yüksek lisans öğrencilerinin yanı sıra yatay geçiş yoluyla yüksek lisans öğrencileri kabul edecek. Türkiye Cumhuriyeti vatandaşı adaylar başvurularını 24 Ocak - 04 Şubat 2022 tarihleri arasında http://aday.nevsehir.edu.tr adresi üzerinden çevirim içi olarak yaparken,  uluslararası öğrenciler ise başvurularını https://intstudent.nevsehir.edu.tr adresinden 24 Ocak - 04 Şubat 2022 tarihleri arasında gerçekleştirecekler.
<br/>
<br/>Başvuru sonuçları 07 Şubat 2022 tarihinde NEVÜ Hacı Bektaş Veli Araştırma ve Uygulama Enstitüsü web sitesi (https://hbvenstitu.nevsehir.edu.tr/tr)  üzerinden duyurulacak. Başvuru takvimi ve kontenjanlara https://hbvenstitu.nevsehir.edu.tr/tr/31542 adresinden ulaşabilirsiniz.
<br/>
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:49:25</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:49</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527014" ResimKodu="20220125AW527014_01" filesize="355803">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLIJGXIVKbYZWHUpG7A9GjERKnYdKLIVGPYdS_YZS_YJa3ENGjU9GDEZKTE5C7UJWjYJWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527014" ResimKodu="20220125AW527014_01"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) HACI BEKTAŞ VELİ ARAŞTIRMA VE UYGULAMA ENSTİTÜSÜ 2021-2022 BAHAR YARIYILI İÇİN LİSANSÜSTÜ PROGRAMLARINA TÜRKİYE CUMHURİYETİ VATANDAŞI VE ULUSLARARASI ÖĞRENCİLER ALACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527010</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Aktekin’den Nevşehir Sanayi ve Teknoloji İl Müdürü Yusuf Şahin’e Ziyaret
</title><description><![CDATA[Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesi (NEVÜ) Rektörü Prof. Dr. Semih Aktekin, Nevşehir Sanayi ve Teknoloji İl Müdürü Yusuf Şahin’i ziyaret etti. Ziyaretlerinden duyduğu memnuniyeti dile getirerek Rektör Aktekin’e teşekkür eden İl Müdürü Şahin,  İl Müdürlüğü olarak gerçekleştirdikleri çalışmalar hakkında bilgi verdi.
<br/>
<br/>NEVÜ ile Sanayi ve Teknoloji İl Müdürlüğü arasında sanayi ve teknoloji alanlarındaki mevcut ve yürütülebilecek  ortak proje ve çalışmaların ele alındığı ziyarette, NEVÜ ve Kapadokya Teknopark’ın  yürüttüğü çeşitli çalışmalar, TÜBİTAK projeleri, TEKNOFEST yarışmalarında öğrencilere sunulan destekler hakkında bilgi paylaşan Rektör Prof. Dr. Semih Aktekin, üniversite-şehir, üniversite-sanayi işbirliği kapsamında mevcutların yanı sıra yeni alanlarda ortak projeler gerçekleştirmekten memnuniyet duyacaklarını belirtti.
<br/>
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:48:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527010" ResimKodu="20220125AW527010_01" filesize="160602">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWvQ9GPUVWjYZWXUpG7ERC7EFKnYdWXUFaPYdKnYVKTYRa3YBG3YJG3YhWTQ5GHUVKrYVKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527010" ResimKodu="20220125AW527010_01"><![CDATA[NEVŞEHİR HACI BEKTAŞ VELİ ÜNİVERSİTESİ (NEVÜ) REKTÖRÜ PROF. DR. SEMİH AKTEKİN (SAĞ), NEVŞEHİR SANAYİ VE TEKNOLOJİ İL MÜDÜRÜ YUSUF ŞAHİN’İ (SOL) ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW527007</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri Üniversitesi, KKTC Cumhurbaşkanı Ersin Tatar’a fahri doktora verecek
</title><description><![CDATA[Kayseri Üniversitesi Senatosu tarafından Kuzey Kıbrıs Türk Cumhuriyeti (KKTC) Cumhurbaşkanı Ersin Tatar’a , “Uluslararası Ticaret ve Lojistik” alanında tevcih edilen “Fahri Doktora” belgesi takdimi yapılacak.
<br/>27 Ocak 2022 Perşembe günü Kayseri Üniversitesi’nin 15 Temmuz Yerleşkesindeki Kongre ve Kültür Merkezi’nde gerçekleştirilecek etkinlik saat 14.30’da başlayacak. KKTC Cumhurbaşkanı Ersin Tatar, kendisine fahri doktora belgesi takdiminin ardından “Mavi Vatan’da KKTC’nin Rolü” konulu konuşma yapacak. KKTC Cumhurbaşkanı Tatar, Kayseri Üniversitesi’ndeki programı kapsamında Mine Kar ve Cem Kar tarafından hazırlanan Fotoğrafları ve Kendi Sözleri ile Yaşamı; Rauf R. Denktaş Sergisi’nin de açılışını yapacak.
<br/>Kayseri Üniversitesi 15 Temmuz Yerleşkesi Kongre ve Kültür Merkezi’nde açılacak sergide, KKTC kurucu Cumhurbaşkanı Denktaş’ın fotoğraf arşivinde yer alan 50 bin fotoğraf arasından seçilen 250 fotoğraf yer alacak.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:47:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW527007" ResimKodu="20220125AW527007_01" filesize="148497">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWDUBaPUtKvEJKXUpKLEFajA5KnYdWLUhabYdKnYBWPEBa3EZajYFG3YNKLIFGXQ5KjA5KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW527007" ResimKodu="20220125AW527007_02" filesize="104208">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWTUFGDURWrYJKDUpKHYNC7U9KnYdKHUNGHYdKbENG7A5a3EdC7EFGDYxS_IRaDIRW3YFWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW527007" ResimKodu="20220125AW527007_01"><![CDATA[KAYSERİ ÜNİVERSİTESİ SENATOSU TARAFINDAN KUZEY KIBRIS TÜRK CUMHURİYETİ (KKTC) CUMHURBAŞKANI ERSİN TATAR’A , “ULUSLARARASI TİCARET VE LOJİSTİK” ALANINDA TEVCİH EDİLEN “FAHRİ DOKTORA” BELGESİ TAKDİMİ YAPILACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW527007" ResimKodu="20220125AW527007_02"><![CDATA[KAYSERİ ÜNİVERSİTESİ SENATOSU TARAFINDAN KUZEY KIBRIS TÜRK CUMHURİYETİ (KKTC) CUMHURBAŞKANI ERSİN TATAR’A , “ULUSLARARASI TİCARET VE LOJİSTİK” ALANINDA TEVCİH EDİLEN “FAHRİ DOKTORA” BELGESİ TAKDİMİ YAPILACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW526995</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehirspor’un lig maçı ertelendi
</title><description><![CDATA[Eskişehirspor ile Kırklarelispor arasında yarın oynanması planlanan lig maçı, olumsuz hava koşulları nedeniyle ertelendi.
<br/>TFF 2. Lig Beyaz Grup’ta mücadele eden Eskişehirspor, ligin 22. haftasında evinde Kırklarelispor’u konuk edecekti. 26 Ocak Çarşamba günü oynanması planlanan karşılaşma, olumsuz hava koşulları nedeniyle TFF tarafından ertelendi. Eskişehirspor’un sosyal medya hesabından yapılan açıklamada, “TFF’nin aldığı karar doğrultusunda ligimizde 26 Ocak Çarşamba günü oynanması planlanan 22. hafta karşılaşmalarının tamamı olumsuz hava koşulları sebebiyle ertelenmiştir. Kırklarelispor maçımız TFF’nin belirleyeceği ileri bir tarihte oynanacaktır. Taraftarımızın bilgilerine sunarız” ifadelerine yer verildi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:44:13</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526995" ResimKodu="20220125AW526995_01" filesize="136655">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS7Q5afIVWbEBWHUpWTYBG3YBKnYdWrE5aLYdKbU9WDYRa3EBGnEJC_YJKLIFW_UtKrYJKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526995" ResimKodu="20220125AW526995_01"><![CDATA[ESKİŞEHİRSPOR İLE KIRKLARELİSPOR ARASINDA YARIN OYNANMASI PLANLANAN LİG MAÇI, OLUMSUZ HAVA KOŞULLARI NEDENİYLE ERTELENDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW526990</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kardan adamın kafasını yumrukla yıkıp, şapkasını çaldılar: O anlar kamerada
</title><description><![CDATA[Yozgat’ın Sorgun ilçesinde iki kişinin, kardan adamın kafasını yumrukla yıkmaları güvenlik kamerasına yansıdı. Aynı dakikalar içerisinde olay yerinden geçen bir başka kişinin ise kardan adamın kafasını önce yerine koymaya çalıştığı, bunu yapamayınca kardan adamın kafasında bulunan şapkayı kendi kafasına takıp olay yerinden uzaklaştığı görüldü.
<br/>Olay dün gece saat 20.58 sıralarında Sorgun Ankara Bulvarı üzerinde bulunan bir işyerinin önünde meydana geldi. Kent merkezinde hafta sonu etkili olan kar yağışının ardından bir işyerinin önünde esnaf kardan adam yaptı. Sabah uyandıklarında işyerlerinin önündeki kardan adamın kafasının koptuğunu gören esnaflar güvenlik kamerasını incelediler. Görüntülerde iki kişinin, kardan adamın kafasını yumrukla yıktığı, bir başka kişinin ise kardan adamın kafasını önce yerine koymaya çalıştığı, bunu yapamayınca kardan adamın kafasında bulunan şapkayı kendi kafasına takıp olay yerinden uzaklaştığı görüldü.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:41:26</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526990" ResimKodu="20220125AW526990_01" filesize="111215">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKHIRGDUtWnYFWXUpKTA9GbEJKnYdWLQ9abYdKbYFG_EFa3EZG3ENaXYtWTIFW7Q5KjEJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526990" ResimKodu="20220125AW526990_02" filesize="103309">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS_UBC7UFKnYJG_UpKHYVC_YBKnYdKXQ9aLYdKbYJWTYFa3YBabEVGzEZKLIRaHE5WzYBKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526990" ResimKodu="20220125AW526990_03" filesize="106938">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHE9abQ5S_U5S_UpWjERGjYFKnYdG7UhaDYdS_EFWjYBa3A5avU9G3E1WXQ5W_INKvU9S7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526990" ResimKodu="20220125AW526990_01"><![CDATA[YOZGAT’IN SORGUN İLÇESİNDE İKİ KİŞİNİN, KARDAN ADAMIN KAFASINI YUMRUKLA YIKMALARI GÜVENLİK KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526990" ResimKodu="20220125AW526990_02"><![CDATA[YOZGAT’IN SORGUN İLÇESİNDE İKİ KİŞİNİN, KARDAN ADAMIN KAFASINI YUMRUKLA YIKMALARI GÜVENLİK KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526990" ResimKodu="20220125AW526990_03"><![CDATA[YOZGAT’IN SORGUN İLÇESİNDE İKİ KİŞİNİN, KARDAN ADAMIN KAFASINI YUMRUKLA YIKMALARI GÜVENLİK KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373492" HaberKodu="20220125AW526990" filesize="4258458" duration="49">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_U.OLM9WzYdS7YZa3EJC_c9iHQ5S_M5W_UtaLMFWjMNS7IpirEBiXM1WHUVK7UNWrYJS7MFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373492" HaberKodu="20220125AW526990">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUhafURWvMFWHU5a3EVGbEFGLQ5S_M5afUNaLYZWHYFWnIpGzE1GPM1O_QVK7UJS_U9WnI5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373492" HaberKodu="20220125AW526990"><![CDATA[Yozgat’ın Sorgun ilçesinde iki kişinin, kardan adamın kafasını yumrukla yıkmaları güvenlik kamerasına yansıdı. Aynı dakikalar içerisinde olay yerinden geçen bir başka kişi ise kardan adamın kafasını önce yerine koymaya çalıştı. Bunu yapamayınca kardan adamın kafasında bulunan şapkayı kendi kafasına takıp olay yerinden uzaklaştığı görüldü.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW526989</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>BİLİM VE TEKNOLOJİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>TEI 37 yaşında
</title><description><![CDATA[TUSAŞ Motor Sanayii A.Ş.(TEI), kuruluşunun 37’nci yılında sevincini, Eskişehir’de aynı gün doğan bebeklerle paylaşıp ailelerine hediyeler vererek kutladı.
<br/>Kuruluşunun ardından geçen 37 senede tüm faaliyet alanlarındaki başarılı çalışmalarıyla Türkiye’nin havacılık motorlarındaki lider şirketi TEI, gelenekselleştirdiği üzere, doğum günü olan 25 Ocak’ta, sevincini, Eskişehir’de aynı gün hayata gözlerini açan bebeklerle paylaşarak ailelerine hediyeler verdi. Türk Kızılayı Eskişehir Şubesine yapılan bağışla hazırlanan sevgi bohçaları, Eskişehir Şehir Hastanesi ve Eskişehir Osmangazi Üniversitesi Sağlık, Uygulama ve Araştırma Hastanesi’nde doğum yapan annelere hediye edildi.
<br/>Günün anısına bir açıklama yapan TEI Genel Müdürü ve Yönetim Kurulu Başkanı Prof. Dr. Mahmut Faruk Akşit, “Geride bıraktığımız 37 yılda özellikle özgün motor projelerimizle beraber elde ettiğimiz başarılarımızın arkasındaki büyük katkıları için tüm değerli çalışma arkadaşlarıma teşekkür ediyor, gücün kaynağı olan TEI ailesiyle birlikte nice başarılar temenni ediyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:41:22</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>25.01.2022 11:14</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526989" ResimKodu="20220125AW526989_01" filesize="181386">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWHIJaXQ9WrU5KDUpWLERGvU9KnYdG7UBGDYdS7YdWTYVa3EdGzExC7YdWvQ9GXE9WbU5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526989" ResimKodu="20220125AW526989_02" filesize="246536">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS_URaPIRK3YBS_UpKHERa3A9KnYdWLE9GPYdS7YVWjYVa3ENG3EBaXE1KTU.aDUJKbYRWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526989" ResimKodu="20220125AW526989_03" filesize="193785">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWTQ9W7UNKnEJS_UpWHEdGnA5KnYdWXU.GDYdS7YVWPEVa3A5avU9GHY1WLU.abURWbEJWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526989" ResimKodu="20220125AW526989_01"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN HAVACILIK MOTORLARINDAKİ LİDER ŞİRKETİ TEI, 37'NCİ YAŞINI KUTLUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526989" ResimKodu="20220125AW526989_02"><![CDATA[TUSAŞ MOTOR SANAYİİ A.Ş.(TEI), KURULUŞUNUN 37’NCİ YILINDA SEVİNCİNİ, ESKİŞEHİR’DE AYNI GÜN DOĞAN BEBEKLERLE PAYLAŞIP AİLELERİNE HEDİYELER VEREREK KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526989" ResimKodu="20220125AW526989_03"><![CDATA[TÜRKİYE’NİN HAVACILIK MOTORLARINDAKİ LİDER ŞİRKETİ TEI, 37'NCİ YAŞINI KUTLUYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373533" HaberKodu="20220125AW526989" filesize="9833696" duration="109">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7QFaDUFWbYNWnMBa3c5GjgBGPQ5S_Q9aLUVaLYdWLYFWTIpG3EFiDMZWLUVODQNSvMNWnYJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373533" HaberKodu="20220125AW526989">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLQ9OHUJWvYRWXYJa3gVC_c9iDQ5S_U.aLURaLI5SXYJSHIpGrE1iXM.WHQ9aLQNS_U5S7YRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373533" HaberKodu="20220125AW526989"><![CDATA[TEI 37 yaşında]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW526966</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivasspor, Trabzonspor’u yenmeyi hedefliyor!
</title><description><![CDATA[Kadınlar Süper Ligi B grubu 8. hafta maçında sahasında Trabzonspor ile karşılaşacak olan Sivasspor Kadın Futbol Takımında Teknik Direktör Nevzat Ercanlı, “Trabzonspor maçı için tek hedefimiz galibiyet. Bu maçtan beraberlik de değil, kesinlikle galibiyetle ayrılmalıyız. Trabzon’u yeneceğiz” dedi.
<br/>Kadınlar Süper Ligi B grubunda mücadele eden Sivasspor, ligin 8. haftasında sahasında karşılaşacağı Trabzonspor maçının hazırlıklarına devam ediyor.
<br/>Yapılan antrenman öncesi İhlas Haber Ajansı’na açıklamalarda bulunan Teknik Direktör Nevzat Ercanlı, ligde ilk 6 hafta şanssızlıklar yaşadıklarını belirtti. Ercanlı, “Yönetimimize teşekkür ediyoruz hiç ikilemeden bizi bünyelerine aldılar. Ekip olarak iyiyiz. Biz pandemiden önce iyiydik. Pandemiden sonra ara verildi bu aradan sonra çocuklarımız geriye gittiler. İlk maçımızda çocuklarımızın heyecanı ile Galatasaray’a 3-0 mağlup olduk. Bizim bu zamana kadar oynadığımız rakiplerimizin hepsi kafadaki rakiplerdi. Üst zorlayan takımlarla oynadık. Bunlar mazeret değil ama bayan futbolunda birkaç futbolcumuzun eksik olması bizi bu sonuçlara getirdi. En son oynadığımız Konak maçında sporcularım harika mücadele ettiler, hepsini tebrik ediyorum. Son dakikalarda gol yedik ve kaybettik. Bayan futbolunda gol yedikten sonra tekrar çevirmek zor oluyor” dedi.
<br/>
<br/>“Mazeretimiz yok”
<br/>Trabzonspor maçı hazırlıklarına hız verdiklerini vurgulayan Ercanlı, “Bu hafta oynayacağımız maçta mazeretimiz yoktur. Şuanda çalışmalarımıza hız verdik. Sporcularımıza güveniyoruz. Sivas’a iyi bir ekip kuracağımızı söylemiştik. Çocuklarımızın aşırı heyecanı ve motivasyon düşüklüğü bizi bu duruma getirdi. İkinci yarı bu ekip daha iyi olacak. Aramıza katılacak isimler olacak. Brezilya’dan bir transferimiz olacak. O kızımız geldiğinde takımımıza güç katacak. Fatma ve Ezgi geldi. Bunlarla beraber denemeye gelen kızlar var. İnşallah iyi olacağız” ifadesini kullandı.
<br/>
<br/>“Kızlarımız tam hazır değil”
<br/>Transfer çalışmaları ile ilgili yöneltilen soruya ise teknik direktör Ercanlı, “Gidecek isimler de olacak ama transferlerimize bakarak bunu konuşacağız. Transferlerimiz bize cevap vermezse mevcut kadromuzla devam edeceğiz. Transferlerimizden olumlu yanıt aldığımız zaman ayrılacak isimler olacak. Orta sahada, kanatlarda ve stoper alanında eksikliğimiz var. Hali hazırda aldığımız sporcular tam hazır değiller. Bize güzel transferler geldi ama şuanda elimizdeki kızlarımız tam hazır değil. Hazırlamak için her şeyi yapıyoruz. Antrenmanda yüklemelere geçtik. Ortada bir boşluğumuz var. Şuanda defans iskeletimiz oturdu. Forvet ve orta alanda sıkıntımız var. O kısımda da transferi gerçekleştirdik. Brezilyalı kızımız yetişmeyebilir” yanıtını verdi.
<br/>
<br/>“Maçların telafisi yok”
<br/>Ercanlı, son olarak hafta sonu Trabzonspor ile oynayacakları maça mutlak galibiyet için çıkacaklarını söyleyerek, “Trabzonspor maçı için tek hedefimiz galibiyet. Bunu maçtan beraberlik de değil. Kesinlikle galibiyetle ayrılmalıyız. Berabere kalırsak da dünyanın sonu değil sonuçta önümüzde 15 tane maç var. Biz evimizdeki maçları kazanmak istiyoruz. Sivas deplasmanının zor olduğunu göstereceğiz. Bundan sonraki maçlarda telafimiz yok. Mutlaka kazanmak zorundayız. İnşallah Trabzon’u yeneceğiz” diye konuştu.
<br/>
<br/>Trabzon hazırlıkları sürüyor
<br/>Vali Lütfullah Bilgin Sivasspor Tesislerinde teknik direktör Nevzat Ercanlı ve yardımcıları nezaretinde yapılan antrenman yaklaşık 2 saat sürdü. İdman koşu ile başladı, daha sonra ısınma hareketleri yapan kırmızı-beyazlı ekip, topla beraber istasyon çalışması ile idmanını sürdürdü. Antrenman çift kale maçla sona erdi. Sivasspor bugün yapacağı idmanla Trabzonspor maçının hazırlıklarını sürdürecek.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:26:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:28</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_01" filesize="256936">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWTQ9aDUJWjEFKPUpWTEJC_YJKnYdWTUFafYdKbU9KPEBa3EdGjEJGPYJG7Q9aDUpKnYFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_02" filesize="253539">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHUJaPQ5S7YNWDUpG_EVG3YBKnYdKXIRW_YdKnYZWHEJa3YNanERG3Y.KHIVGDUNWnU9G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_03" filesize="193258">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWXQ5GDIRWvYJWXUpWPU5avERKnYdKLQ5GXYdS_A5KXEJa3YFavA9aHYpWrUNaDINKrEFWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_04" filesize="224024">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWPUNW7UpWnEVG_UpWTA9C7U9KnYdWPIVaHYdS_EBWjYFa3YBa3EBaPYNWLUJGPE9WvYZWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_05" filesize="192865">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWTE9abURK3EBWDUpS7EdarYNKnYdWTUFaXYdKnENG_Yda3EFGfYBW7YpWLIJGLINS_YBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_06" filesize="209493">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrQ9aPIVWrEVKPUpKTA5anYFKnYdWDUBaTYdS_EJKXU9a3A9GfYNGPYNS_E5aDIBS7YBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_07" filesize="184955">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrUNaTUVW3YRWjUpKLEZavYJKnYdWTUJafYdS7ENWXYZa3U5abA5GPYdWDIRaHE9S7U5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_08" filesize="196550">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKTU.GHUpKvYZS_UpWXEVanE1KnYdKXUVaPYdS_YJWPEJa3A5GbENaLYhWDU.aXE5WvYZWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_09" filesize="298208">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKXUhaXE9WzEJWXUpWPEdGzYFKnYdWrUBabYdKnYFWXU5a3EJarE1aDYNG7IRGHURKbYRKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_10" filesize="194966">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWTUBaLUBKbYFWPUpWXU5avEBKnYdG_IFGHYdS_YFS7YNa3YVC_ERW7YpWTIFaHQ9S7ENKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_12" filesize="233442">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLURaTUpWvENWjUpKHENGvU9KnYdWHUVaDYdS7YZWjEFa3EVabYRaHY.WDUhaLIVKvYdS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_13" filesize="258299">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKLQ5aLE5WrA5WHUpWjEJajA9KnYdS7UJaDYdKnEJKXU9a3EBGfYJC7YdWXIVW_UFWvYFG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_14" filesize="239221">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWDQ5aXUFWbYRWPUpWjYJC7EVKnYdS_IVaLYdS_YVWnEJa3ENGfYJaHYpWrUJGXUBKvYRWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_11" filesize="238741">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS_Q5aTUpWrEVKDUpWLEBanYJKnYdWHIVC7YdKbEFWDU9a3YJC_A5GzYZWXIFW_UJK3YBKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_01"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_02"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_03"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_04"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_05"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_06"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_07"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_08"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_09"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_10"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_12"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_13"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_14"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526966" ResimKodu="20220125AW526966_11"><![CDATA[KADINLAR SÜPER LİGİ B GRUBUNDA MÜCADELE EDEN SİVASSPOR, LİGİN 8. HAFTASINDA SAHASINDA KARŞILAŞACAĞI TRABZONSPOR MAÇININ HAZIRLIKLARINA DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373485" HaberKodu="20220125AW526966" filesize="33785472" duration="370">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLUBaLQVWrMFSXYNa3c5GbEFiXQ5S_M5aXUpaLYdSTYZO7IpG3gFGzMZWLQRW7M5SbMVO_YBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373485" HaberKodu="20220125AW526966">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLU.abUpSvYVSXYVa3gVi3A5GzQ5S_QROLURaLMFSPMVWTIpG3c9GHMdSHQROPM9S3YZWXYdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373485" HaberKodu="20220125AW526966"><![CDATA[Kadınlar Süper Ligi B grubu 8. hafta maçında sahasında Trabzonspor ile karşılaşacak olan Sivasspor Kadın Futbol Takımında Teknik Direktör Nevzat Ercanlı, “Trabzonspor maçı için tek hedefimiz galibiyet. Bu maçtan beraberlik de değil, kesinlikle galibiyetle ayrılmalıyız. Trabzon’u yeneceğiz” dedi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW526958</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Çocuklar karlı yollarda doyasıya eğlendi
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de ara tatili fırsat bilen çocuklar karlı yollarda kızaklarıyla kayarak bol bol eğlendi.
<br/>Eskişehir’de aralıklarla devam eden kar yağışı bütün şehri beyaza bürüdü. Bir dönem boyunca hem pandemi hem de dersleriyle meşgul olan çocuklar da ara tatil fırsatını kullanarak sokaklara çıktı. Soğuk havalara karşı kat kat giyinen çocuklar karın tadını çıkardı. Çamlıca Mahallesi’nde kızaklarıyla yokuştan aşağı kayan minikler renkli görüntüler oluşturdu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:23:21</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:24</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_01" filesize="191808">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLUJafUJWjYRWHUpWXEZajYNKnYdG7UBW_YdKnEVS_EVa3EVa3A5aLYZWXQ5aXUJKbEVWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_02" filesize="247023">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWTUFGLIRWrU5WnUpWXYVajYJKnYdG_IRaLYdS7EFWXYJa3YBGnA5C7YZKTIVW_UtKvEJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_03" filesize="272432">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLE9GDQ5KnU5WnUpS7YNavYRKnYdKLU.GHYdS_EFKTEVa3EBabYNGLYxWDIFaTUBK3U5KXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_04" filesize="184115">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKHUBaHUNKrYNKPUpKXEdC_U9KnYdWLIFGPYdKnYJKDYFa3ENGvA5GHE1G_Q9aDUBKnEBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_05" filesize="203778">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHUBaTIVS_YFKPUpKTA9GbA9KnYdS_IJW_YdKnEVWPYJa3EBGrYNGDY.KXUJGHUBWjYJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_06" filesize="216424">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKLURGXUJWnYBWnUpWPYNC_YBKnYdWrIRGHYdS_A5KTYRa3YFa3EFGHEdWvQ5aXUJWzYZWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_07" filesize="224781">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWTUBW7INKbEFKDUpG7EJajA5KnYdG7UFGDYdKnU5WPYRa3YJGzYFC_E1WHE5C7INKvA5G7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE ARA TATİLİ FIRSAT BİLEN ÇOCUKLAR KARLI YOLLARDA KIZAKLARIYLA KAYARAK EĞLENCELİ ANLAR YAŞADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_02"><![CDATA[ÇAMLICA MAHALLESİ’NDE KIZAKLARIYLA YOKUŞTAN AŞAĞI KAYAN MİNİKLER RENKLİ GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE ARA TATİLİ FIRSAT BİLEN ÇOCUKLAR KARLI YOLLARDA KIZAKLARIYLA KAYARAK EĞLENCELİ ANLAR YAŞADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_04"><![CDATA[BİR DÖNEM BOYUNCA HEM PANDEMİ HEM DE DERSLERİYLE MEŞGUL OLAN ÇOCUKLAR DA ARA TATİL FIRSATINI KULLANARAK SOKAKLARA ÇIKTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_05"><![CDATA[SOĞUK HAVALARA KARŞI KAT KAT GİYİNEN ÇOCUKLAR KARIN TADINI ÇIKARDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_06"><![CDATA[ÇAMLICA MAHALLESİ’NDE KIZAKLARIYLA YOKUŞTAN AŞAĞI KAYAN MİNİKLER RENKLİ GÖRÜNTÜLER OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526958" ResimKodu="20220125AW526958_07"><![CDATA[BİR DÖNEM BOYUNCA HEM PANDEMİ HEM DE DERSLERİYLE MEŞGUL OLAN ÇOCUKLAR DA ARA TATİL FIRSATINI KULLANARAK SOKAKLARA ÇIKTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW526949</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karaman’da karın ağırlığına dayanamayan seralar çöktü
</title><description><![CDATA[Karaman’ın Narlıdere köyünde yağan karın ağırlığına dayanamayan seralar çökerek yerle bir oldu.
<br/>Karaman Ziraat Odası Başkanı Mehmet Bayram, yağan karın ağırlığına dayanamayarak yerle bir olan bin 500 metre uzunluğundaki serada incelemelerde bulunarak bilgiler aldı. Yaptığı incelemelerin ardından açıklamada bulunan Bayram, “Kar yağışı nedeniyle zarar gören Narlıdere köyünün Avgan Çimeni mevki’inde bulunan seralarda incelemelerde bulunmak üzere buraya geldik. Şu anda seraların bulunduğu yerde yaklaşık 1 metreye yakın bir kar var. Üreticimiz ise çok zor durumda. Devletimiz buradaki zararı görecektir ve gerekeni yapacaktır. Hepimiz el birliğiyle üreticilerimizin yaralarını saracağız. Allah herkesin yardımcısı olsun. Bir taraftan karın, yağmurun bereketi ile mutlu oluyoruz, bir taraftan da doğal afetler yaşıyoruz. Bu bölgede seraların yapılması çok zordur ve bunlar da devlet destekleri ile yapıldı. Bu bölgedeki köylülerimizin tek geçim kaynakları bu seralardır. Zarar gören çiftçilerimizin yaralarını sarmak için ne gerekiyorsa yapacağız” dedi.
<br/>Bayram, kar nedeniyle çöken seralarda şuana kadar 1 milyon liranın üzerinde bir hasar olduğunu da sözlerine ekledi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:21:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:26</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_01" filesize="315346">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZG7UBGHUVKnYJKTUpWXENabYRKnYdWXIRaXYdKnU5WDA5a3YNavENGHEpWvURGDE5KrU9WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_02" filesize="234157">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWrIRW7UpWfYFKPUpG7EFGzExKnYdWDUJaPYdS_YdWXYFa3U5GbYBGTYtKLURaDE9WbEBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_03" filesize="247265">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKLUBaHIBWrYZS7UpWjEBG3YNKnYdWLURW_YdS_YdWTYRa3ERGvYBC_YJWvIVGXUJS_EVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_04" filesize="228873">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWXUJabUVWvENKTUpWHEFGvEFKnYdKTIFGXYdKnYRS7YFa3ERGzYRGTYZWTIVaDUVS7YBS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_05" filesize="351142">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKTQ5abE9WfYBWXUpWTEJGrEJKnYdG_UNaDYdS7YJWjYJa3ERanE1aHExS_Q9GXIVWrYdKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_06" filesize="292460">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G_UhGHIRS7ENWXUpS7YVGvYJKnYdWXU.aHYdS_YRG7Yda3ERC7YJaDYJWDUNW_UpKrEVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_07" filesize="296834">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWPUJaPIRKvEFWLUpWXU5GfU9KnYdWPUJaDYdKbYFWjEFa3EBG3U9GzYhWPUNW7INWvYFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_08" filesize="213968">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHE5aDE9K3U9WnUpWPERavEFKnYdG7Q9W7YdS_U9G_A5a3U5C7EBaPYxG_URaTIVWfEFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_09" filesize="226190">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KTUJGPUJWzYdS_UpWDYFGnYBKnYdKXQ5C7YdKbYVS_EBa3YFavEVC_ExKTUBafUVW3YZG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_01"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_02"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_03"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_04"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_05"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_06"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_07"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_08"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526949" ResimKodu="20220125AW526949_09"><![CDATA[KARAMAN’IN NARLIDERE KÖYÜNDE YAĞAN KARIN AĞIRLIĞINA DAYANAMAYAN SERALAR ÇÖKEREK YERLE BİR OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373477" HaberKodu="20220125AW526949" filesize="11502644" duration="126">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTM5ODM9S7U5O7MBa3gJi3ExC7Q5S_UBOLQ9aLYZSPU5WTIpirERiHYpO7QJODUJSvYdSDU5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373477" HaberKodu="20220125AW526949">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHQ9OLURSvYBO_YVa3ERGngRGDQ5S_QFaPQ9aLYZSPYVS7IpC_gNGXYtWPUNaHM5WbYdSPYRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373477" HaberKodu="20220125AW526949"><![CDATA[Karın ağırlığına dayanamayan seralar çöktü]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW526944</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sıhhi tesisatçılar donmalara karşı uyarıyor
</title><description><![CDATA[Eskişehir’deki tesisatçılar, hava sıcaklıklarının eksi derecelerde seyretmesinden dolayı, su borularında ve saatlerindeki donmalar karşı bazı uyarılarda bulundu.
<br/>Oldukça sert ve soğuk geçen kış aylarında sıkça görülen problemlerin biri de su tesisatlarının donması oluyor. Özellikle de eskimiş ve uzun süre kullanılmayan boru hatları donarak birçok vatandaşın suya erişimini zorlaştırıyor. Eskişehir’de 20 senedir tesisatçılık yapan Fazlı Sungur, boru hatlarına donma olayı yaşanmadan önce müdahale edilmesi gerektiğini belirtti.
<br/>
<br/>“Sirkülasyon olduğunda donma olmaz”
<br/>Son zamanlarda donma şikayetiyle birçok müşterinin kendisine geldiğini söyleyen tesisat ustası Fazlı Sungur, az kullanılan borularda daha fazla donma riski olduğunu söyledi. Sungur, “Soğuk havalarda suların da biraz az kullanılmasından dolayı borularda donma olayı oluyor. Bu dönem de bizim işlerimiz de yoğunlaşıyor. Borularda su sirkülasyonu olduğu zaman donma olayı daha az olur. Su durağın olduğu zaman donar. İlk önce dışarıda kalan metal parçalar donmaya başlar. Eğer su saatiniz dışarıdaysa, metal olduğu için önce o donar. Buna müdahale edilmezse donan su birbirini takip ederek donmayan boruları da etkileyerek gider” dedi.
<br/>Evdeki su tesisatında donma yaşanınca ne yapılması gerektiğini anlatan Sungur, izolasyonla kaplanan boruların daha çok güven verdiğini söyledi. Tesisat donmadan önce çözüm bulmak gerektiğini belirten Sungur, sözlerine şöyle devam etti;
<br/>“Eğer su saati mekanikse kenarlarından sökülüp, sıcak bir yerde kurutarak sorun çözülebilir. Saatin önündeki, arkasındaki tesisat da donduysa, dışarıda kalan kısımları pürmüz yardımıyla borular ısıtılabilir. Fakat buradaki önemli nokta, tesisatta donma yaşanmadan önce müdahale etmek gerekiyor. Tesisat donduktan sonra hem müşteriler için hem bizim için daha meşakkatli oluyor. Su tesisatı donmada önce yapılması gereken birkaç şey var. İlki, açıkta kalan boruların izolasyon ile kaplanması gerekiyor. İzolasyon köpükleri donma olayını 2-3 derece daha geciktiriyor. Bir de vatandaşlar kış aylarında evi kullanmayacaksa, vanaları kapatıp borulardaki suyun boşaltılması gerekiyor”
<br/>Fazlı Sungur, su saati veya borular donmadan önce yapılacak şeylerin vatandaşları daha büyük masraflardan kurtardığından bahsetti. Kendisine gelen her için aynı zorlukta olmadığını söyleyen Sungur, “Bu işin masrafı da tesisatın ne kadar donduğuna bağlı. Ne kadar sürede müdahale edip ne kadar sürede açtığımıza göre fiyat belirliyoruz. Bazı işlerde bir gün boyunca uğraşırız, bazı yerler olur saati sökeriz, boruları ısıtırız kolayca hallolur. Bu yüzden ya tesisatın tamamı donmadan erkende müdahale etmek gerekiyor ya da daha öncesinden hiç donmaması için çözüm bulmak gerekiyor” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:19:54</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:20</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526944" ResimKodu="20220125AW526944_01" filesize="187096">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHE5aDUpWjEVWPUpWHYVa3U9KnYdWXUVW7YdS_EBG7U5a3YJGfU9aHYxWTE9GDUNWvEVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526944" ResimKodu="20220125AW526944_02" filesize="193848">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWTQ9GDUBKjYdKDUpG7EZGvEBKnYdS7Q5GLYdS7U5WHYFa3EJGvYFGHEpWXE9aXINWnYZKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526944" ResimKodu="20220125AW526944_03" filesize="364835">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS_Q9GHUJKnYdKPUpKHYVa3U9KnYdKLQ9GXYdS_ENWHYFa3YVGbYBaHYhWHIJW7INKjYFWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526944" ResimKodu="20220125AW526944_01"><![CDATA[FAZLU SUNGUR, "EĞER SU SAATİNİZ DIŞARIDAYSA, METAL OLDUĞU İÇİN ÖNCE O DONAR" DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526944" ResimKodu="20220125AW526944_02"><![CDATA[FAZLI SUNGUR, "AÇIKTA KALAN BORULARIN İZOLASYON İLE KAPLANMASI GEREKİYOR" DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526944" ResimKodu="20220125AW526944_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE 20 SENEDİR TESİSATÇILIK YAPAN FAZLI SUNGUR, BORU HATLARINA DONMA OLAYI YAŞANMADAN ÖNCE MÜDAHALE EDİLMESİ GEREKTİĞİNİ BELİRTTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW526926</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>(ÖZEL) Bakkal ve bayiler torba yasanın kabul edilmesini bekliyor
</title><description><![CDATA[Torba yasa teklifiyle Meclise sunulan Perakende Ticaretin Düzenlenmesi Hakkındaki Kanun Taslağı onay aşamasında beklerken, zincir marketlerle rekabette zorlanan küçük ve orta ölçekli işletmelerde heyecan sürüyor.
<br/>Meclise sunulan torba teklifle birlikte mahalle bakkallarının da içinde bulunduğu küçük ve orta ölçekli esnafın, zincir marketlere karşı ayakta kalabilmesi için adım atılmış oldu. Teklif onaylanırsa, bin 500 metrekareden küçük alana sahip zincir gıda marketlerinde tütün ürünleri, ekmek, mobilya, cep telefonu, elektronik ve beyaz eşya satışı yapılması yasaklanacak. Böylelikle birçok kişi, alışverişini küçük ve orta ölçekli olan farklı sektörlerdeki işletmelerden alışverişini yapmak durumunda kalacak.
<br/>
<br/>“Küçük esnafımıza can suyu olacak”
<br/>Torba teklifin birçok esnafı heyecanlandırdığını belirten Eskişehir Bakkal ve Bayiler Odası Başkanı İsmail Hakkı Ördek, en çok bakkal ve bayilerin işlerine etki edeceğini belirtti. Teklif kabul edildiği takdirde esnafa adeta can suyu olacağını belirten Ördek, “Perakende Yasası ile alakalı çok uğraşlar verdik. Şuan zaten mecliste onay aşamasında. İlk etapta tütün mamulleri ve ekmek kaldırılacak. Sonrasında kırtasiye ve züccaciye ürünleri kaldırılacak. İşletmelerimizdeki giderlerimiz oldukça arttı. Eleman, sigorta, Bağ-Kur maliyetlerimiz arttı. Bizim de bunları karşılayabilmemiz için cirolarımızın artması gerekiyor. Tabi bu bağlamda tütün mamulleri ve ekmekten sonra önceliğimiz alkol ürünleri olacak. Sonrasında deterjan ve züccaciye olacak. Bunların satışı zincir marketlerden kaldırıldıktan sonra esnafa ciddi anlamda rahatlama gelecek. Devlet yetkililerimiz Perakende Yasası kapsamında bu ürünlerin satışını zincir marketlerden kaldırırsa, küçük esnafımıza can suyu vermiş olacak” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>“Giderler arttı, sirkülasyonun da artması gerekiyor”
<br/>Eskişehir’de büfe işleten Deniz Doğru, yeni yılla birlikte maliyetlerin ve giderlerin arttığını söyledi. Artan giderlerin ancak oluşacak bir sirkülasyonla karşılanacağını belirten Doğru, “Bizi olumlu yönde etkileyeceğini düşünüyorum. Şuanda alışverişler genelde büyük marketlerden yapılıyor. Oralarda sigara ve ekmek satışı da olduğu için müşteri genelde alışverişini tamamlarken bunları da alıyor. Oradan da direk evine gidiyorlar. Büyük marketlerde olmaması bize artı katar. Diğer ürünlere de yansır. Tütün ürünü için gelen yanında bir şeyler daha alırsa bizi olumlu yönde etkileyecektir diye düşünüyorum. Giderler arttı, sirkülasyonun da artması gerekiyor. Şuan öyle bir ivme yok. Hatta fiyatların artışından dolayı işlerimiz yavaşladı. Bu da inşallah önümüzdeki dönemde düzelir” dedi.
<br/>
<br/>“Marketler bizimle büyük rekabet içindeler”
<br/>Pandemide yaşanan kapanmalarda süper marketlerin açık olup birçok sektörün kapalı olduğunu hatırlatan bayi işletmecisi Mehmet Pek, teklifin kabul edilmesiyle birlikte esnafın zincir marketle rekabet edebilecek duruma geleceğini belirtti. Torba teklifin kabul edilmesi için devlet yetkililerine seslenen Pek, şu ifadeleri kullandı:
<br/>“Biz pandemideki kapanma zamanında 10 ile 17 arası dükkanımızı açtığımızda bize alkol sattırmadılar. Diğer esnaflar kapatırken, süper marketler açık durdu. Büyük marketlerde her şey var zaten. Marketler bizimle büyük rekabet içindeler. Bizi bayağı bir rahatlatır. İnşallah bazı ürünleri marketlerden kaldırırlar. Devletimiz bu olaya el atarsa çok iyi olur. Başkanlarımızdan yetkililerimizden bunu isteriz.”
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 10:14:02</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>25.01.2022 10:14</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:14</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_01" filesize="149885">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvE9aLUNWjA5WPUpWnEFGvA9KnYdWPQ5W_YdKnEFWjYRa3U5arU9aXEZKHUhW7UVWzYBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_02" filesize="258839">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWPUFGXIRK3EBWDUpWjEdabYNKnYdKTQ9aTYdS_YZWPYVa3YVanE1G3E.WvQ9afUNKrYVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_03" filesize="256224">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrE9GPUVKbYRWXUpG7ENanYJKnYdS_IVaPYdKnYJWnYFa3YNGjA9GDYxKHIJaTQ9K3ENWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_04" filesize="216408">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWLUNGDUFS7U5S7UpG_EZa3YRKnYdWLUVaTYdS7YZS_YBa3ERGbYNGzYJWDUVaXUBK3YJWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_05" filesize="256077">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWHQ9abIBWbU9S7UpWnYBC7EFKnYdWXE9W_YdS7U5G7YJa3EFG3EVGXYtS_UFaLURKjYBKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_01"><![CDATA[PERAKENDE TİCARETİN DÜZENLENMESİ HAKKINDAKİ KANUN TASLAĞI, TORBA TEKLİFLE BİRLİKTE MECLİSE SUNULDU VE ONAY AŞAMASINDA BEKLİYOR. HENÜZ ONAYLANMA AŞAMASINDA OLMASINA RAĞMEN, ZİNCİR MARKETLERLE REKABETTE ZORLANAN KÜÇÜK VE ORTA ÖLÇEKLİ İŞLETMELERDE HEYECAN BAŞLADI. ESKİŞEHİR BAKKAL VE BAYİLER ODASI BAŞKANI İSMAİL HAKKI ÖRDEK]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_02"><![CDATA[PERAKENDE TİCARETİN DÜZENLENMESİ HAKKINDAKİ KANUN TASLAĞI, TORBA TEKLİFLE BİRLİKTE MECLİSE SUNULDU VE ONAY AŞAMASINDA BEKLİYOR. HENÜZ ONAYLANMA AŞAMASINDA OLMASINA RAĞMEN, ZİNCİR MARKETLERLE REKABETTE ZORLANAN KÜÇÜK VE ORTA ÖLÇEKLİ İŞLETMELERDE HEYECAN BAŞLADI. DENİZ DOĞRU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_03"><![CDATA[PERAKENDE TİCARETİN DÜZENLENMESİ HAKKINDAKİ KANUN TASLAĞI, TORBA TEKLİFLE BİRLİKTE MECLİSE SUNULDU VE ONAY AŞAMASINDA BEKLİYOR. HENÜZ ONAYLANMA AŞAMASINDA OLMASINA RAĞMEN, ZİNCİR MARKETLERLE REKABETTE ZORLANAN KÜÇÜK VE ORTA ÖLÇEKLİ İŞLETMELERDE HEYECAN BAŞLADI. MEHMET PEK]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_04"><![CDATA[PERAKENDE TİCARETİN DÜZENLENMESİ HAKKINDAKİ KANUN TASLAĞI, TORBA TEKLİFLE BİRLİKTE MECLİSE SUNULDU VE ONAY AŞAMASINDA BEKLİYOR. HENÜZ ONAYLANMA AŞAMASINDA OLMASINA RAĞMEN, ZİNCİR MARKETLERLE REKABETTE ZORLANAN KÜÇÜK VE ORTA ÖLÇEKLİ İŞLETMELERDE HEYECAN BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526926" ResimKodu="20220125AW526926_05"><![CDATA[PERAKENDE TİCARETİN DÜZENLENMESİ HAKKINDAKİ KANUN TASLAĞI, TORBA TEKLİFLE BİRLİKTE MECLİSE SUNULDU VE ONAY AŞAMASINDA BEKLİYOR. HENÜZ ONAYLANMA AŞAMASINDA OLMASINA RAĞMEN, ZİNCİR MARKETLERLE REKABETTE ZORLANAN KÜÇÜK VE ORTA ÖLÇEKLİ İŞLETMELERDE HEYECAN BAŞLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373470" HaberKodu="20220125AW526926" filesize="16630120" duration="182">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_URODUNWbMFWLYZa3EJGrgBiDQ5S_U.OPM9aLYdWXYRWTIpGzA9iDM1WLURaTUNSbYdSDMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373470" HaberKodu="20220125AW526926">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_UBaHQRWnYRWTYFa3EFG3EVGXQ5S_UJW_QNaLYdS_YJO7IpC_EBiLYhWHM9abURW3YRO_MBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373470" HaberKodu="20220125AW526926"><![CDATA[Torba yasa teklifiyle Meclise sunulan Perakende Ticaretin Düzenlenmesi Hakkındaki Kanun Taslağı onay aşamasında beklerken, zincir marketlerle rekabette zorlanan küçük ve orta ölçekli işletmelerde heyecan sürüyor.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW526901</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Fuarcılara Kumsmall daveti
</title><description><![CDATA[Kayseri Marangozlar, Mobilyacılar ve Döşemeciler Odası Başkanı Ercan Sarıkaya, İstanbul’da düzenlenecek olan mobilya fuarıyla ilgili açıklamalarda bulunarak, fuara katılan firmaları Kumsmall AVM’ye davet etti.
<br/>Başkan Sarıkaya, 25-30 Ocak tarihleri arasında düzenlenecek olan İstanbul Mobilya Fuarı’na Kayseri’den katılacak olan tüm mobilya firmalarına başarılar diledi. Sarıkaya, “İstanbul Mobilya Fuarı’na katılarak Kayseri mobilya sektörünü gururla temsil eden tüm firmalarımıza başarılar diliyorum, ziyaretçiniz bol, kazancınız bereketli olsun” dedi.
<br/>Başkan Sarıkaya, İstanbul Mobilya Fuarı’na katılan yerli ve yabancı misafirleri, 365 gün mobilya fuarı anlayışında hizmet veren Türkiye ve Avrupa’nın en büyük karma alışveriş merkezine davet etti. İstanbul’daki gibi bir mobilya fuarının Kayseri’de de yapılması için büyük emek sarf ettiklerini ve Kumsmall AVM’nin bu anlayışa uygun bir mekan olduğunun altını çizen Başkan Sarıkaya, “1 milyon 500 bin metrekare açık, 900 bin metrekare kapalı alana kurulan Kumsmall AVM’de, aralarında Kayseri’nin dünyaca ünlü mobilya markalarının da yer aldığı 350’den fazla, yaşam alanlarımıza değer katan, birbirinden harika mobilya ve ürünlerinin bulunduğu mağazalarımıza da herkesi bekliyoruz” ifadelerini kullandı.
<br/>Türkiye ve Avrupa’nın en büyük karma alışveriş merkezinin Kumsmall AVM olduğunun ifade eden Sarıkaya, “365 gün mobilya fuarı anlayışı ile inşa edilen Kumsmall, yüzlerce mobilya mağazası ve mobilya çeşitliliğinin yanı sıra bir sosyal yaşam alanıdır. Klasik alışveriş merkezi ve mobilya fuarı konseptinin bir araya geldiği Kumsmall AVM sadece Kayseri ve çevre iller için değil tüm Türkiye ve Avrupa’yı içine alan bir kitle için inşa edilmiştir. Kumsmall AVM, dünyaca ünlü moda markaları, çeşitli kültürlerin lezzetlerini içine alan restoran ve kafeleriyle hizmet ve eğlence merkezidir. Sahip olduğu geniş alanı sayesinde ailenizle rahat hareket edebileceğiniz daha sağlıklı bir ortam sunmaktadır” diye konuştu.
<br/>Başkan Sarıkaya, “İstanbul’daki fuar alanı büyüklüğünde ürün sergileme alanına sahip olan Kumsmall AVM, toptan ticaret için de büyük avantajlar sunmaktadır. Kumsmall AVM’de mağazayı ve ürünleri gören toptan alıcıların, 15 dakikalık bir mesafede ise üreticilerin fabrikalarını ziyaret edebilme imkanına sahip olmaları çok büyük bir avantaj sağlamaktadır” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 09:58:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:00</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526901" ResimKodu="20220125AW526901_01" filesize="80933">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWTIFGLUFWfEFWHUpWPEVGrEFKnYdKLU.GXYdS_A5WjYVa3YNGjA5GLY.G_URGPINWrEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526901" ResimKodu="20220125AW526901_02" filesize="185733">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_E9GXUBKnA5WPUpWTA9G3E1KnYdS7UFGLYdKbYJG7YFa3ERGzYFGHYJWLE5aHIVS_YVWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526901" ResimKodu="20220125AW526901_03" filesize="344290">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWrIRGHINKvYFKXUpS_YBC7EVKnYdKLQ9GHYdS7YJG_EBa3EJC7YJaHYdWLUJW_UJS_YZKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526901" ResimKodu="20220125AW526901_01"><![CDATA[KAYSERİ MARANGOZLAR, MOBİLYACILAR VE DÖŞEMECİLER ODASI BAŞKANI ERCAN SARIKAYA, İSTANBUL’DA DÜZENLENECEK OLAN MOBİLYA FUARIYLA İLGİLİ AÇIKLAMALARDA BULUNARAK, FUARA KATILAN FİRMALARI KUMSMALL AVM'YE DAVET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526901" ResimKodu="20220125AW526901_02"><![CDATA[KAYSERİ MARANGOZLAR, MOBİLYACILAR VE DÖŞEMECİLER ODASI BAŞKANI ERCAN SARIKAYA, İSTANBUL’DA DÜZENLENECEK OLAN MOBİLYA FUARIYLA İLGİLİ AÇIKLAMALARDA BULUNARAK, FUARA KATILAN FİRMALARI KUMSMALL AVM'YE DAVET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526901" ResimKodu="20220125AW526901_03"><![CDATA[KAYSERİ MARANGOZLAR, MOBİLYACILAR VE DÖŞEMECİLER ODASI BAŞKANI ERCAN SARIKAYA, İSTANBUL’DA DÜZENLENECEK OLAN MOBİLYA FUARIYLA İLGİLİ AÇIKLAMALARDA BULUNARAK, FUARA KATILAN FİRMALARI KUMSMALL AVM'YE DAVET ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20220125AW526900</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>(ÖZEL) Besicilerin zorlu hava koşullarındaki amansız mücadelesi
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de kar ve şiddetli soğukların çeşitli zorluklar çıkardığı hayvan besicileri, her türlü hava koşullarına rağmen hayvanlarıyla ilgilenmek, beslenmelerini sağlamak zorundalar.
<br/>Eskişehir’in Karagözler mahallesinde yaşayan Eriş Buzacı, 30 yıldan beri küçükbaş hayvan yetiştiriciliği yapıyor. Kentte etkisini gösteren zorlu hava koşullarına rağmen Buzacı, her gün hayvanlarına adeta çocuğu gibi bakıyor. Beyaz örtüyle kaplanan kırsal alanlara küçükbaş hayvanları çıkartan Buzacı, yeteri kadar beslenmelerini de ihmâl etmiyor. Yoğun kar yağışıyla birlikte günün 24 saati hayvanlarla ilgilenmek zorunda kaldıklarını belirten Eriş Buzacı, hayvanların sağlığını korumak için adeta gözünü kırpmadan nöbet tutuyor.
<br/>
<br/>“Koşullarımız şu anda zor”
<br/>Kış hayvanlarında hem hayvanların hem besicilerin zorluk yaşadığını ifade eden Buzacı, “Şu anda hayvanlarımızın doğumları başladı. Kış şartlarında biraz zorluklar çekiyoruz tabii ki. Yem fiyatlarından dolayı maliyetlerimiz arttı. Kışın hayvanlarımız doğumda zorluk çekebiliyorlar. Biz de devamlı hayvanlarımızın içinde bulunuyoruz. Koşullarımız şu anda zor. Sıcaklık gece eksi 12’ye kadar düştü. Kuzularımızda birkaç tane fire verdik. Soğuktan dolayı ölen kuzularımız da oluyor. Kar örtüsünün etkisi oluyor. Gündüz güzel ama geceleri soğuk oluyor. Hayvanları barınak yerlerine alıyoruz. Barınaklarımız kardan dolayı biraz zarar gördü. Filelerimizde yırtılmalar meydana geldi” dedi.
<br/>
<br/>“İnşallah kışı çıkartıp bahara girebilirsek, işlerimiz yoluna girecek”
<br/>Soğuk havadan dolayı günün her saati hayvanlara bakmak zorunda kaldıklarını belirten Buzacı, “Bu sezon inşallah kışı çıkartıp bahara girebilirsek, işlerimiz yoluna girecek. Yaylım dönemi de kurtaracak. Çok fazla para kazanma durumu yok ama buna da şükür. Bu işte hiç para kazanmıyorum diyen yalan söylüyordur. Güzel meslek, peygamber mesleği. Yapmak isteyenlere tavsiye ederiz tabi ama önce işi öğrenmeleri lazım. Bu işi severek yapmak için, işin içinde olmak lazım. Şu anda 24 saat hayvanlarla ilgilenmek zorundayız. Soğukta dışarıya çıkıyoruz. Biz rahatsız oluyoruz, onların da hastalığı oluyor” şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 09:58:29</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:00</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_01" filesize="195465">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKTIJaHE5WzEFKDUpS7EJabA5KnYdWDUhabYdKnU5KTEJa3YBarYBGHYhWTUVaPURW3YZWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_02" filesize="268354">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPURW_UJKjYVKPUpWDYNGvEVKnYdWTIJGHYdKbYVS7A5a3YFabEJaPY.S7IFC7UpKnEFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_03" filesize="255984">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKXIVaHUpKvYFWjUpWTYBa3ExKnYdWHQ9GPYdKbU5S_YZa3EBa3A9GHYdWvUNGPINKnYVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_04" filesize="182241">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWXQ9aTUtW3EFWHUpWXYBarA5KnYdWrURaTYdKbEBG_YBa3U5GfA9G3EZWDUVGLUVWjU5WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_05" filesize="173902">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WLIJaTQ5WzEVKXUpKHU5G3YNKnYdWXIRaPYdS_YBKXEBa3EZC_YFGTYhG7UNaTE9WzEJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_06" filesize="231379">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWvUhGDURK3YdS7UpS_EFabYRKnYdG_UNGHYdS7ENWHU5a3A5GzU9W7Y1S7IVaLUJWvYJWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_07" filesize="200045">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLE5GLURS_YRKTUpS7A9GvA9KnYdS_UFaDYdKbU9KDENa3YNGfENaDYpWrQ9aXUpS_YZWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_08" filesize="320805">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS_UBabE5KrEFWTUpWTA9avENKnYdG_E9W_YdKbEBWPA5a3YFGzEFW7Y.WDIRGHIBWnYNG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_09" filesize="287793">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWTURGPIBKjYVWDUpS7EJarA5KnYdWPUBGHYdS7YRWXA5a3EZabEFaXYJS7UhGHIBWvYRS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_10" filesize="155625">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WvUNaTINKvYJS7UpWPU5GjEVKnYdKXUBaPYdS_U9WTEFa3YVabYRaHYpKHIJGDE9WvEFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_11" filesize="225323">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJS_IFabUFWjA5WXUpWPEVabYNKnYdKXE5aLYdKnEJG_YFa3YVanA5aHY.WDIVaPIRKnU5WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_12" filesize="257526">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWHIRGDIBS_YRKTUpWPEJGrYBKnYdWXQ5aLYdKnEVS7YJa3U5GzEBaHEZWHURGHUVKbYRWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_01"><![CDATA[YOĞUN KAR YAĞIŞIYLA BİRLİKTE GÜNÜN 24 SAATİ HAYVANLARLA İLGİLENMEK ZORUNDA KALDIKLARINI BELİRTEN ERİŞ BUZACI, HAYVANLARIN SAĞLIĞINI KORUMAK İÇİN ADETA GÖZÜNÜ KIRPMADAN NÖBET TUTUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_02"><![CDATA[KARLI HAVADA KIRSAL ARAZİYE ÇIKAN KÜÇÜKBAŞ HAYVANLAR HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_03"><![CDATA[KARLI HAVADA KIRSAL ARAZİYE ÇIKAN KÜÇÜKBAŞ HAYVANLAR HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_04"><![CDATA[BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANAN KIRSAL ALANLARA HAYVANLARINI ÇIKARTAN BUZACI, YETERLİ BESLENMELERİNİ DE İHMÂL ETMİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KÜÇÜKBAŞ HAYVAN YETİŞTİRİCİLİĞİ YAPAN ERİŞ BUZACI, ZORLU HAVA KOŞULLARINA RAĞMEN HER GÜN HAYVANLARIYLA İLGİLENEREK BESLENMELERİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_06"><![CDATA[BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANAN KIRSAL ALANLARA HAYVANLARINI ÇIKARTAN BUZACI, YETERLİ BESLENMELERİNİ DE İHMÂL ETMİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_07"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KÜÇÜKBAŞ HAYVAN YETİŞTİRİCİLİĞİ YAPAN ERİŞ BUZACI, ZORLU HAVA KOŞULLARINA RAĞMEN HER GÜN HAYVANLARIYLA İLGİLENEREK BESLENMELERİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_08"><![CDATA[BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANAN KIRSAL ALANLARA HAYVANLARINI ÇIKARTAN BUZACI, YETERLİ BESLENMELERİNİ DE İHMÂL ETMİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_09"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KÜÇÜKBAŞ HAYVAN YETİŞTİRİCİLİĞİ YAPAN ERİŞ BUZACI, ZORLU HAVA KOŞULLARINA RAĞMEN HER GÜN HAYVANLARIYLA İLGİLENEREK BESLENMELERİNİ SAĞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_10"><![CDATA[BEYAZ ÖRTÜYLE KAPLANAN KIRSAL ALANLARA HAYVANLARINI ÇIKARTAN BUZACI, YETERLİ BESLENMELERİNİ DE İHMÂL ETMİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_11"><![CDATA[KARLI HAVADA KIRSAL ARAZİYE ÇIKAN KÜÇÜKBAŞ HAYVANLAR HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526900" ResimKodu="20220125AW526900_12"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE KÜÇÜKBAŞ HAYVAN YETİŞTİRİCİLİĞİ YAPAN ERİŞ BUZACI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373453" HaberKodu="20220125AW526900" filesize="22808902" duration="248">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQFabQVSjU9SPMFa3gVGjgNGTQ5S_Q9aLUJaLMFS_YBSTIpGjgNGHYdS7UVW_QVSvU5O7YFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373453" HaberKodu="20220125AW526900">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7Q5W7Q9WnYdWjMJa3gNC_ExGTQ5S_UFODQ9aLMFO7YVWXIpC7gNGPYpSHQ5afQ9W3U9WPMBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373453" HaberKodu="20220125AW526900"><![CDATA[Eskişehir’de kar ve şiddetli soğukların çeşitli zorluklar çıkardığı hayvan besicileri, her türlü hava koşullarına rağmen hayvanlarıyla ilgilenmek, beslenmelerini sağlamak zorundalar.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW526897</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karla kaplı kent ormanında doğa yürüyüşü: Eşsiz manzara havadan görüntülendi
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de bir grup vatandaş, karla kapanan kent ormanında doğa yürüyüşü yaparak manzaranın keyfini çıkardı. Kar ile bütünleşen çam ağaçlarının sunduğu güzellik drone ile görüntülendi.
<br/>Kırıkkale’de yağan kar sonrasında eşsiz manzaralar ortaya çıktı. Kırıkkale Kent Ormanındaki çam ağaçlarının karla bütünleşmesiyle renkler görsel şölen sundu. Doğasever bir grup vatandaş ise bu eşsiz manzarada yürümek için yola koyuldu. Sabahın ilk ışıklarıyla itibaren yola koyulan yürüyüşçülerinin hedefi ise ölüm tepesi oldu. Vatandaşlar, kar kalınlığını 35 santimetreye kadar ulaştığı ormanda, kar yağışı ile birlikte ortaya çıkan eşsiz manzaranın da tadını çıkarma fırsatı buldu. Ortaya çıkan kar manzarası ise drone ile görüntülendi.
<br/>
<br/>"Yürüyüşümüze ayrı bir renk katıyor"
<br/>Yürüyüş sırasında doğanın güzelliklerini yaşadıklarını belirten Yusuf Tüfekçi, "Yürüyüşe çıktık arkadaşlarla. Ekip bugün dinamik, özellikle karın vermiş olduğu ayrı bir enerji var arkadaşlarda. Hemen hemen cumartesi, pazar yürüyüş yapıyoruz. Ama bugün ki özel oldu. Çünkü karı özlemiştik. Kent ormanında şu anda 20 santimetrenin üzerinde kar var. O da yürüyüşümüze ayrı bir renk katıyor. Enerjik oluyoruz, ciğerler çalışıyor, nefes açılıyor. Hem doğanın güzelliğini yaşıyoruz hem de karı evde karşılamak yerine doğada karşılıyoruz" dedi.
<br/>
<br/>"Çok keyifli, çok zevkli bir yürüyüş"
<br/>Yoğun tipiden dolayı puslu bir havanın olduğunu ifade eden Sırrı Yılmaz, "Şuanda puslu bir atmosfer görünüyor. Şu anda Kırıkkale önümüzde bu tipiden kaynaklanan bir pusu. Çok keyifli, çok zevkli bir yürüyüş. Aşağıda 15 santimetre kar seviyesini görmüştük. Zirveye çıktığımızda bunun 35 santimetre olduğunu müşahede ettik” diye konuştu.
<br/>
<br/>"Herkese buraya gelmesini tavsiye ediyorum"
<br/>Emre Delice isimli vatandaş ise, “Keyifli bir Kent Ormanı günündeyiz. Ne Erciyes, ne Uludağ, ne Kartalkaya, Kırıkkale için en güzel yer Kent Ormanı. Herkese buraya gelmesini tavsiye ediyorum. Ailenizle birlikte muazzam bir hafta sonu geçirebilirsiniz” ifadesini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 09:55:24</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>25.01.2022 10:02</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 10:00</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_01" filesize="330488">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WPE9GHUFWrYdWHUpKHEZanYRKnYdWLIFGPYdKnYdWnEFa3ENavERG3Y1WrIJW_UFS7ENWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_02" filesize="261759">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDQ9GDUBKrYdKTUpG_A5GrA5KnYdWDUNaXYdS7YNG7YZa3EZa3YFaPEpWHIJaDE5KnEBS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_03" filesize="95754">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKTUVW_URWbYJG_UpKTEBGbU9KnYdWvU.aTYdKbEBKTYFa3A5GvEBGPE.WXQ9GHUBKrYNWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_04" filesize="401453">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWTUhaPINKnYVKDUpKXEJa3ENKnYdWHUNaLYdS7YNKPYFa3EBGbEBaPYpWDUNW_IBS7YVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_05" filesize="287669">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWLIRaPQ9KjYJG7UpKXERabExKnYdWrIJaPYdKnYZWjYJa3U5arEJG3YdG7UhaXUBWbEBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_06" filesize="368913">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS_IVaXIBS_EBKXUpWHA9a3YNKnYdS7IFaDYdS_A5G_EJa3YFGrYNGDEpWXUNafIRK3EFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_07" filesize="312513">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHUhaXUVS7EVKDUpKTA9GvENKnYdKTU.GPYdS_YRWLYNa3YJGnEFG3E.WHE5GPE5KrEBS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_08" filesize="224823">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WLUBafUBS7A5KXUpWPYJGvEJKnYdG_IVGXYdS7U9WHYNa3EBG3YBGzYdWHURabE5KbYZWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_09" filesize="175226">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWrUNGXURWbYZKDUpWDA5a3EBKnYdWvUhaLYdS7YNKTEBa3YJanYNGXYNWvIJGDINKjYdS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_10" filesize="191856">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWLUNaTUtS_A5KXUpKHA9GrENKnYdG_UNGXYdKbYZWXYRa3ERGvEFaHY.S_UBabE5KrYFKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_11" filesize="254513">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWvIFafIBWvEFG7UpWTEBGvExKnYdWTIFaXYdKbYNKDA5a3YNC7YBC_YxG_URGPUJWfEJS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_12" filesize="228909">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNG_Q9GHINWrYFG_UpWnA5anYRKnYdWHE5GHYdKnU5WLYJa3YNG3EBGXYxWTQ9aPUJWnEFWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_01"><![CDATA[KARLA BÜTÜNLEŞEN ÇAM AĞAÇLARININ SUNDUĞU GÜZELLİK HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_02"><![CDATA[KARLA BÜTÜNLEŞEN ÇAM AĞAÇLARININ SUNDUĞU GÜZELLİK HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_03"><![CDATA[KARLA BÜTÜNLEŞEN ÇAM AĞAÇLARININ SUNDUĞU GÜZELLİK HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_04"><![CDATA[KARL BÜTÜNLEŞEN ÇAM AĞAÇLARININ SUNDUĞU GÜZELLİK HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_05"><![CDATA[KARLA BÜTÜNLEŞEN ÇAM AĞAÇLARININ SUNDUĞU GÜZELLİK HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_06"><![CDATA[KARLA BÜTÜNLEŞEN ÇAM AĞAÇLARININ SUNDUĞU GÜZELLİK HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_07"><![CDATA[KARLA BÜTÜNLEŞEN ÇAM AĞAÇLARININ SUNDUĞU GÜZELLİK HAVADAN GÖRÜNTÜLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_08"><![CDATA[KIRIKKALE’DE BİR GRUP VATANDAŞ, KARLA KAPANAN KENT ORMANINDA DOĞA YÜRÜYÜŞÜ YAPARAK MANZARANIN KEYFİNİ ÇIKARDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_09"><![CDATA[KIRIKKALE’DE BİR GRUP VATANDAŞ, KARLA KAPANAN KENT ORMANINDA DOĞA YÜRÜYÜŞÜ YAPARAK MANZARANIN KEYFİNİ ÇIKARDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_10"><![CDATA[KIRIKKALE’DE BİR GRUP VATANDAŞ, KARLA KAPANAN KENT ORMANINDA DOĞA YÜRÜYÜŞÜ YAPARAK MANZARANIN KEYFİNİ ÇIKARDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_11"><![CDATA[KIRIKKALE’DE BİR GRUP VATANDAŞ, KARLA KAPANAN KENT ORMANINDA DOĞA YÜRÜYÜŞÜ YAPARAK MANZARANIN KEYFİNİ ÇIKARDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526897" ResimKodu="20220125AW526897_12"><![CDATA[KIRIKKALE’DE BİR GRUP VATANDAŞ, KARLA KAPANAN KENT ORMANINDA DOĞA YÜRÜYÜŞÜ YAPARAK MANZARANIN KEYFİNİ ÇIKARDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1373449" HaberKodu="20220125AW526897" filesize="27580653" duration="302">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDUROXQRWbYJWLU5a3A5GvExGDQ5S_UNW7URaLYdWjMJSHIpGrgFGHYxWvQFODUVS7YJWHYNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1373449" HaberKodu="20220125AW526897">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQ9afQRWvU9WDI5a3ERGbA5GTQ5S_QVabUFaLMFWjYVWjIpirEJiPMxWLQRaTM5WvYFWPYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1373449" HaberKodu="20220125AW526897"><![CDATA[Karla kaplı kent ormanında doğa yürüyüşü...Eşsiz manzara böyle görüntülendi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20220125AW526831</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivas’ta 564 köy yolu kapalı
</title><description><![CDATA[Sivas’ta etkili olan kar yağışı ve tipi nedeniyle 564 yerleşim yerine ulaşım sağlanamıyor.
<br/>Sivas’ta geçtiğimiz günlerde etkili olan kar yağışı ve tipi ulaşımda aksamalara sebep oluyor. Kentte  564 köy ve mezra yolu araç ulaşımına kapandı. Sivas İl Özel İdaresine bağlı Karla Mücadele ekipleri kapanan yolları yeniden ulaşıma açmak için çalışmalarını hızla sürdürüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>25.01.2022 09:09:06</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>25.01.2022 09:16</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20220125AW526831" ResimKodu="20220125AW526831_01" filesize="108797">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WrURGPUFS_YZKTUpWDYBa3EJKnYdG7IRGXYdKnEFWXYRa3ENGnA5aLYtWvE5GDIVWbEVWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20220125AW526831" ResimKodu="20220125AW526831_02" filesize="80627">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS_UVabUpS7U5WDUpG7EdGzEVKnYdWvUVafYdKnA5WDU9a3ENG3A9aHYZG_E5GPQ9K3YFKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20220125AW526831" ResimKodu="20220125AW526831_01"><![CDATA[ARŞİV]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20220125AW526831" ResimKodu="20220125AW526831_02"><![CDATA[ARŞİV]]></Aciklama></Aciklamalar></item></channel></rss>